{"Questions":[{"content":"/第八章/第一节","type":"简答题","stem":"中国特色社会主义进入新时代取得了哪些历史性成就？","correctAnswer":"(A)第一，经济建设取得重大成就。第二，全面深化改革取得重大突破。第三，民主法治建设迈出重大步伐。第四，思想文化建设取得重大进展。第五，人民生活不断改善。第六，生态文明建设成效显著。第六，生态文明建设成效显著。第七，强军兴军开创新局面。第八，港澳台工作取得新进展。第九，全方位外交布局深入展开。第十，全面从严治党成效卓著。","analysis":"","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"第一，经济建设取得重大成就。第二，全面深化改革取得重大突破。第三，民主法治建设迈出重大步伐。第四，思想文化建设取得重大进展。第五，人民生活不断改善。第六，生态文明建设成效显著。第六，生态文明建设成效显著。第七，强军兴军开创新局面。第八，港澳台工作取得新进展。第九，全方位外交布局深入展开。第十，全面从严治党成效卓著。"},{"content":"/第八章/第一节","type":"简答题","stem":"中国特色社会主义进入新时代所取得历史性成就带来了哪些历史性变革？","correctAnswer":"(A)党的领导得到全面加强，党的领导被忽视、淡化、削弱的状况得到明显改变；坚定不移贯彻新发展理念，发展观念不正确、发展方式粗放的状况得到明显改变；坚定不移全面深化改革，各方面体制机制弊端阻碍发展活力和社会活力的状况得到明显改变；坚定不移全面推进依法治国，有法不依、执法不严、司法不公问题严重的状况得到明显改变;加强党对意识形态工作的领导，社会思想舆论环境的混乱状况得到明显改变；坚定不移推进生态文明建设，忽视生态环境保护、生态环境恶化的状况得到明显改变；坚定不移推进国防和军队现代化，人民军队中一度存在的不良政治状况得到明显改变；坚定不移推进中国特色大国外交，我国在国际力量对比中面临的不利状况得到明显改变；坚定不移推进全面从严治党，管党治党宽松软状况得到明显改变。","analysis":"","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"党的领导得到全面加强，党的领导被忽视、淡化、削弱的状况得到明显改变；坚定不移贯彻新发展理念，发展观念不正确、发展方式粗放的状况得到明显改变；坚定不移全面深化改革，各方面体制机制弊端阻碍发展活力和社会活力的状况得到明显改变；坚定不移全面推进依法治国，有法不依、执法不严、司法不公问题严重的状况得到明显改变;加强党对意识形态工作的领导，社会思想舆论环境的混乱状况得到明显改变；坚定不移推进生态文明建设，忽视生态环境保护、生态环境恶化的状况得到明显改变；坚定不移推进国防和军队现代化，人民军队中一度存在的不良政治状况得到明显改变；坚定不移推进中国特色大国外交，我国在国际力量对比中面临的不利状况得到明显改变；坚定不移推进全面从严治党，管党治党宽松软状况得到明显改变。"},{"content":"/第八章/第一节","type":"简答题","stem":"1981年十一届六中全会通过的《历史决议》对我国社会主要矛盾作了科学表述是什么？","correctAnswer":"(A)在社会主义改造基本完成以后，我国所要解决的主要矛盾，是人民日益增长的物质文化需要同落后的社会生产之间的矛盾。","analysis":"","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"在社会主义改造基本完成以后，我国所要解决的主要矛盾，是人民日益增长的物质文化需要同落后的社会生产之间的矛盾。"},{"content":"/第八章/第一节","type":"简答题","stem":"党的十九大明确指出，我国社会主要矛盾已经转化为什么？","correctAnswer":"(A)我国社会主要矛盾已经转化为人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾。","analysis":"","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"我国社会主要矛盾已经转化为人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾。"},{"content":"/第八章/第一节","type":"简答题","stem":"党的十九大明确指出我国社会主要矛盾已经转化，其依据是什么？","correctAnswer":"(A)一是经过改革开放40年的发展，我国社会生产力水平总体上显著提高，很多方面进入世界前列。二是人民生活水平显著提高，对美好生活的向往更加强烈，不仅对物质文化生活提出了更髙要求，而且在民主、法治、公平、正义、安全、环境等方面的要求日益增长。三是影响满足人们美好生活需要的因素很多，但主要是发展的不平衡不充分问题。","analysis":"","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"一是经过改革开放40年的发展，我国社会生产力水平总体上显著提高，很多方面进入世界前列。二是人民生活水平显著提高，对美好生活的向往更加强烈，不仅对物质文化生活提出了更髙要求，而且在民主、法治、公平、正义、安全、环境等方面的要求日益增长。三是影响满足人们美好生活需要的因素很多，但主要是发展的不平衡不充分问题。"},{"content":"/第八章/第一节","type":"简答题","stem":"中国特色社会主义进入新时代，这个“新时代”的含义是什么？","correctAnswer":"(A)第一，这个新时代是承前启后、继往开来，在新的历史条件下继续夺取中国特色社会主义伟大胜利的时代。第二，这个新时代是决胜全面建成小康社会、进而全面建设社会主义现代化强国的时代。第三，这个新时代是全国各族人民团结奋斗、不断创造美好生活、逐步实现全体人民共同富裕的时代。第四，这个新时代是全体中华儿女勠力同心、奋力实现中华民族伟大复兴中国梦的时代。第五，这个新时代是我国日益走近世界舞台中央、不断为人类作出更大贡献的时代。","analysis":"","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"第一，这个新时代是承前启后、继往开来，在新的历史条件下继续夺取中国特色社会主义伟大胜利的时代。第二，这个新时代是决胜全面建成小康社会、进而全面建设社会主义现代化强国的时代。第三，这个新时代是全国各族人民团结奋斗、不断创造美好生活、逐步实现全体人民共同富裕的时代。第四，这个新时代是全体中华儿女勠力同心、奋力实现中华民族伟大复兴中国梦的时代。第五，这个新时代是我国日益走近世界舞台中央、不断为人类作出更大贡献的时代。"},{"content":"/第八章/第一节","type":"简答题","stem":"中国特色社会主义进入新时代，在中华人民共和国发展史上、中华民族发展史上具有重大意义，在世界社会主义发展史上、人类社会发展史上也具有重大意义。其具体体现是？","correctAnswer":"(A)第一，从中华民族复兴的历史进程看，中国特色社会主义进入新时代，意味着近代以来久经磨难的中华民族迎来了从站起来、富起来到强起来的伟大飞跃，迎来了实现中华民族伟大复兴的光明前景。第二，从科学社会主义发展进程看，中国特色社会主义进入新时代，意味着科学社会主义在21世纪的中国焕发出强大生机活力，在世界上高高举起了中国特色社会主义伟大旗帜。第三，从人类文明进程看，中国特色社会主义进入新时代，意味着中国特色社会主义道路、理论、制度、文化不断发展，拓展了发展中国家走向现代化的途径，给世界上那些既希望加快发展又希望保持自身独立性的国家和民族提供了全新选择，为解决人类问题贡献了中国智慧和中国方案。","analysis":"","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"第一，从中华民族复兴的历史进程看，中国特色社会主义进入新时代，意味着近代以来久经磨难的中华民族迎来了从站起来、富起来到强起来的伟大飞跃，迎来了实现中华民族伟大复兴的光明前景。第二，从科学社会主义发展进程看，中国特色社会主义进入新时代，意味着科学社会主义在21世纪的中国焕发出强大生机活力，在世界上高高举起了中国特色社会主义伟大旗帜。第三，从人类文明进程看，中国特色社会主义进入新时代，意味着中国特色社会主义道路、理论、制度、文化不断发展，拓展了发展中国家走向现代化的途径，给世界上那些既希望加快发展又希望保持自身独立性的国家和民族提供了全新选择，为解决人类问题贡献了中国智慧和中国方案。"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"党的十九大明确提出中国特色社会主义理论体系的最新理论成果是","correctAnswer":"(A)习近平新时代中国特色社会主义思想","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"习近平新时代中国特色社会主义思想/毛泽东思想/邓小平理论/科学发展观"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"党的十九大指出马克思主义中国化的最新理论成果是","correctAnswer":"(D)习近平新时代中国特色社会主义思想","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"邓小平理论/“三个代表”重要思想/科学发展观/习近平新时代中国特色社会主义思想"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"习近平新时代中国特色社会主义思想创造性地回答了在新时代（）的基本问题","correctAnswer":"(D)建设什么样的中国特色社会主义、怎么建设中国特色社会主义","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"什么是社会主义、怎样建设社会主义/建设什么样的党、怎样建设党/实现什么样的发展、怎样发展/建设什么样的中国特色社会主义、怎么建设中国特色社会主义"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"在中国特色社会主义新时代，中国特色社会主义理论体系进一步发展和完善的标志是形成了","correctAnswer":"(D)习近平新时代中国特色社会主义思想","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"邓小平理论/“三个代表”重要思想/科学发展观/习近平新时代中国特色社会主义思想"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"习近平新时代中国特色社会主义思想是当代中国的","correctAnswer":"(A)马克思主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"马克思主义/列宁主义/辩证唯物主义/科学社会主义"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"习近平新时代中国特色社会主义思想是中国特色社会主义理论体系的","correctAnswer":"(C)最新成果","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"理论延伸/基本内容/最新成果/奠基部分"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"在2017年党的十九大上，作为指导思想并写入党章的马克思主义中国化理论是","correctAnswer":"(D)习近平新时代中国特色社会主义思想","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"邓小平理论/“三个代表”重要思想/科学发展观/习近平新时代中国特色社会主义思想"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"中国共产党第二代领导集体的核心是","correctAnswer":"(A)邓小平","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"邓小平/陈云/叶剑英/李先念"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"党的十八大以来，党中央领导集体的核心是","correctAnswer":"(A)习近平","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"习近平/李克强/王岐山/刘云山"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"党的十八大以来，为了更好的发展科学技术，以习近平总书记为核心党中央提出了（）。","correctAnswer":"(B)创新驱动发展战略","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"乡村振兴战略/创新驱动发展战略/军民融合发展战略/区域经济发展战略"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"全面深化改革的总目标是（）","correctAnswer":"(D)完善和发展中国特色社会主义制度，推进国家治理体系和治理能力现代化","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"实现中国梦/全面建立社会主义市场经济体制/实现和完成社会主义四个现代化建设/完善和发展中国特色社会主义制度，推进国家治理体系和治理能力现代化"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"深化经济体制改革要紧紧围绕使市场在资源配置中起（）","correctAnswer":"(B)决定性作用","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"基础性作用/决定性作用/关键性作用/核心性作用"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"全面深化改革，必须立足于我国长期处于社会主义初级阶段这个最大实际，解决我国所有问题的关键是（）","correctAnswer":"(C)坚持发展","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"坚持创新/坚持改革/坚持发展/坚持开放"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"经济体制改革是全面深化改革的重点，核心问题是（）","correctAnswer":"(B)处理好政府和市场的关系，使市场在资源配置中起决定性作用和更好发挥政府作用","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"处理好政府和市场的关系，使政府在资源配置中起决定性作用和更好发挥市场作用/处理好政府和市场的关系，使市场在资源配置中起决定性作用和更好发挥政府作用/处理好政府和市场的关系，使政府在资源配置中起基础性作用和更好发挥市场作用/处理好政府和市场的关系，使市场在资源配置中起基础性作用和更好发挥政府作用"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"中共十八届三中全会通过的《中共中央关于全面深化改革若干重大问题的决定》提出，使市场在资源配置中起决定性作用的基础是（）","correctAnswer":"(D)建设统一开放、竞争有序的市场体系","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"健全宏观调控体系/深化行政体制改革/建设法制政府和服务型政府/建设统一开放、竞争有序的市场体系"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"全面深化改革，必须坚持社会主义市场经济改革方向，以（）为出发点和落脚点","correctAnswer":"(C)促进社会公平正义、增进人民福祉","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"为人民服务/立党为公、执政为民/促进社会公平正义、增进人民福祉/完善和发展中国特色社会主义制度，推进国家治理体系和治理能力现代化"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"建设中国特色社会主义的总布局是（）","correctAnswer":"(C)五位一体","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"三位一体/四位一体/五位一体/六位一体"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"（）明确提出，要使市场在资源配置中起决定性作用。","correctAnswer":"(C)十八届三中全会","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"十七大/十八大/十八届三中全会/十四届三中全会"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"十八届三中全会明确提出，要使市场在资源配置中起（）","correctAnswer":"(D)决定性作用","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"辅助性作用/基础性作用/补充性作用/决定性作用"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"十八届三种全会通过的（）把市场在资源配置中起“基础性”作用改为“决定性”作用","correctAnswer":"(A)《中共中央关于全面深化改革若干重大问题的决定》","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"《中共中央关于全面深化改革若干重大问题的决定》/《关于建国以来党的若干历史问题的决议》/《关于正确处理社会主义现代化建设中的若干重大关系》/《关于正确处理人民内部矛盾的问题》"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"经济体制改革仍然是全面深化改革的重点，核心问题是处理好（）","correctAnswer":"(B)政府和市场的关系","analysis":"政府和市场的关系是重点","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"公平与效率的关系/政府和市场的关系/国家与社会的关系/国家、社会与市场的关系"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"（）是习近平为总书记的党中央在科学分析国内外经济发展形势、准确把握我国基本国情基础上，针对我国经济发展的阶段性特征做出的重大战略判断。","correctAnswer":"(A)新常态","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"新常态/新时期/新阶段/新时代"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"建设有中国特色社会主义经济的基本目标是（）","correctAnswer":"(A)在社会主义条件下发展市场经济，不断解放和发展生产力","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"在社会主义条件下发展市场经济，不断解放和发展生产力/坚持和完善社会主义公有制为主体，多种所有制经济共同发展的基本经济制度/坚持和完善按劳分配为主体的多种分配方式，逐步实现共同富裕/坚持和完善对外开放，积极参与国际合作和竞争"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"我国市场经济体制，既可以发挥市场经济的优势，又可以发挥社会主义制度的优越性。这是因为我国的市场经济体制是（）","correctAnswer":"(A)市场经济和社会主义制度结合在一起的","analysis":"我国市场经济体制和社会主义制度相结合才能彰显优越性","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"市场经济和社会主义制度结合在一起的/有国家宏观调控的/和坚持四项基本原则相统一的/把计划和市场两种手段结合在一起的"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"2015年5月，习近平深刻总结了（）的经验和启示，提出了新形势下推进两岸关系的五点重要主张。","correctAnswer":"(A)两岸关系和平发展","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"两岸关系和平发展/香港回归/澳门回归/以上都不对"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"习近平总书记指出，坚持“九二共识”、反对（）是两岸关系和平发展的政治基础，其核心是认同大陆和台湾同属一个中国。","correctAnswer":"(C)“台独”","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"“台主”/“台发”/“台独”/“台展”"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"两岸协商在“九二共识”基础上得到恢复，全面直接双向（）已经实现。","correctAnswer":"(D)三通","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"航运/经济/旅游/三通"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"习近平总书记指出，坚持“九二共识”、反对“台独”是两岸关系和平发展的政治基础，其核心是认同（）和台湾同属一个中国。","correctAnswer":"(D)大陆","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"澳门/香港/西藏/大陆"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"反对和遏制（）成为当时两岸同胞最重要、最紧迫的任务。","correctAnswer":"(D)台独","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"港独/九二共识/两岸争议/台独"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"中国共产党人一再表明，实现祖国完全统一是中华民族的（）","correctAnswer":"(D)根本利益","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"具体利益/一般利益/关键利益/根本利益"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"实现中华民族伟大复兴，是近代以来中华儿女的（）。","correctAnswer":"(D)以上都对","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"共同愿望/强烈期盼/不懈追求/以上都对"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"实现（）伟大复兴，是1840年以来中华儿女的共同愿望和强烈期盼。","correctAnswer":"(A)中华民族","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"中华民族/中华文化/中国精神/中国传统"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"实现祖国（）是中华民族伟大复兴的重要内容和基本任务。","correctAnswer":"(A)完全统一","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"完全统一/部分统一/根本制度统一/文化统一"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"国家的完全统一是民族复兴的（）","correctAnswer":"(B)重要标志","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"一般要求/重要标志/结果/二者没有关联"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"香港问题是（）侵略中国遗留下来的问题，属于中国与英国之间的问题。","correctAnswer":"(A)殖民主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"殖民主义/美国/日本/以上都对"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"香港问题是殖民主义侵略中国遗留下来的问题，属于中国与（）之间的问题。","correctAnswer":"(D)英国","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"美国/俄罗斯/葡萄牙/英国"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"澳门问题是殖民主义侵略中国遗留下来的问题，属于中国与（）之间的问题。","correctAnswer":"(A)葡萄牙","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"葡萄牙/西班牙/英国/美国"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"（）是殖民主义侵略中国遗留下来的问题，属于中国与英国之间的问题。","correctAnswer":"(B)香港问题","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"澳门问题/香港问题/台湾问题/钓鱼岛问题"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"（）是殖民主义侵略中国遗留下来的问题，属于中国与葡萄牙之间的问题。","correctAnswer":"(C)澳门问题","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"香港问题/台湾问题/澳门问题/钓鱼岛问题"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"（）直接插手台湾问题，阻挠中国人民完成祖国统一大业。","correctAnswer":"(D)美国","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"韩国/马来西亚/新加坡/美国"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"美国直接插手（），阻挠中国人民完成祖国统一大业，致使海峡两岸的中国人至今仍处于分离状态。","correctAnswer":"(A)台湾问题","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"台湾问题/朝核问题/香港问题/澳门问题"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"实现（）是包括台湾同胞在内的所有海内外中华儿女的共同心愿。","correctAnswer":"(B)祖国完全统一","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"祖国分裂/祖国完全统一/民族分裂/民族分割"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"党的十七大、十八大都反复强调建设社会主义和谐社会的重要性，并将社会建设纳入建设中国特色社会主义的（）。","correctAnswer":"(C)总布局","analysis":"细节考察","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"总方略/总原则/总布局/核心思想"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"我国对外开放的范围是","correctAnswer":"(A)对所有国家开放","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"对所有国家开放/对资本主义国家开放/对社会主义国家 开放/对第三世界国家开放"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"关于改革与开放的关系，说法错误的是","correctAnswer":"(D)改革与开放是相互矛盾的","analysis":"考察改革与开放的关系","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"开放也是改革/改革与开放密不可分/改革与开放相辅相成/改革与开放是相互矛盾的"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"下列关于“一带一路”建设旨在促进经济要素如何配置说法，错误的是","correctAnswer":"(D)市场有限融合","analysis":"考察“一带一路”的知识点","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"有序自由流动/资源高效配置/市场深度融合/市场有限融合"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"全面提高对外开放水平，要树立开放条件下的（）观，维护国家安全","correctAnswer":"(B)安全","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"人权/安全/平等/主权"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"全提高对外开放水平，要以开放促（）","correctAnswer":"(C)发展","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"同富/稳定/发展/和谐"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"2018年，改革开放将迎来（）周年","correctAnswer":"(B)40.0","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"10.0/40.0/30.0/20.0////"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"推动中国特色社会主义发展的强大动力是（）","correctAnswer":"(D)改革开放","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"革命/开放/对外开放/改革开放"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"社会主义制度的发展和完善是一个（）的历史过程","correctAnswer":"(A)长期","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"长期/中期/短期/中短期"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"（）是决定当代中国命运的关键一招，也是实现中华民族伟大复兴的中国梦的关键一招","correctAnswer":"(B)改革开放","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"革命/改革开放/开放/对外开放"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"（）是一场伟大的革命，是社会主义制度的自我完善和发展","correctAnswer":"(C)社会主义改革","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"社会主义改造/社会主义运动/社会主义改革/社会主义革命"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"中国的改革是全面的改革，全面改革的展开是从农村到城市，从（）","correctAnswer":"(B)经济领域到其他各个领域","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"政治领域到其他各个领域/经济领域到其他各个领域/社会领域到其他各个领域/文化领域到其他各个领域"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"下列关于改革的说法，错误的是（）","correctAnswer":"(D)改革是对原有体制的细枝末节的修补","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"革命是解放生产力，改革也是解放生产力/改革是社会主义社会发展的直接动力/社会主义改革是一场伟大的革命，是社会主义制度的自我完善和发展/改革是对原有体制的细枝末节的修补"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"我国在过去近40年社会发展中所取得的伟大成就的直接动力是（）","correctAnswer":"(B)改革开放","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"以德治国/改革开放/阶级斗争/党的建设"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"被誉为中国改革开放总设计师的是（）","correctAnswer":"(A)邓小平","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"邓小平/毛泽东/江泽民/习近平"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"解决新时代主要矛盾的途径是（）","correctAnswer":"(C)通过改革解放和发展生产力","analysis":"无论在新时期、新阶段还是新时代，途径都是要靠改革解放和发展生产力","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"以德治国和依法治国/发展教育与科学/通过改革解放和发展生产力/以阶级斗争为纲"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"习近平新时代中国特色社会主义思想的提出，要坚持以（）为中心","correctAnswer":"(D)人民","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"国家/政府/人类命运/人民"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"下列关于改革的说法正确的有（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"重在考察关于改革的几种观点和看法","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"改革是社会主义社会发展的直接动力/革命是解放生产力，改革也是解放生产力/改革是社会主义制度的自我完善和发展/在一定意义上，改革是由问题倒逼而产生"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"改革开放是（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"党在新的时代条件下带领全国各族人民进行的新的伟大革命/决定当代中国命运的关键抉择/发展中国特色社会主义的必由之路/发展中国特色社会主义的关键一招"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"中国的改革是全面的改革，全面改革的展开是（）","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"从农村到城市/从经济领域到其他各个领域/从沿海到沿江沿边/从东部到中西部"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"在改革开放新的历史时期，我国对外开放的大门毅然决然地打开了，其顺序是（）","correctAnswer":"CD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"从城市到农村/从经济领域到其他各个领域/从沿海到沿江沿边/从东部到中西部"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"把对外开放作为我国必须长期坚持的一项基本国策，所依据的邓小平提出的重要观点是","correctAnswer":"BD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"发展是硬道理/现在的世界是开放的世界/科学技术是第一生产力/中国的发展离不开世界"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"把对外开放作为一项基本国策，主要基于","correctAnswer":"ABCD","analysis":"考察把外开放的作为基本国策的理由","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"对历史经验的总结/对世界经济科技发展趋势的判断/适应社会主义现代化建设的需要/借鉴和吸收人类文明成果的需要"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"改革开放30多年来，我国逐步形成了开放型经济。其顺序是","correctAnswer":"AB","analysis":"考察开放性经济形成的顺序","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"从建立经济特区到开放沿海、沿江、沿边、内陆地区再到加入世界贸易组织/从大规模“引进来”到大踏步“走出去”/从建立经济特区到开放沿海、内陆、沿边、沿江地区再到加入世界贸易组织/从大踏步“走出去”到大规模“引进来”"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"改革开放30多年来，中国始终不渝地坚持对外开放基本国策，形成了具有中国特色的对外开放。具有中国特色的对外开放道路包括","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"立足国情积极稳妥推进对外开放/实现改革和开放良性互动/统筹国内发展和对外开放/坚持平等互利共赢的对外开放战略"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"全面提高开放型经济水平，要","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"正确把握对外开放面临的新形势/完善互利共赢、多元平衡、安全高效的开放型经济体系/构建开放型经济新体制，形成竞争的新优势/坚持平等互利共赢的对外开放战略"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"新常态下，我国经济发展的主要特点是（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"增长速度要从高速转向中高速/发展方式要从规模速度型转向质量效率型/经济结构调整要从增量扩能为主转向调整存量、做优增量并举/发展动力要从主要依靠资源和低成本劳动力等要素投入转向创新驱动"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"党的十八届三中全会通过的《中共中央关于全面深化改革若干重大问题的决定》提出，允许更多国有经济和其他所有制经济发展成为混合所有制经济，并将混合所有制经济明确为基本经济制度的重要实现形式。混合所有制经济（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"有利于国有资本方法功能、保值增值、提高竞争力/有利于各种所有制资本取长补短、相互促进、共同发展/是新形势下坚持公有制主体地位的一个有效途径和必然选择/是新形势下增强国有经济活力、控制力、影响力的一个有效途径和必然选择"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"从遥远的古代，我国各族人民共同开发祖国的河山，建立了紧密的（）联系，两千多年前就形成了幅员辽阔的统一国家。","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"政治/经济/文化/军事"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"国家统一思想对推动我国多民族统一国家的形成和发展起到了巨大作用，强烈的国家统一观念逐渐成为中华民族的心理习惯，成为（）的重要精神力量。","correctAnswer":"BD","analysis":"提干不涉及“世界”","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"凝聚世界力量/凝聚民族力量/维护世界和平/维护国家统一"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"实现祖国完全统一是中华民族伟大复兴的（）","correctAnswer":"CD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"根本目的/一般要求/重要内容/基本任务"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"中共十八届三中全会通过的《中共中央关于全面深化改革若干重大问题的决定》，把市场在资源配置中的“基础性作用”修改为“决定性作用”。对市场在资源配置中所起作用的这一新定位，有利于（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"树立关于政府和市场关系的正确观念/转变经济发展方式/转变政府职能/抑制消极腐败现象"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"中共十八届三中全会通过的《中共中央关于全面深化改革若干重大问题的决定》之所以把市场在资源配置中的“基础性作用”修改为“决定性作用”，是因为（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"市场配置资源是最有效率的形式/市场决定资源配置是市场经济的一般规律/市场经济本质上就是市场决定资源配置的经济/市场在资源配置中起全部作用"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"社会主义市场经济体制是社会主义基本制度与市场经济的结合，其基本特征是（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"以公有制为主体，多种所有制经济共同发展的所有制结构/以按劳分配为主体，多种分配方式并存的分配制度/宏观调控上，以实现最广大劳动人民利益为出发点和归宿/政府不直接干预企业的生产和经营"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"确立公有制为主体，多种所有制经济共同发展的基本经济制度的基本依据是（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"由我国社会主义的社会性质决定的/由我国社会主义初级阶段的生产力水平决定的/一切符合“三个有利于”标准的所有制形式，都可以而且应该用来为发展社会主义服务/我国按劳分配为主体、多种分配方式并存的分配制度的要求"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"中共十八届三中全会通过的《中共中央关于全面深化改革若干重大问题的决定》提出，坚持和完善公有制为主体、多种所有制经济共同发展的基本经济制度。以下关于这一基本经济制度的选项，内容正确的是（）","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"非公有制经济不是为社会主义服务的/这一基本经济制度是中国特色社会主义制度的重要支柱/混合所有制经济是这一基本经济制度的重要实现形式/这一基本经济制度是社会主义市场经济体制的根基"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"2013年6月13日下午，习近平总书记在北京人民大会堂会见了中国国民党荣誉主席吴伯雄和他率领的中国国民党访问团全体成员。习近平就坚定不移走两岸关系和平发展道路提出了四点意见，对于今后海峡两岸关系和平发展，有着极强的指导性。这四点意见是（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"坚持从中华民族整体利益的高度把握两岸关系大局/坚持在认清历史发展趋势中把握两岸关系的前途/坚持增进互信、良性互动、求同存异、务实进取/坚持稳步推进两岸关系全面发展"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"坚持稳步推进两岸关系全面发展，就要（）","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"保持两岸分离局面/要努力增进两岸民众福祉/深化两岸经济合作/扩大两岸文化交流"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"坚持一个中国的原则，最根本的就是要（）","correctAnswer":"ACD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"维护国家主权、安全/武装解放台湾/维护国家发展利益/尊重国家实行的根本制度以及其他制度和原则"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"“一国两制”的关系是（）","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"“两制”是“一国”的前提和基础/“一国”是“两制”的前提和基础/“两制”从属和派生于“一国”，并统一于“一国”之内/在“一国”之内，“两种制度”只有相互尊重、相互借鉴，才能和谐并存、共同发展"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"关于“一国两制”，不正确的说法是（）","correctAnswer":"AC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"“两制”是“一国”的前提和基础/“一国”是“两制”的前提和基础/“两制”制约“一国”，并统一于“一国”之内/在“一国”之内，“两种制度”只有相互尊重、相互借鉴，才能和谐并存、共同发展"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"祖国完全统一后，（）作为特别行政区，享有不同于其他省、市、自治区的高度自治权。","correctAnswer":"ABD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"台湾/香港/海南/澳门"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"“和平统一、一国两制”构想是（）的科学构想","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"充分尊重历史和现实/照顾各方面利益/维护民族团结/实现祖国完全统一"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"“一国两制”的国家结构形式，是一种新型的国家结构组织形式，不仅在单一制的国家结构下某些复合制的特点，而且容纳了两种性质不同的（）制度。","correctAnswer":"ABD","analysis":"没有文化制度，需区分","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"经济/政治/文化/社会"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"习近平总书记指出，两岸同胞要（），不断增强民族认同、文化认同、国家认同。","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"互相对峙/以心相交/尊重差异/增进理解"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"习近平总书记指出，两岸同胞要以心相交、尊重差异、增进理解，不断增强（）。","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"民族认同/文化认同/国家认同/世界认同"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"继续推进“一国两制”事业，必须（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"牢牢把握“一国两制”的根本宗旨/坚持依法治港、依法治澳/防范和反对外部势力干预港澳事务，保持香港、澳门长期繁荣稳定/把坚持一国原则和尊重两制差异、维护中央权力和保障特别行政区高度自治权、发挥祖国内地坚强后盾作用和提高港澳自身竞争力有机结合起来"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"习总书记提出，只要秉承（），两岸一定能找到解决问题的办法来。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"同胞情/同理心/同情心/手足情"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"中国要解决（）问题，只能有两种方式，一种是和平的方式，一种是非和平的方式。要采取和平方式来解决，就要考虑到各方面的实际情况，解决问题的办法就要使各方面都能接受。","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"香港/澳门/台湾/越南"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"党在新形势下的强军目标是（）","correctAnswer":"ACD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"听党指挥/武器精良/能打胜仗/作风优良"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"关于党在新形势下的强军目标说法正确的是（）","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"能打胜仗是灵魂/听党指挥是灵魂/能打胜仗是核心/作风优良是保证"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"党的十八大鲜明地提出了全面建成小康社会的主要任务：资源节约型、环境友好型社会建设取得重大进展；（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"经济持续健康发展，2020年实现国内生产总值和城乡居民收入比2010年翻一番/人民民主不断扩大，依法治国基本方略全面落实/文化软实力显著增强，全民文明素质和社会文明程度显著提高/人民生活水平不断提高，基本公共服务均等化明显提高"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"弘扬中国精神主要指的是（）","correctAnswer":"BC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"开天辟地，敢为人先的红船精神/以爱国主义为核心的民族精神/以改革创新为核心的时代精神/自力更生艰苦奋斗的精神"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"党的十六大以后的十年，我国取得一系列新的历史性成就，为全面建成小康社会打下了坚实的基础。我国经济总量从世界第六位跃升至第二位，成功地迈上了三个大的台阶，即社会生产力、经济实力、科技实力迈上一个大台阶；人民生活水平、居民收入水平、社会保障水平迈上一个大台阶；（）迈上一个大台阶，国家面貌发生新的历史性的变化。","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"综合国力/国际竞争力/国际影响力/文化在世界上的号召力"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"党的十八大根据国内外形势的新变化，鲜明地提出了全面建成小康社会的主要任务：（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"人民民主不断扩大，依法治国基本方略全面落实/文化软实力显著增强，全民文明素质和社会文明程度显著提高/人民生活水平不断提高，基本公共服务均等化明显提高/资源节约型、环境友好型社会建设取得重大进展"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"中国特色社会主义的发展战略有（）","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"坚持科学发展/“三步走”发展战略/全面建成小康社会/实现中华民族伟大复兴的中国梦"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"坚持节约资源和保护环境的基本国策必须做到（）","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"把保护环境放在首位/坚持保护优先，自然恢复为主/着力推进绿色发展、循环发展、低碳发展/形成节约资源的生活方式"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"坚持节约资源和保护环境的基本国策必须做到（）","correctAnswer":"ACD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"把节约资源放在首位/坚持保护优先，发展生产力为主/着力推进绿色发展、循环发展、低碳发展/形成节约资源和保护环境的空间格局、产业结构"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"坚持节约资源和保护环境的基本国策必须做到（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"把节约资源放在首位/坚持保护优先，自然恢复为主/着力推进绿色发展、循环发展、低碳发展/形成有利于GDP增长的空间格局、产业结构、生产方式、生活方式"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"坚持节约资源和保护环境的基本国策必须做到（）","correctAnswer":"BC","analysis":"","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"把发展经济放在首位/坚持保护优先，自然恢复为主/着力推进绿色发展、循环发展、低碳发展/形成有利于GDP增长的空间格局、产业结构、生产方式、生活方式"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"坚持节约资源和保护环境的基本国策必须做到（）","correctAnswer":"AD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"把节约资源放在首位/坚持GDP增长为中心/放弃以经济建设为中心/形成节约资源和保护环境的空间格局、产业结构、生产方式、生活方式"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"适应和引领经济发展新常态，必须推动“四化”同步发展，“四化”是指（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"工业化/信息化/城镇化/农业现代化"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"以下属于按管理和知识类的生产要素分配的是（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"科技发明、创造、专利、信息都属于按管理和知识类的生产要素分配","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"科技发明/创造/专利/信息"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"党的十八届三中全会提出使市场在资源配置中起（）作用","correctAnswer":"(A)决定性","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"决定性"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"2013年，党的（）全会明确提出，要使市场经济在资源配置中起决定性作用和更好发挥政府作用。把市场在资源配置中的“基础性作用”改为（），反映了我们党对社会主义市场经济规律认识的深化，是理论和实践山给的重大推进。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":2,"answers":"十八届三中/“决定性作用”"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"党的十九大报告指出，（）是指导党和人民实现中华民族伟大复兴的正确理论","correctAnswer":"(A)中国特色社会主义理论体系","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"中国特色社会主义理论体系"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"党的十九大报告指出，（）是当代中国发展进步的根本制度保障","correctAnswer":"(A)中国特色社会主义制度","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"中国特色社会主义制度"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"中国特色社会主义理论体系包括邓小平理论、（）、（）、（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":3,"answers":"“三个代表”重要思想/科学发展观/习近平新时代中国特色社会主义思想"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"习近平新时代中国特色社会主义思想是当代中国的（）","correctAnswer":"(A)马克思主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"马克思主义"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"2017年，党的十九大把（）作为指导思想写入党章","correctAnswer":"(A)习近平新时代中国特色社会主义思想","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"习近平新时代中国特色社会主义思想"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"习近平总书记指出：“（），是马克思主义的根本观点，是中国共产党认识人世界、改造世界的根本要求，是我们党的基本思想方法、工作方法、领导方法。”","correctAnswer":"(A)实事求是","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"实事求是"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"2012年11月29日，（）在参观“复兴之路”展览时指出：“实现中华民族的伟大复兴，就是中华民族近代最伟大的中国梦。”","correctAnswer":"(A)习近平","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"习近平"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"民族团结和国家统一始终是（）历史发展的主流。","correctAnswer":"(A)中华民族","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"中华民族"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"反对（），坚持统一，是中华民族自古以来就有的光荣传统。","correctAnswer":"(A)分裂","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"分裂"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"反对分裂，坚持（），是中华民族自古以来就有的光荣传统。","correctAnswer":"(A)统一","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"统一"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"反对分裂，坚持统一，是（）自古以来就有的光荣传统。","correctAnswer":"(A)中华民族","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"中华民族"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"我国各族人民历来关心祖国的前途和命运，为捍卫民族的（）和国家的统一进行了英勇斗争。","correctAnswer":"(A)尊严","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"尊严"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"我国各族人民历来关心祖国的前途和命运，为捍卫民族的尊严和国家的（）进行了英勇斗争。","correctAnswer":"(A)统一","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"统一"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"（）和改革一起成为当代中国最鲜明的特色","correctAnswer":"(A)对外开放","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"对外开放"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"中国对外开放不是权宜之计，而是必须长期坚持的（）","correctAnswer":"(A)基本国策","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"基本国策"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"实行对外开放，使中国成功实现了从（）到（）的伟大历史转变","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":2,"answers":"封闭半封闭/全方位开放"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"对外开放要坚持（）原则，实施（）的战略，全面提高对外开放水平","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":2,"answers":"独立自主/互利共赢"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"全面提高对外开放水平，要实施更为主动的（）","correctAnswer":"(A)开放战略","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"开放战略"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"全面提高对外开放水平，要以（）促（）","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":2,"answers":"开放/发展"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"“一带一路”建设旨在促进经济要素（）、（）和市场深度融合","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":2,"answers":"有序自由流动/资源高效配置"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"我国对外开放是（）、（）、宽领域的开放","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":2,"answers":"全方位/多层次"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"全面提高对外开放水平，要树立开放条件下的（）观，在扩大开放中维护国家安全","correctAnswer":"(A)安全","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"安全"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"全面提高对外开放水平，既要借鉴其他文明，也要推动（）为世界文明发展作出更多的贡献","correctAnswer":"(A)中国文明","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"中国文明"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"中国提出建设（）和21世纪海上丝绸之路的重大倡议，是扩大和深化对外开放的重大举措","correctAnswer":"(A)丝绸之路经济带","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"丝绸之路经济带"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"中国提出建设丝绸之路经济带和（）的重大倡议，是扩大和深化对外开放的重大举措","correctAnswer":"(A)21世纪海上丝绸之路","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"21世纪海上丝绸之路"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"中国提出建设丝绸之路经济带和21世纪海上丝绸之路的重大倡议，是扩大和深化对外开放的重大举措。这被称为“（）”。","correctAnswer":"(A)一带一路","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"一带一路"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"解决台湾问题，实现祖国完全统一，寄希望于台湾（）。","correctAnswer":"(A)人民","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"人民"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"解决台湾问题，要尽最大努力争取（），但不承诺放弃使用武力。","correctAnswer":"(A)和平统一","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"和平统一"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"解决台湾问题，要尽最大努力争取和平统一，但不承诺放弃使用（）。","correctAnswer":"(A)武力","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"武力"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"在（）的前提下，国家的主体部分实行社会主义制度，同时在香港、澳门、台湾保持原有的社会制度和生活方式长期不变。","correctAnswer":"(A)祖国统一","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"祖国统一"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"在祖国统一的前提下，国家的（）部分实行社会主义制度，同时在香港、澳门、台湾保持原有的社会制度和生活方式长期不变。","correctAnswer":"(A)主体","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"主体"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"两岸双方要着眼大局，本着（）的精神，不仅要求同存异，更应聚同化异。","correctAnswer":"(A)相互尊重","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"相互尊重"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"在祖国统一的前提下，国家的主体部分实行社会主义制度，同时在（）保持原有的社会制度和生活方式长期不变。","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":3,"answers":"香港/澳门/台湾"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"两岸交流，归根到底是人与人的交流，最重要的是（）。","correctAnswer":"(A)心灵沟通","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"心灵沟通"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"（）是两岸同胞共同的精神财富，也是两岸同胞血脉相连的精神纽带。","correctAnswer":"(A)中华文化","analysis":"","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"中华文化"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"在祖国统一的前提下，国家的主体部分实行社会主义制度，同时在香港、澳门、台湾保持原有的社会制度和生活方式（）不变。","correctAnswer":"(A)长期","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"长期"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"（）是“和平统一、一国两制”的核心。","correctAnswer":"(A)一个中国","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"一个中国"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"新时期爱国统一战线的性质是（ ）","correctAnswer":"(A)爱国主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"爱国主义"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"新时期的统一战线在大陆范围内，是以（）和（）为政治基础的团结全体劳动者、建设者和爱国者的联盟，这是统一战线的主体和基础","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":2,"answers":"爱国主义/社会主义"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"新时期的统一战线在大陆范围外以外的，是以爱国和（）为政治基础的团结台湾同胞，港澳同胞和海外侨胞的联盟，这是统一战线的重要组成部分","correctAnswer":"(A)拥护祖国统一","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"拥护祖国统一"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"新时期统一战线成员的大多数是社会主义劳动者、建设者和拥护社会主义的爱国者，统一战线的主体是（）的。","correctAnswer":"(A)社会主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"社会主义"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"党的十八届三中全会进一步提出，公有制为主体、多种所有制经济共同发展的基本经济制度，是中国特色社会主义制度的()，也是社会主义市场经济体制的()。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":2,"answers":"重要支柱/根基"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"党的十八届三中全会提出，公有制经济和非公有制经济都是社会主义市场经济的（），都是我国经济社会发展的（）。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":2,"answers":"重要组成部分/重要基础"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"十八届三中全会通过的（）把市场在资源配置中的“基础性作用”改为“决定性作用”。","correctAnswer":"(A)《中共中央关于全面深化改革若干重大问题的决定》","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"《中共中央关于全面深化改革若干重大问题的决定》"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"处理好政府和市场的关系，实际上就是要处理好（）","correctAnswer":"(A)资源配置中市场起决定性作用还是政府起决定性作用","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"资源配置中市场起决定性作用还是政府起决定性作用"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"改革开放开始后一个很长时期内，我国经济体制改革的核心问题是正确认识和处理（）的关系。","correctAnswer":"(A)计划与市场","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"计划与市场"},{"content":"/第八章/第三节","type":"单选题","stem":"马克思主义中国化最新成果是（）。","correctAnswer":"(D)习近平新时代中国特色社会主义思想","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"邓小平理论/“三个代表”重要思想/科学发展观/习近平新时代中国特色社会主义思想"},{"content":"/第八章/第三节","type":"填空题","stem":"党的十九大通过的（）修正案，把习近平新时代中国特色社会主义思想确立为党的指导思想，十三届全国人大一次会议把这一思想载人宪法。","correctAnswer":"(A)党章","analysis":"","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"党章"},{"content":"/第八章/第三节","type":"填空题","stem":"中国特色社会主义是建设社会主义现代化强国、实现（）的必由之路。","correctAnswer":"(A)中华民族伟大复兴","analysis":"","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"中华民族伟大复兴"},{"content":"/第八章/第三节","type":"判断题","stem":"习近平新时代中国特色社会主义思想开辟了马克思主义新境界。","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"难","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"/第八章/第三节","type":"判断题","stem":"习近平新时代中国特色社会主义思想开辟了中国特色社会主义新境界。","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"难","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"/第九章/第一节","type":"单选题","stem":"习近平指出：“实现中国梦必须走（）、弘扬中国精神、凝聚中国力量。”","correctAnswer":"(B)中国道路","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"特色道路/中国道路/发展道路/普世道路"},{"content":"/第九章/第一节","type":"单选题","stem":"爱国主义是中华民族的（），维系着华夏大地上各个民族的团结统一，激励着一代又一代中华儿女为祖国发展繁荣而不懈奋斗；","correctAnswer":"(D)精神基因","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"精神追求/传统习惯/优良传统/精神基因"},{"content":"/第九章/第一节","type":"单选题","stem":"（）体现了中华民族最深沉的民族禀赋，反映了当代中国发展进步的要求，始终是鞭策我们在改革开放中与时俱进的精神力量。","correctAnswer":"(C)改革创新","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"艰苦奋斗/勇敢勤劳/改革创新/实事求是"},{"content":"/第九章/第一节","type":"单选题","stem":"我们的国家，我们的民族，从近代积贫积弱一步一步走到今天的发展繁荣，靠的就是一代又一代人的顽强拼搏，靠的就是中华民族（）的奋斗精神。","correctAnswer":"(A)自强不息","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"自强不息/任劳任怨/兢兢业业/克己奉公"},{"content":"/第九章/第一节","type":"单选题","stem":"我们将坚定不移走（）道路，既努力争取和平的国际环境发展自己，又以自身的发展促进世界和平。","correctAnswer":"(A)和平发展","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"和平发展/全面发展/立体发展/优先发展"},{"content":"/第九章/第一节","type":"多选题","stem":"要增强对中国特色社会主义的（），坚定不移沿着正确的中国道路奋勇前进。","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"道路自信/理论自信/制度自信/文化自信"},{"content":"/第九章/第一节","type":"多选题","stem":"实现中国梦，意味着（）。","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"为世界其他国家提供了良好借鉴/中国经济实力和综合国力、国际地位和国际影响力大大提升/中华民族以更加昂扬向上、文明开放的姿态屹立于世界民族之林/中国人民过上更加幸福安康的生活"},{"content":"/第九章/第一节","type":"多选题","stem":"习近平指出：“中国梦的本质是（）。”","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"国家富强/民族振兴/人民幸福/改革开放"},{"content":"/第九章/第一节","type":"多选题","stem":"广大海外侨胞有着（），是实现中国梦的重要力量。","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"赤忱的爱国情怀/雄厚的经济实力/丰富的智力资源/广泛的商业人脉"},{"content":"/第九章/第一节","type":"填空题","stem":"（）是中国梦的主体，是中国梦的创造者和享有者。","correctAnswer":"(A)人民","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"人民"},{"content":"/第九章/第一节","type":"填空题","stem":"中国梦的最大特点，就是把国家、民族和个人作为一个命运共同体，把国家利益、民族利益和每个人的具体利益紧紧联系在一起，体现了中华民族的（）情怀。","correctAnswer":"(A)家国天下","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"家国天下"},{"content":"/第九章/第一节","type":"填空题","stem":"中国梦是中华民族伟大复兴的（）。","correctAnswer":"(A)形象表达","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"形象表达"},{"content":"/第九章/第一节","type":"填空题","stem":"实现中国梦必须弘扬中国精神，这就是以爱国主义为核心的（）和以改革创新为核心的（）。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":2,"answers":"民族精神/时代精神"},{"content":"/第九章/第一节","type":"填空题","stem":"实现中国梦，要求我们不仅在物质上强大起来，而且在（）上强大起来。中华文明生生不息，中国精神薪火相传。","correctAnswer":"(A)精神","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"精神"},{"content":"/第九章/第一节","type":"填空题","stem":"实现中国梦必须凝聚（），这就是全国各族人民大团结的力量。","correctAnswer":"(A)中国力量","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"中国力量"},{"content":"/第九章/第二节","type":"单选题","stem":"2012年11月29日，习近平在参观（）展览时指出：“实现中华民族的伟大复兴，就是中华民族近代最伟大的中国梦。”","correctAnswer":"(D)“复兴之路”","analysis":"考察考生对时政的关注度","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"“振兴之路”/“复兴中国”/“振兴中华”/“复兴之路”"},{"content":"/第九章/第二节","type":"单选题","stem":"2012年11月29日，（）用“雄关漫漫真如铁”、“人间正道是沧桑”、“长风破浪会有时”这三句诗将中华民族的昨天、今天和明天，熔铸于百余年中国波澜壮阔、沧桑巨变的历史图景，展现于几代人为民族复兴奋斗的艰辛历程。","correctAnswer":"(A)习近平","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"习近平/江泽民/胡锦涛/李克强"},{"content":"/第九章/第二节","type":"单选题","stem":"中华民族伟大复兴的中国梦，包含着丰富的思想内涵，其中最核心的内容是国家富强、（）、人民幸福。","correctAnswer":"(B)民族振兴","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"民族兴旺/民族振兴/民族独立/人民和谐"},{"content":"/第九章/第二节","type":"单选题","stem":"中华民族伟大复兴的中国梦，包含着丰富的思想内涵，其中最核心的内容是国家富强、民族振兴、（）。","correctAnswer":"(C)人民幸福","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"人民和谐/人民健康/人民幸福/人民快乐"},{"content":"/第九章/第二节","type":"单选题","stem":"在中国梦的内涵中，（）是指我国综合国力进一步增强，中国特色社会主义事业进一步发展和完善。","correctAnswer":"(D)国家富强","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"民族振兴/人民幸福/国家兴旺/国家富强"},{"content":"/第九章/第二节","type":"单选题","stem":"在中国梦的内涵中，（）就是通过自身的不断发展与强大，继承并创造中华民族的优秀文化以及先进的文明成果，进而使中华民族再次处于世界领先的地位，再次以高昂的姿态屹立于世界民族之林。","correctAnswer":"(A)民族振兴","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"民族振兴/国家富强/人民幸福/国家兴旺"},{"content":"/第九章/第二节","type":"单选题","stem":"在中国梦的内涵中，（）就是人民权利保障更加充分、人人得享共同发展，生活在伟大祖国和伟大时代的中国人民，共同享有人生出彩的机会，共同享有梦想成真的机会，共同享有同祖国和时代一起成长和进步的机会。","correctAnswer":"(B)人民幸福","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"国家富强/人民幸福/民族振兴/人民健康"},{"content":"/第九章/第二节","type":"单选题","stem":"（）是实现中国梦的根本途径，是实现国家富强、人民幸福、民族振兴的必由之路。","correctAnswer":"(C)中国特色社会主义道路","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"中国特色社会主义理论体系/中国特色社会主义旗帜/中国特色社会主义道路/中国特色社会主义精神"},{"content":"/第九章/第二节","type":"单选题","stem":"弘扬（），就是弘扬以爱国主义为核心的民族精神和以改革创新为核心的时代精神。","correctAnswer":"(D)中国精神","analysis":"易选B项","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"中国文化/民族精神/时代精神/中国精神"},{"content":"/第九章/第二节","type":"单选题","stem":"中国精神的主要内容是以（）为核心的民族精神和以改革创新为核心的时代精神。","correctAnswer":"(A)爱国主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"爱国主义/爱党主义/爱国奉献/自强不息"},{"content":"/第九章/第二节","type":"单选题","stem":"伟大的梦想需要伟大的精神。弘扬中国精神，就是弘扬以爱国主义为核心的民族精神和以（）为核心的时代精神。","correctAnswer":"(B)改革创新","analysis":"改革创新，一个不能少","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"深化改革/改革创新/创新驱动/与时俱进"},{"content":"/第九章/第二节","type":"单选题","stem":"中华民族精神的核心是（）","correctAnswer":"(C)爱国主义","analysis":"其他项是爱国主义的表现","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"为人民服务/自强不息/爱国主义/集体主义"},{"content":"/第九章/第二节","type":"单选题","stem":"（）是国家兴旺发达的不竭动力。","correctAnswer":"(D)改革","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"创新/发展/进步/改革"},{"content":"/第九章/第二节","type":"单选题","stem":"（）是民族进步的灵魂。","correctAnswer":"(A)创新","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"创新/改革/发展/进步"},{"content":"/第九章/第二节","type":"单选题","stem":"凝聚中国力量，就是要凝聚全国各族人民（）的力量。","correctAnswer":"(B)大团结","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"大友好/大团结/大联盟/大幸福"},{"content":"/第九章/第二节","type":"单选题","stem":"2012年12月，（）在广东考察工作时强调：“面向未来，全面建成小康社会要靠实干，基本实现现代化要靠实干，实现中华民族伟大复兴要靠实干。”","correctAnswer":"(C)习近平","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"江泽民/胡锦涛/习近平/李克强"},{"content":"/第九章/第二节","type":"单选题","stem":"2012年12月，习近平在广东考察工作时强调：“面向未来，全面建成小康社会要靠实干，基本实现现代化要靠实干，实现中华民族伟大复兴要靠实干。”说明（）才能梦想成真。","correctAnswer":"(D)实干","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"创新/改革/踏实/实干"},{"content":"/第九章/第二节","type":"单选题","stem":"实现中国梦的途径是必须坚持（）、弘扬中国精神、凝聚中国力量。","correctAnswer":"(A)中国道路","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"中国道路/道路自信/理论自信/文化自信"},{"content":"/第九章/第二节","type":"单选题","stem":"实现中国梦的途径是必须坚持中国道路、（）凝聚中国力量。","correctAnswer":"(B)弘扬中国精神","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"弘扬爱国精神/弘扬中国精神/弘扬时代精神/弘扬爱国主义"},{"content":"/第九章/第二节","type":"单选题","stem":"实现中国梦的途径是必须坚持中国道路、弘扬民族精神、（）。","correctAnswer":"(C)凝聚中国力量","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"凝聚世界力量/汇集世界力量/凝聚中国力量/汇集中国力量"},{"content":"/第九章/第二节","type":"单选题","stem":"综合分析国际国内形势和我国发展条件，习近平在党的十九大报告中提出，我们要全面建成小康社会、实现第一个百年奋斗目标，然后再乘势而上开启全面建设社会主义现代化国家新征程，向第二个百年奋斗目标进军。全面建设社会主义现代化国家的进程分（）个阶段来安排。","correctAnswer":"(B)二","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"一/二/三/四"},{"content":"/第九章/第二节","type":"单选题","stem":"“两个一百年”奋斗目标的第一个阶段，从2020年到（）年，在全面建成小康社会的基础上，再奋斗15年，基本实现社会主义现代化。","correctAnswer":"(C)2035.0","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"2045.0/2030.0/2035.0/2040.0"},{"content":"/第九章/第二节","type":"多选题","stem":"习近平用（）这三句诗将中华民族的昨天、今天和明天熔铸于百余年中国波澜壮阔、沧桑巨变的历史图景，展现于几代人为民族复兴奋斗的艰辛历程。","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"“千里之行，始于足下”/“雄关漫漫真如铁”/“人间正道是沧桑”/“长风破浪会有时”"},{"content":"/第九章/第二节","type":"多选题","stem":"党的十六大报告指出，大体用20年的时间，全面建设一个惠及十几亿人口的更高水平的小康社会，这是因为（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"当时只是总体上开始达到小康水平/当时达到的小康还是低水平的小康/当时达到的小康还是不全面的小康/当时达到的小康还是发展很不平衡的小康"},{"content":"/第九章/第二节","type":"多选题","stem":"实现中华民族伟大复兴，是近代以来中国人民最伟大的梦想，我们称之为“中国梦”。中国梦的核心内容是（）","correctAnswer":"ACD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"国家富强/国家统一/民族振兴/人民幸福"},{"content":"/第九章/第二节","type":"多选题","stem":"中国梦的实现途径是（）","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"巩固中国国防/坚持中国道路/弘扬中国精神/凝聚中国力量"},{"content":"/第九章/第二节","type":"多选题","stem":"国家富强、民族振兴、人民幸福，三者之间的关系是（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"国家富强、民族振兴是人民幸福的基础和保障/人民幸福是国家富强、民族振兴的题中之义和必然要求/人民幸福是国家富强、民族振兴的根本出发点和落脚点/国家富强是民族振兴、人民幸福的唯一目标"},{"content":"/第九章/第二节","type":"多选题","stem":"中国梦是（）的梦，与各国人民的美好梦想是相通的，不仅造福中国人民，也有益于世界的和平与发展。","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"和平/发展/合作/人民"},{"content":"/第九章/第二节","type":"多选题","stem":"中国梦的内涵是（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"国家富强/民族振兴/人民幸福/实现小康社会"},{"content":"/第九章/第二节","type":"多选题","stem":"国家富强的内容有（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"经济更加发达/政治更加民主/文化更加繁荣/社会更加和谐"},{"content":"/第九章/第二节","type":"填空题","stem":"中华民族伟大复兴的中国梦，包含着丰富的思想内涵，其中核心的内容是国家富强、（）、人民幸福。","correctAnswer":"(A)民族振兴","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"民族振兴"},{"content":"/第九章/第二节","type":"填空题","stem":"中华民族近代以来最伟大的梦想是（）","correctAnswer":"(A)中华民族伟大复兴","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"中华民族伟大复兴"},{"content":"/第九章/第二节","type":"填空题","stem":"国家富强、民族振兴、（）是中华民族伟大复兴中国梦的核心内容。","correctAnswer":"(A)人民幸福","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"人民幸福"},{"content":"/第九章/第二节","type":"填空题","stem":"实现中国梦必须坚持（）、弘扬中国精神，凝聚中国力量。","correctAnswer":"(A)中国道路","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"中国道路"},{"content":"/第九章/第二节","type":"填空题","stem":"坚持中国道路、弘扬（），凝聚中国力量，实现中华民族伟大复兴的中国梦。","correctAnswer":"(A)中国精神","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"中国精神"},{"content":"/第九章/第二节","type":"填空题","stem":"（），就是人民权利保障更加充分、人人得享共同发展，共同享有人生出彩的机会，共同享有梦想成真的机会。","correctAnswer":"(A)人民幸福","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"人民幸福"},{"content":"/第九章/第二节","type":"填空题","stem":"（）年，习近平在参观“复兴之路”展览时指出，实现中华民族伟大复兴，就是中华民族近代以来最伟大的梦想。","correctAnswer":"(A)2012年","analysis":"","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"2012年"},{"content":"/第九章/第二节","type":"填空题","stem":"实现（）必须坚持中国道路、弘扬中国精神，凝聚中国力量。","correctAnswer":"(A)中国梦","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"中国梦"},{"content":"/第九章/第二节","type":"填空题","stem":"（）就是要凝聚全国各族人民大团聚的力量。","correctAnswer":"(A)凝聚中国力量","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"凝聚中国力量"},{"content":"/第九章/第二节","type":"填空题","stem":"国家富强、民族振兴是（）的基础和保障。","correctAnswer":"(A)人民幸福","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"人民幸福"},{"content":"/第九章/第二节","type":"简答题","stem":"什么是“两个一百年”奋斗目标？","correctAnswer":"(A)到建党100年时建成惠及十几亿人口的更高水平的小康社会;到新中国成立100年时基本实现现代化，建成社会主义现代化国家。","analysis":"","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"到建党100年时建成惠及十几亿人口的更高水平的小康社会;到新中国成立100年时基本实现现代化，建成社会主义现代化国家。"},{"content":"/第九章/第二节","type":"简答题","stem":"从2020年到2035年，基本实现社会主义现代化的目标要求有哪些？","correctAnswer":"(A)（1）在经济建设方面，我国经济实力、科技实力将大幅跃升，跻身创新型国家前列。（2）在政治建设方面，人民平等参与、平等发展权利得到充分保障，法治国家、法治政府、法治社会基本建成，各方面制度更加完善，国家治理体系和治理能力现代化基本实现。（3）在文化建设方面，社会文明程度达到新的高度，国家文化软实力显著增强，中华文化影响更加广泛深入。（4）在民生和社会建设方面，人民生活更为宽裕，中等收入 群体比例明显提高，城乡区域发展差距和居民生活水平差距显著缩小，基本公共服务均等化基本实现，全体人民共同富裕迈出坚实步伐。（5）在生态文明建设方面，生态环境根本好转，美丽中国目标基本实现。","analysis":"","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"（1）在经济建设方面，我国经济实力、科技实力将大幅跃升，跻身创新型国家前列。（2）在政治建设方面，人民平等参与、平等发展权利得到充分保障，法治国家、法治政府、法治社会基本建成，各方面制度更加完善，国家治理体系和治理能力现代化基本实现。（3）在文化建设方面，社会文明程度达到新的高度，国家文化软实力显著增强，中华文化影响更加广泛深入。（4）在民生和社会建设方面，人民生活更为宽裕，中等收入 群体比例明显提高，城乡区域发展差距和居民生活水平差距显著缩小，基本公共服务均等化基本实现，全体人民共同富裕迈出坚实步伐。（5）在生态文明建设方面，生态环境根本好转，美丽中国目标基本实现。"},{"content":"/第九章/第二节","type":"简答题","stem":"从2035年到本世纪中叶，建成社会主义现代化强国的目标要求有哪些？","correctAnswer":"(A)一是我国将拥有高度的物质文明，社会生产力水平大幅提高，核心竞争力名列世界前茅，经济总量和市场规模超越其他国家，建成富强的社会主义现代化强国。二是我国将拥有高度的政治文明，形成又有集中又有民主、又有纪律又有自由、又有统一意志又有个人心情舒畅生动活泼的政治局面，依法治国和以德治国有机结合，建成民主的社会主义现代化强国。三是我国将拥有高度的精神文明，践行社会主义核心价值观成为全社会自觉行动，国民素质显著提高，中国精神、中国价值、中国力量成为中国发展的重要影响力和推动力，建成文明的社会主义现代化强国。四是我国将拥有高度的社会文明，城乡居民将普遍拥有较高的收入、富裕的生活、健全的基本公共服务，享有更加幸福安康的生活，全体人民共同富裕基本实现，公平正义普遍彰显，社会充满活力而又规范有序，建成和谐的社会主义现代化强国。五是我国将拥有高度的生态文明，天蓝、地绿、水清的优美生态环境成为普遍常态，开创人与自然和谐共生新境界，建成美丽的社会主义现代化强国。","analysis":"","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"一是我国将拥有高度的物质文明，社会生产力水平大幅提高，核心竞争力名列世界前茅，经济总量和市场规模超越其他国家，建成富强的社会主义现代化强国。二是我国将拥有高度的政治文明，形成又有集中又有民主、又有纪律又有自由、又有统一意志又有个人心情舒畅生动活泼的政治局面，依法治国和以德治国有机结合，建成民主的社会主义现代化强国。三是我国将拥有高度的精神文明，践行社会主义核心价值观成为全社会自觉行动，国民素质显著提高，中国精神、中国价值、中国力量成为中国发展的重要影响力和推动力，建成文明的社会主义现代化强国。四是我国将拥有高度的社会文明，城乡居民将普遍拥有较高的收入、富裕的生活、健全的基本公共服务，享有更加幸福安康的生活，全体人民共同富裕基本实现，公平正义普遍彰显，社会充满活力而又规范有序，建成和谐的社会主义现代化强国。五是我国将拥有高度的生态文明，天蓝、地绿、水清的优美生态环境成为普遍常态，开创人与自然和谐共生新境界，建成美丽的社会主义现代化强国。"},{"content":"/第九章/第二节","type":"简答题","stem":"中国梦的科学内涵有哪些？","correctAnswer":"(A)中国梦视野宽广、内涵丰富、意蕴深远。中国梦的本质是国家富强、民族振兴、人民幸福。中国梦是国家情怀、民族情怀、人民情怀相统一的梦。中国梦归根到底是人民的梦。中国梦是国家的梦、民族的梦，也是每一个中国人的梦。中国梦与世界各国人民的美好梦想相通。","analysis":"","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"中国梦视野宽广、内涵丰富、意蕴深远。中国梦的本质是国家富强、民族振兴、人民幸福。中国梦是国家情怀、民族情怀、人民情怀相统一的梦。中国梦归根到底是人民的梦。中国梦是国家的梦、民族的梦，也是每一个中国人的梦。中国梦与世界各国人民的美好梦想相通。"},{"content":"/第十章/第一节","type":"单选题","stem":"（）是引领发展的第一动力。","correctAnswer":"(A)创新","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"创新/科技/改革/开放"},{"content":"/第十章/第一节","type":"多选题","stem":"面对全面建成小康社会决胜阶段复杂的国内外形势，面对经济社会发展的新趋势、新机遇和新矛盾、新挑战，党的十八届五中全会坚持以人民为中心的发展思想，鲜明提出了（）的新发展理念。","correctAnswer":"ABCDE","analysis":"","difficult":"难","answerCount":5,"answers":"创新/协调/绿色/开放/共享"},{"content":"/第十章/第一节","type":"判断题","stem":"新发展理念立足于当前我国的新发展环境、新发展条件，是符合我国国情、顺应时代潮流、厚植发展优势的重大抉择，具有战略性、纲领性、引领性。","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"难","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"/第十章/第一节","type":"简答题","stem":"建设现代化经济体系，需要扎实管用的政策举措和行动。当前要突出抓好哪几个方面的工作？","correctAnswer":"(A)第一，大力发展实体经济。第二，加快实施创新驱动发展战略。第三，激发各类市场主体活力。第四，积极推动城乡区域协调发展。第五，着力发展开放型经济。第六，加快完善社会主义市场经济体制。","analysis":"","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"第一，大力发展实体经济。第二，加快实施创新驱动发展战略。第三，激发各类市场主体活力。第四，积极推动城乡区域协调发展。第五，着力发展开放型经济。第六，加快完善社会主义市场经济体制。"},{"content":"/第十章/第一节","type":"简答题","stem":"贯彻新发展理念，该如何把握其内涵？","correctAnswer":"(A)(1)创新是引领发展的第一动力。(2)协调是持续健康发展的内在要求。(3)绿色是永续发展的必要条件。(4)开放是国家繁荣发展的必由之路。(5)共享是中国特色社会主义的本质要求。创新、协调、绿色、开放、共享的新发展理念，相互贯通、相互促进，是具有内在联系的集合体。","analysis":"","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"(1)创新是引领发展的第一动力。(2)协调是持续健康发展的内在要求。(3)绿色是永续发展的必要条件。(4)开放是国家繁荣发展的必由之路。(5)共享是中国特色社会主义的本质要求。创新、协调、绿色、开放、共享的新发展理念，相互贯通、相互促进，是具有内在联系的集合体。"},{"content":"/第十章/第一节","type":"简答题","stem":"如何深化供给侧结构性改革？","correctAnswer":"(A)第一，推进增长动能转换，以加快发展先进制造业为重点全面提升实体经济。第二，深化要素市场化配置改革，实现由以价取胜向以质取胜的转变。第三，加大人力资本培育力度，更加注重调动和保护人的积极性。第四，持续推进“三去一降一补”，优化市场供求结构。","analysis":"","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"第一，推进增长动能转换，以加快发展先进制造业为重点全面提升实体经济。第二，深化要素市场化配置改革，实现由以价取胜向以质取胜的转变。第三，加大人力资本培育力度，更加注重调动和保护人的积极性。第四，持续推进“三去一降一补”，优化市场供求结构。"},{"content":"/第十章/第二节","type":"单选题","stem":"（）是全面建成小康社会的重要目标。","correctAnswer":"(A)发展社会主义民主，建设社会主义政治文明","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"发展社会主义民主，建设社会主义政治文明/坚持公有制主体地位/同步富裕/共享发展"},{"content":"/第十章/第二节","type":"单选题","stem":"社会主义民主政治的本质和核心要求是（）","correctAnswer":"(B)人民当家作主","analysis":"人民当家作主是本质和核心要求","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"中国共产党的领导/人民当家作主/依法治国/党的领导、人民当家作主和依法治国的统一"},{"content":"/第十章/第二节","type":"单选题","stem":"社会主义政治文明建设的根本出发点和归宿是（）","correctAnswer":"(B)人民当家作主","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"中国共产党的领导/人民当家作主/依法治国/加快推进社会主义民主政治制度化、规范化、程序化"},{"content":"/第十章/第二节","type":"单选题","stem":"我国的根本政治制度是（）","correctAnswer":"(B)人民代表大会制度","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"人民民主专政/人民代表大会制度/民族区域自治制度/共产党领导的多党合作和政治协商制度"},{"content":"/第十章/第二节","type":"单选题","stem":"中国共产党领导的多党合作和政治协商制度是一种社会主义的新型政党制度。这一制度的首要前提和根本保证是（）","correctAnswer":"(B)中国共产党的领导","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"多党合作/中国共产党的领导/长期共存/互相监督"},{"content":"/第十章/第二节","type":"单选题","stem":"（）是中国共产党领导的多党合作和政治协商制度的核心内容","correctAnswer":"(A)多党合作","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"多党合作/中国共产党的领导/长期共存/互相监督"},{"content":"/第十章/第二节","type":"单选题","stem":"以下对人民政协理解正确的是（）","correctAnswer":"(D)统一战线的组织","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"国家行政机关的重要组成部分/服从中央人民政府的统一领导/受人大委托，向人大负责/统一战线的组织"},{"content":"/第十章/第二节","type":"单选题","stem":"以下不属于我国政治制度的是（）","correctAnswer":"(D)单一民族制度","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"人民代表大会制度/多党合作和政治协商制度/基层群众自治制度/单一民族制度"},{"content":"/第十章/第二节","type":"单选题","stem":"民族区域自治的核心是（）","correctAnswer":"(C)保障少数民族当家作主，管理本民族、本地方事务的权利","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"保障少数民族享有直接参与国家事务管理的权利/保障少数民族享有制定自治条例和单行条例的权利/保障少数民族当家作主，管理本民族、本地方事务的权利/实现民族平等、民族团结、各民族共同繁荣"},{"content":"/第十章/第二节","type":"单选题","stem":"中国特色社会主义最本质特征和最大优势是（）","correctAnswer":"(D)党的领导","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"依法治国和以德治国相结合/社会主义与市场经济相结合/人民主体地位/党的领导"},{"content":"/第十章/第二节","type":"单选题","stem":"在我国政治体制改革的总体要求中，提出的政治体制改革的目标是（）","correctAnswer":"(A)增强党和国家活力、调动人民积极性","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"增强党和国家活力、调动人民积极性/保证人民当家作主/扩大社会主义民主/健全社会主义法制"},{"content":"/第十章/第二节","type":"单选题","stem":"我国政治体制改革的根本是（）","correctAnswer":"(B)保证人民当家作主","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"增强党和国家活力、调动人民积极性/保证人民当家作主/健全权力运行制约和监督体系/健全社会主义协商民主制度"},{"content":"/第十章/第二节","type":"单选题","stem":"中共十八届三中全会通过的《中共中央关于全面深化改革若干重大问题的决定》指出，深化政治体制改革要紧紧围绕（）","correctAnswer":"(B)坚持党的领导、人民当家作主、依法治国有机统一进行","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"提高科学执政、民主执政、依法执政水平进行/坚持党的领导、人民当家作主、依法治国有机统一进行/推进社会主义民主政治制度化、规范化、程序化进行/建设社会主义法治国家进行"},{"content":"/第十章/第二节","type":"单选题","stem":"（）确立了中国共产党的领导地位。","correctAnswer":"(B)宪法","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"理论/宪法/实践/制度"},{"content":"/第十章/第二节","type":"单选题","stem":"改革开放以来，人民代表大会制度建设和人民代表大会的工作得到不断推进。全国和地方各级人民代表大会的代表( )","correctAnswer":"(A)实行差额选举","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"实行差额选举/按党派分配名额/按单位分配名额/实行等额选举"},{"content":"/第十章/第二节","type":"单选题","stem":"我国实行民族区域自治的历史依据是（）","correctAnswer":"(B)统一的多民族国家的长期存在和发展","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"各民族聚居区发展的不平衡性/统一的多民族国家的长期存在和发展/各民族大杂居、小聚居的人口分布格局/以上都对"},{"content":"/第十章/第二节","type":"单选题","stem":"人民当家作主和依法治国的根本保证是（）","correctAnswer":"(A)中国共产党的领导","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"中国共产党的领导/人民民主专政/社会主义法治/人民代表大会"},{"content":"/第十章/第二节","type":"单选题","stem":"既是社会主义民主政治的本质和核心要求，又是社会主义政治文明建设的根本出发点和归宿的是（）","correctAnswer":"(B)人民当家作主","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"中国共产党的领导/人民当家作主/四项基本原则/依法治国"},{"content":"/第十章/第二节","type":"单选题","stem":"我国的人民民主专政是工人阶级领导的，以工农联盟为基础的国家政权，实质是（）","correctAnswer":"(C)无产阶级专政","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"坚持中国共产党在全国的领导地位/坚持人民当家作主/无产阶级专政/坚持马克思主义的指导"},{"content":"/第十章/第二节","type":"单选题","stem":"中国人民政治协商会议的主要职能是（）","correctAnswer":"(A)政治协商、民主监督、参政议政","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"政治协商、民主监督、参政议政/制定国家法律法规/决定国家经济社会的重大问题/管理民族事务"},{"content":"/第十章/第二节","type":"单选题","stem":"中国共产党同各民主党派合作的基本方针是（）","correctAnswer":"(A)长期共存、互相监督、肝胆相照、荣辱与共","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"长期共存、互相监督、肝胆相照、荣辱与共/坚持共产党的领导/坚持思想基本原则/发展社会主义民主政治，建设社会主义政治文明"},{"content":"/第十章/第二节","type":"单选题","stem":"当代中国最直接、最广泛的民主实践是（）","correctAnswer":"(C)基层群众自治制度","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"民族区域自治制度/人民代表大会制度/基层群众自治制度/中国共产党领导的多党合作和政治协商制度"},{"content":"/第十章/第二节","type":"单选题","stem":"中国共产党领导的多党合作和政治协商制度是我国一项基本政治制度，坚持和完善这项制度，是我国政治体制的一项重要内容，保障中国共产党和民主党派合作的政治基础是( )","correctAnswer":"(C)必须坚持中国共产党的领导，坚持四项基本原则","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"中国共产党和各民主党派都必须在宪法规定的范围内进行活动/长期共存、互相监督、肝胆相照、荣辱与共/必须坚持中国共产党的领导，坚持四项基本原则/中国共产党是执政党，民主党派是参政党"},{"content":"/第十章/第二节","type":"单选题","stem":"下列属于我国社会主义民主政治的特有形式和独特优势，同时也是党的群众路线在政治领域的重要体现的是( )","correctAnswer":"(B)党内民主","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"基层民主/党内民主/经济民主/军事民主"},{"content":"/第十章/第二节","type":"单选题","stem":"习近平总书记在“七一讲话”中指出，坚持不忘初心、继续前进，就要坚持中国特色社会主义道路自信、理论自信、（）、文化自信，坚持党的基本路线不动摇，不断把中国特色社会主义伟大事业推向前进。","correctAnswer":"(D)制度自信","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"经济自信/经济自信/思想自信/制度自信"},{"content":"/第十章/第二节","type":"单选题","stem":"( )是社会主义的生命。","correctAnswer":"(A)人民民主","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"人民民主/依法治国/以德治国/人民当家作主"},{"content":"/第十章/第二节","type":"单选题","stem":"实现社会公平正义的根本保证是（）","correctAnswer":"(C)制度建设","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"文化建设/发展公共事业/制度建设/提高思想道德素质"},{"content":"/第十章/第二节","type":"单选题","stem":"我国政治体制改革的性质是（）","correctAnswer":"(C)社会主义政治制度的自我完善和发展","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"社会主义国家政体的改变/社会主义国家国体的改变/社会主义政治制度的自我完善和发展/人民代表大会制度的自我完善和发展"},{"content":"/第十章/第二节","type":"单选题","stem":"下面不属于我国基层民主自治体系的是（）","correctAnswer":"(B)个体劳动者协会","analysis":"个体劳动者协会不属于","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"农村村民委员会/个体劳动者协会/城市居民委员会/企业职工代表大会"},{"content":"/第十章/第二节","type":"单选题","stem":"所谓国体，是指（）","correctAnswer":"(B)国家的性质","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"国家的体制/国家的性质/国家的各种制度体系/国家的文化经济体制"},{"content":"/第十章/第二节","type":"单选题","stem":"“民主和少数服从多数的原则不是一个东西，民主就是承认少数服从多数的国家。”这句话应该理解为（）","correctAnswer":"(A)民主是指一种国家制度","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"民主是指一种国家制度/民主是手段而不是目的/国家的实质是少数服从多数/民主是国体，不是政体"},{"content":"/第十章/第二节","type":"单选题","stem":"我国是社会主义国家，（ ）是我国的国体","correctAnswer":"(A)人民民主专政","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"人民民主专政/人民代表大会/中国共产党领导的多党合作和政治协商制度/民族区域自治制度"},{"content":"/第十章/第二节","type":"单选题","stem":"我国是人民当家做主的国家，( )是我国的政体","correctAnswer":"(B)人民代表大会","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"人民民主专政/人民代表大会/中国共产党领导的多党合作和政治协商制度/民族区域自治制度"},{"content":"/第十章/第二节","type":"单选题","stem":"（ ）是党解决民族问题的基本国策","correctAnswer":"(D)民族区域自治制度","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"人民民主专政/人民代表大会/中国共产党领导的多党合作和政治协商制度/民族区域自治制度"},{"content":"/第十章/第二节","type":"单选题","stem":"中国社会主义政治文明的重要制度载体是（）","correctAnswer":"(A)人民代表大会制度","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"人民代表大会制度/中国共产党领导的多党合作和政治协商制度/民族区域自治制度/基层民主自治制度"},{"content":"/第十章/第二节","type":"单选题","stem":"我国社会主义民主政治制度的重要组成部分，不包括（）","correctAnswer":"(B)立宪制","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"人民代表大会制度/立宪制/民族区域自治制度/基层民主自治制度"},{"content":"/第十章/第二节","type":"单选题","stem":"（）是一种基层自治和民主管理制度，是社会主义民主广泛而深刻的实践。","correctAnswer":"(D)基层民主自治制度","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"人民代表大会制度/中国共产党领导的多党合作和政治协商制度/民族区域自治制度/基层民主自治制度"},{"content":"/第十章/第二节","type":"单选题","stem":"党的十八大指出，我们党的根本宗旨是（）","correctAnswer":"(A)全心全意为人民服务","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"全心全意为人民服务/以人为本/实现共同富裕/发展生产力"},{"content":"/第十章/第二节","type":"单选题","stem":"党的十八大指出，检验党一切执政活动的最高指标是（ ）","correctAnswer":"(B)以人为本、执政为民","analysis":"对党的认识理解上","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"依法治国、以德治国/以人为本、执政为民/解放和发展生产力/反腐是否成功"},{"content":"/第十章/第二节","type":"单选题","stem":"中国特色社会主义的根本原则是（ ）","correctAnswer":"(C)共同富裕","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"解放生产力/改革开放/共同富裕/以人为本"},{"content":"/第十章/第二节","type":"单选题","stem":"坚持一切为了人民，是由人民群众在历史活动和历史发展中的（）地位决定的。","correctAnswer":"(D)主体","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"发展/政治/经济/主体"},{"content":"/第十章/第二节","type":"单选题","stem":"下列不是建设中国特色社会主义的根本目的是（）","correctAnswer":"(D)为了富裕","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"一切为了人民/实现共同富裕/坚持经济社会发展与人的全面发展的统一/为了富裕"},{"content":"/第十章/第二节","type":"单选题","stem":"中国共产党始终坚持（）利益高于一切、重于一切、大于一切。","correctAnswer":"(B)人民","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"物质/人民/经济/文化"},{"content":"/第十章/第二节","type":"单选题","stem":"（）积极性、主动性的充分发挥是中国特色社会主义的根本保证。","correctAnswer":"(D)人民群众","analysis":"中国特色社会主义主体的认识上","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"爱国者/领导人/青年学生/人民群众"},{"content":"/第十章/第二节","type":"多选题","stem":"统一于中国特色社会主义民主政治伟大实践的是（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"党的领导/人民当家作主/依法治国/以德治国"},{"content":"/第十章/第二节","type":"多选题","stem":"关于人民当家作主的说法正确的是（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"是社会主义民主政治的本质和核心要求/是社会主义政治文明的出发点/是社会主义政治文明建设的归宿/以上都对"},{"content":"/第十章/第二节","type":"多选题","stem":"人民民主专政实质上是无产阶级专政，原因在于它与无产阶级专政在（）方面相同","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"性质相同/作用相同/职能相同/历史使命相同"},{"content":"/第十章/第二节","type":"多选题","stem":"关于中国特色社会主义民主政治，以下说法正确的是（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"中国共产党的领导是人民当家作主和依法治国的根本保证/人民当家作主是社会主义民主政治的本质和核心要求/依法治国是党领导人民治理国家的基本方略/党的领导、人民当家作主和依法治国统一于建设中国特色社会主义民主政治的伟大实践"},{"content":"/第十章/第二节","type":"多选题","stem":"中国现阶段的人民民主专政实质上是无产阶级专政，这主要表现在人民民主专政与无产阶级专政（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"性质相同/作用、职能相同/历史使命相同/政体相同"},{"content":"/第十章/第二节","type":"多选题","stem":"在中国实行人民代表大会制度，是（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"中国人民在人类政治制度史上的伟大创造/深刻总结近代以后中国政治生活惨痛教训得出的基本结论/是符合中国国情的选择/中国人民翻身作主、掌握自己命运的必然选择"},{"content":"/第十章/第二节","type":"多选题","stem":"在中国实行人民代表大会制度，符合中国国情。作为我国政体和人民当家作主的根本政治制度的人民代表大会制度（）","correctAnswer":"ABD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"是中国社会主义政治文明的重要制度载体/体现中国社会主义国家性质/能使广大人民在国家政治生活中直接行使民主权利/是党在国家政权中充分发扬民主、贯彻群众路线的最好实现形式"},{"content":"/第十章/第二节","type":"多选题","stem":"我国人民民主专政与人民代表大会制度的关系是（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"前者是后者的依据和前提，后者体现前者的性质和要求/前者是国家性质，后者是政治制度/前者是国体，后者是政体/前者是国家权力机关，后者是国家管理机关"},{"content":"/第十章/第二节","type":"多选题","stem":"做好人民政协工作，必须坚持人民政协的性质定位。人民政协是（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"中国人民爱国统一战线的组织/中国共产党领导的多党合作和政治协商的机构/中国政治生活中发扬社会主义民主的重要形式/中国特色国家行政机构的组成部分"},{"content":"/第十章/第二节","type":"多选题","stem":"党的十八大报告提出健全社会主义协商民主制度，把中国特色选举民主同社会主义协商民主相结合。以下选项中内容正确的有（）","correctAnswer":"ABD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"人民政协的主题是团结、民主/人民政协的主要职能是政治协商、民主监督、参政议政/人民政协体现了我国国家行政结构的特点和优点/人民政协是协商民主的重要渠道"},{"content":"/第十章/第二节","type":"多选题","stem":"实践证明，中国共产党领导的多党合作和政治协商制度能够在中国特色社会主义共同目标下，把中国共产党领导和多党派合作有机结合起来，实现（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"广泛参与与集中领导的统一/社会进步与国家稳定的统一/充满活力与富有效率的统一/立法与行政的统一"},{"content":"/第十章/第二节","type":"多选题","stem":"在当今世界许多地区民族冲突迭起的情况下，我国各族人民和睦相处，共同建设有中国特色的社会主义，这是因为我国（）","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"消除了民族间在经济、文化发展水平方面的差距/形成了平等、团结、互助、和谐的社会主义民族关系/社会主义制度的确立消灭了民族压迫/实行了民族区域自治制度"},{"content":"/第十章/第二节","type":"多选题","stem":"新疆和西藏几十年来的发展证明，民族区域自治制度符合各民族人民的共同利益和发展要求。民族区域自治制度（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"体现了我国坚持实行各民族平等、团结、合作和共同繁荣的原则/体现了民族因素与区域因素、政治因素与经济因素、历史因素与现实因素的结合/核心是保障少数民族当家作主，管理本民族、本地方事务的权利/是历史的人民的选择"},{"content":"/第十章/第二节","type":"多选题","stem":"改革开放以来，我国已经建立了基层民主自治体系，其主要内容有（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"农村村民委员会/城市居民委员会/企业职工代表大会/妇女联合会"},{"content":"/第十章/第二节","type":"填空题","stem":"社会主义时期处理民族问题的基本原则是：维护祖国统一，反对民族分裂，坚持（）、（）、（）。","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":3,"answers":"民族平等/民族团结/各民族共同繁荣"},{"content":"/第十章/第二节","type":"填空题","stem":"（）是民族团结、各民族共同繁荣的政治前提和基础。","correctAnswer":"(A)民族平等","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"民族平等"},{"content":"/第十章/第二节","type":"填空题","stem":"（）是维护国家统一、实现各民族共同发展的根本保证。","correctAnswer":"(A)民族团结","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"民族团结"},{"content":"/第十章/第二节","type":"填空题","stem":"（）是解决民族问题的根本出发点和归宿。","correctAnswer":"(A)各民族的共同繁荣","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"各民族的共同繁荣"},{"content":"/第十章/第二节","type":"填空题","stem":"我国实行（）的原则，任何宗教都没有超越宪法和法律的特权，都不能干预国家行政、司法和教育等国家职能的实施。","correctAnswer":"(A)政教分离","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"政教分离"},{"content":"/第十章/第二节","type":"填空题","stem":"（）是人民民主专政国体和中国特色社会主义根本政治制度、基本政治制度的统一。","correctAnswer":"(A)中国特色社会主义民主","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"中国特色社会主义民主"},{"content":"/第十章/第二节","type":"填空题","stem":"现阶段，我国的人民民主专政实质上是（）专政。","correctAnswer":"(A)无产阶级","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"无产阶级"},{"content":"/第十章/第二节","type":"填空题","stem":"（）是党解决民族问题的基本政策，也是国家的一项基本政治制度。","correctAnswer":"(A)民族区域自治","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"民族区域自治"},{"content":"/第十章/第二节","type":"填空题","stem":"基层群众自治制度是我国的一项（）。","correctAnswer":"(A)基本政治制度","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"基本政治制度"},{"content":"/第十章/第二节","type":"填空题","stem":"基层群众自治制度的含义：依照宪法和法律的规定，由居民（村民）选举的成员组成居民（村民）委员会，实行（）、（）、自我教育、自我监督的制度。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":2,"answers":"自我管理/自我服务"},{"content":"/第十章/第二节","type":"填空题","stem":"目前，中国已经建立了以（）、（）和企业职工代表大会为主要内容的基层民主自治体系。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":2,"answers":"农村村民委员会/城市居民委员会"},{"content":"/第十章/第二节","type":"填空题","stem":"基层群众自治是最（）、最广泛的民主实践。","correctAnswer":"(A)最直接","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"最直接"},{"content":"/第十章/第二节","type":"填空题","stem":"（）是坚持和发展中国特色社会主义的必然要求","correctAnswer":"(A)走中国特色社会主义法治道路","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"走中国特色社会主义法治道路"},{"content":"/第十章/第二节","type":"填空题","stem":"发展社会主义民主政治，建设社会主义政治文明，是全面建成小康社会的重要（），是建设中国特色社会主义总体布局的重要（）。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":2,"answers":"目标/组成部分"},{"content":"/第十章/第二节","type":"填空题","stem":"坚持中国特色社会主义政治发展道路，关键是要坚持（）、（）、依法治国的有机统一。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":2,"answers":"党的领导/人民当家作主"},{"content":"/第十章/第二节","type":"填空题","stem":"（）的领导是人民当家作主和依法治国的根本保证。","correctAnswer":"(A)中国共产党","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"中国共产党"},{"content":"/第十章/第二节","type":"填空题","stem":"人民当家作主是社会主义民主政治的（），是社会主义政治文明建设的（）。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":2,"answers":"本质和核心要求/根本出发点和归宿"},{"content":"/第十章/第二节","type":"填空题","stem":"社会主义民主政治的本质是（），共产党执政就是领导和支持人民当家作主。","correctAnswer":"(A)人民当家作主","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"人民当家作主"},{"content":"/第十章/第三节","type":"单选题","stem":"代表中国先进文化的前进方向的是（）","correctAnswer":"(D)中国共产党","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"知识分子/教授学者/人民群众/中国共产党"},{"content":"/第十章/第三节","type":"单选题","stem":"新中国成立后，毛泽东提出文学艺术要（）","correctAnswer":"(D)为人民服务，为社会主义服务","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"为人民服务，为党的建设服务/为党的建设服务，为社会主义服务/为改革开放服务，为社会发展服务/为人民服务，为社会主义服务"},{"content":"/第十章/第三节","type":"单选题","stem":"新中国成立后，毛泽东对文学艺术提出“双百”方针。“双百”方针是指（）","correctAnswer":"(A)百花齐放，百家争鸣","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"百花齐放，百家争鸣/百花争艳，百家争鸣/百年树人，百花齐放/百年树人，百家争鸣"},{"content":"/第十章/第三节","type":"单选题","stem":"“两手都要抓，两手都要硬”，其中“一手”指物质文明建设，“一手”指（）","correctAnswer":"(D)精神文明建设","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"政治文明建设/生态文明建设/和谐社会建设/精神文明建设"},{"content":"/第十章/第三节","type":"单选题","stem":"明确提出“坚持中国特色社会主义文化发展道路，努力建设社会主义文化强国”的战略目标的会议是在党的（）","correctAnswer":"(D)十七届六中全会","analysis":"细节题","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"十七届三中全会/十七届四中全会/十七届五中全会/十七届六中全会"},{"content":"/第十章/第三节","type":"单选题","stem":"社会主义核心价值体系的基本内容不包含以下（）内容","correctAnswer":"(B)共产主义远大理想","analysis":"","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"马克思主义指导思想/共产主义远大理想/中国特色社会主义共同理想/社会主义荣辱观"},{"content":"/第十章/第三节","type":"单选题","stem":"坚持中国特色社会主义文化发展道路，需要坚持的指导思想是（）","correctAnswer":"(A)马克思主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"马克思主义/中国的传统文化/西方的先进思想/人民的地位"},{"content":"/第十章/第三节","type":"单选题","stem":"民族精神是社会主义核心价值体系的重要组成部分。关于民族精神的核心下列表述正确的是（）","correctAnswer":"(A)爱国主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"爱国主义/勤劳勇敢/自强不息/团结统一"},{"content":"/第十章/第三节","type":"单选题","stem":"坚持中国特色社会主义文化发展道路，对待国外文化成果的态度，不正确的是（）","correctAnswer":"(C)照搬西方的现代文明","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"积极吸收国外优秀文化成果/积极借鉴国外优秀文化成果/照搬西方的现代文明/自觉抵制西方腐朽文化的影响"},{"content":"/第十章/第三节","type":"单选题","stem":"社会主义核心价值体系中的时代精神是以（）为核心","correctAnswer":"(D)改革创新","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"实事求是/求真务实/与时俱进/改革创新"},{"content":"/第十章/第三节","type":"单选题","stem":"建设社会主义先进文化，必须正确对待传统文化，对此以下说法错误的是（）","correctAnswer":"(D)传统文化是一个整体，无法拆开分析，必须整体加以学习和继承","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"继承和发扬中华优秀文化传统/坚持古为今用/取其精华、去其糟粕/传统文化是一个整体，无法拆开分析，必须整体加以学习和继承"},{"content":"/第十章/第三节","type":"单选题","stem":"建设社会主义现代化强国，增强文化自信，需要（）","correctAnswer":"(B)培养高度的民族自豪感","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"借鉴学习西方优秀文化/培养高度的民族自豪感/坚持民族主义/培养开放包容的胸怀"},{"content":"/第十章/第三节","type":"单选题","stem":"能够凝聚全国各族人民的精神力量的共同文化意识，是一个国家的重要稳定器，在当前的中国这种共同意识表现为（）","correctAnswer":"(B)社会主义核心价值体系和核心价值观","analysis":"对题目的理解","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"中国特色社会主义理论体系/社会主义核心价值体系和核心价值观/中国特色社会主义道路/中国特色社会主义制度"},{"content":"/第十章/第三节","type":"单选题","stem":"下列哪一项不属于构成社会主义核心价值体系的基本内容的是()","correctAnswer":"(D)共产主义远大理想","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"马克思主义指导思想/中国特色社会主义共同理想/社会主义荣辱观/共产主义远大理想"},{"content":"/第十章/第三节","type":"单选题","stem":"下列属于社会主义核心价值体系基本内容的是（）","correctAnswer":"(C)坚持马克思主义指导思想","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"坚持社会主义发展道路/坚持以发挥人民的主体地位/坚持马克思主义指导思想/坚持中华民族的自己的民族特色"},{"content":"/第十章/第三节","type":"单选题","stem":"建设和发展中国特色社会主义，需要有一个能够被全社会共同接受的（）来提供引领","correctAnswer":"(B)社会主义核心价值体系和核心价值观","analysis":"核心文化体系的重要作用","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"政治制度/社会主义核心价值体系和核心价值观/经济体制/社会机制"},{"content":"/第十章/第三节","type":"单选题","stem":"下列不属于社会主义核心价值观的基本内容的是（）","correctAnswer":"(A)美丽","analysis":"社会主义核心价值观的基本内容","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"美丽/敬业/自由/富强"},{"content":"/第十章/第三节","type":"单选题","stem":"下列属于社会主义核心价值观社会层面的价值取向的是（）","correctAnswer":"(A)平等、法治","analysis":"概念混淆","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"平等、法治/文明、法治/公正、法制/平等、和谐"},{"content":"/第十章/第三节","type":"单选题","stem":"下列属于社会主义核心价值观在个人层面价值取向的是（）","correctAnswer":"(C)敬业、友善","analysis":"社会主义核心价值观的基本内容","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"富强、文明/诚实、友善/敬业、友善/文明、诚信"},{"content":"/第十章/第三节","type":"单选题","stem":"下列属于社会主义核心价值体系在社会层面基本要求的是（）","correctAnswer":"(B)平等、公正","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"自由、法制/平等、公正/爱国、平等/公正、法制"},{"content":"/第十章/第三节","type":"单选题","stem":"关于社会中主义核心价值体系与社会主义核心价值观的关系，下列说法正确的是（）","correctAnswer":"(B)社会主义核心价值观是社会主义核心价值体系的内核凝练","analysis":"两者关系的理解","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"社会主义核心价值体系是在社会主义核心价值观基础上提出来的/社会主义核心价值观是社会主义核心价值体系的内核凝练/社会主义核心价值体系体现了社会主义核心价值观的根本性质和基本特征/社会主义核心价值体系反映了社会主义核心价值观的丰富内涵和实践要求"},{"content":"/第十章/第三节","type":"单选题","stem":"弘扬社会主义核心价值观最终目标是（）","correctAnswer":"(D)使人们将社会主义核心价值观内化于心，外化于行","analysis":"强调“最终目标”","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"宣传国家大政方针和发展战略/引导人民认真领会社会主义核心价值观的基本内涵/构建社会主义和谐社会/使人们将社会主义核心价值观内化于心，外化于行"},{"content":"/第十章/第三节","type":"单选题","stem":"培育和践行社会主义核心价值观，在全社会深入开展理想信念教育，最主要的是（）","correctAnswer":"(A)开展中国特色社会主义和中国梦主题宣传教育","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"开展中国特色社会主义和中国梦主题宣传教育/以挖掘中国传统文化为主线/坚持洋为中用的思想，丰富活动形式/尊重各民族文化的多样性"},{"content":"/第十章/第三节","type":"单选题","stem":"社会主义核心价值观的内涵丰富。其中，自由、平等、公正、法治是（）","correctAnswer":"(B)社会层面的价值要求","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"国家层面的价值要求/社会层面的价值要求/公民个人层面的价值要求/普世层面的价值要求"},{"content":"/第十章/第三节","type":"单选题","stem":"建设社会主义文化强国，加快文化体制改革，必须坚持（）的工作导向","correctAnswer":"(D)以人民为中心","analysis":"文化体制改革的工作导向","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"市场需求/社会效益/经济效益/以人民为中心"},{"content":"/第十章/第三节","type":"单选题","stem":"建设社会主义文化强国，加快文化体制改革，必须把（）放在首位","correctAnswer":"(C)社会效益","analysis":"文化体制改革基本要求","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"经济效益/政治效益/社会效益/文化效益"},{"content":"/第十章/第三节","type":"单选题","stem":"建设社会主义文化强国，加快文化体制改革，必须以（）为中心环节","correctAnswer":"(A)激发全民族文化创造活力","analysis":"文化体制改革基本要求","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"激发全民族文化创造活力/满足人民的精神文化需求/实现社会效益/促进文化产业发展"},{"content":"/第十章/第三节","type":"单选题","stem":"发展文化事业，建立覆盖全社会的比较完备的公共文化服务体系，是我们建设社会主义文化强国的重要内容。发展文化事业，必须坚持（）","correctAnswer":"(A)政府主导","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"政府主导/　　市场主导/企业主导/社会组织主导"},{"content":"/第十章/第三节","type":"单选题","stem":"发展文化产业是社会主义市场经济条件下满足人民多样化精神文化需求的重要途径。发展文化产业应该（）","correctAnswer":"(C)推动跨越式发展，使之成为国民经济支柱型产业","analysis":"区分文化产业和文化事业的不同","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"按照公益性、基本性、均等性、便利性要求/按照全面协调可持续要求/推动跨越式发展，使之成为国民经济支柱型产业/加强文化基础设施建设，完善公共文化服务网络"},{"content":"/第十章/第三节","type":"单选题","stem":"坚持中国特色社会主义文化发展道路，发展（）","correctAnswer":"(B)民族的科学的大众的文化","analysis":"","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"世界的多样的大众的文化/民族的科学的大众的文化/包容的人文的多样的文化/开放的科学的大众的"},{"content":"/第十章/第三节","type":"单选题","stem":"坚持中国特色社会主义文化发展道路，必须坚持（），继承和发扬中华优秀文化传统，建设中华民族共有的精神家园","correctAnswer":"(B)自己的民族特色","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"积极吸收和借鉴国外优秀文化成果/自己的民族特色/一手抓文化事业、一手抓文化产业/以马克思主义为指导"},{"content":"/第十章/第三节","type":"单选题","stem":"坚持中国特色社会主义文化发展道路，必须发挥人民在文化建设中的（）作用","correctAnswer":"(D)主体","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"关键/核心/引领/主体"},{"content":"/第十章/第三节","type":"单选题","stem":"核心价值体系和核心价值观是中国特色社会主义道路、理论体系和制度的（），是实现中华民族伟大复兴中国梦价值引领。【课本没有】","correctAnswer":"(B)价值表达","analysis":"深入理解它们之间的逻辑关系","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"现实依据/价值表达/理论基础/必然要求"},{"content":"/第十章/第三节","type":"单选题","stem":"国无德不兴，人无德不立。培养和践行社会主义核心价值观，要突出（）的作用","correctAnswer":"(C)道德价值","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"道德判断/社会公德/道德价值/道德责任"},{"content":"/第十章/第三节","type":"单选题","stem":"红色文化是中国革命和建设光荣历史的见证，渗透着中国共产党人的崇高理想，凝聚着广大人民群众的高尚道德和优良品质，因此培育和践行社会主义核心价值观，要（）","correctAnswer":"(A)加强革命传统教育，弘扬红色文化","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"加强革命传统教育，弘扬红色文化/开展理想信念教育/立足于中华优秀传统文化/发挥道德的突出作用"},{"content":"/第十章/第三节","type":"单选题","stem":"文化自觉和自信是建设社会主义文化强国的一个（）","correctAnswer":"(B)必要条件","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"充分条件/必要条件/必然结果/基本依据"},{"content":"/第十章/第三节","type":"单选题","stem":"下列不属于我国构建社会主义文化强国的有利条件的是（）","correctAnswer":"(C)文化产业已经形成我国的支柱性产业","analysis":"题目理解","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"我国经济实力位居世界前列/我国有着悠久的历史传统和深厚的文化资源/文化产业已经形成我国的支柱性产业/人民群众对文化需求的快速增长"},{"content":"/第十章/第三节","type":"单选题","stem":"没有（）的发展，文化资源不可能转化为现实的文化力量","correctAnswer":"(D)文化事业和文化产业","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"文化事业/文化产业/先进文化/文化事业和文化产业"},{"content":"/第十章/第三节","type":"单选题","stem":"以下对于发展社会主义文化事业的说法，正确的是","correctAnswer":"(B)要在满足人民群众基本文化需求的基础上，提升国民素质","analysis":"发展社会主义文化事业的目的","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"按照全面协调可持续的要求，推进文化事业跨越式发展/要在满足人民群众基本文化需求的基础上，提升国民素质/逐渐把文化事业发展为国民经济支柱性产业/其重要目的之一就是不断满足人民多样化精神文化需求"},{"content":"/第十章/第三节","type":"单选题","stem":"“在时代的高起点上推动文化内容形式、体制机制、传播手段创新，解放和发展文化生产力，是繁荣文化的必有之路。”这说明建设社会主义文化强国必须要（）","correctAnswer":"(B)加快文化体制改革","analysis":"对题目的阅读理解","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"大力发展文化事业和文化产业/加快文化体制改革/培养高度的文化自觉/重视社会学科的建设"},{"content":"/第十章/第三节","type":"单选题","stem":"中国共产党是一个具有高度文化自觉和文化自信的马克思主义政党，在（）时期，就首次提出了建设新文化的奋斗目标","correctAnswer":"(A)新民主主义革命","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"新民主主义革命/社会主义初步探索时期/改革开放新时期/新世纪"},{"content":"/第十章/第三节","type":"单选题","stem":"发展文化事业是社会主义市场经济条件下满足人民基本精神文化需求的重要途径。发展文化事业应该（）","correctAnswer":"(A)按照公益性、基本性、均等性、便利性要求","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"按照公益性、基本性、均等性、便利性要求/按照全面协调可持续要求/满足人民多样化精神文化需求/推动跨越式发展，使之成为国民经济支柱型产业"},{"content":"/第十章/第三节","type":"单选题","stem":"坚持中国特色社会主义文化发展道路，就是要巩固（）指导地位","correctAnswer":"(B)马克思主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"社会主义核心价值观/马克思主义/社会主义荣辱观/中国特色社会主义共同理想"},{"content":"/第十章/第三节","type":"多选题","stem":"下列构成社会主义核心价值体系的基本内容的有()","correctAnswer":"AD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"以爱国主义为核心的民族精神/以民族团结为主题的中华精神/以经济发展为核心的时代精神/以改革创新为核心的时代精神"},{"content":"/第十章/第三节","type":"多选题","stem":"下列属于社会主义核心价值体系的基本内容的是（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"马克思主义指导思想/中国特色社会主义共同理想/以爱国主义为核心的民族精神/以改革创新为核心的时代精神"},{"content":"/第十章/第三节","type":"多选题","stem":"发挥人民在文化建设中的主体作用，坚持（）","correctAnswer":"ACD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"文化发展为了人民/文化发展信赖人民/文化发展依靠人民/文化发展成果由人民共享"},{"content":"/第十章/第三节","type":"多选题","stem":"建设社会主义文化强国，需要发挥文化的（）作用。","correctAnswer":"ABC","analysis":"文化的作用","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"引领社会风尚/教育人民/服务社会发展/建设法治社会"},{"content":"/第十章/第三节","type":"多选题","stem":"坚持中国特色社会主义文化发展道路，必须（）","correctAnswer":"ABD","analysis":"如何坚持中国特色社会主义文化发展道路","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"坚持以马克思主义为指导/坚持自己的民族特色/坚持采用西方的先进制度/坚持发挥人民的主体地位"},{"content":"/第十章/第三节","type":"多选题","stem":"建设社会主义文化强国，是（）","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"与开展社会主义革命的根本需要/满足人民精神文化需要的必然要求/实现中国梦的重要内容/构建中国国际话语权的现实需要"},{"content":"/第十章/第三节","type":"多选题","stem":"社会主义核心价值体系与社会主义核心价值观方向一致，表现在（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"体现了社会主义意识形态的本质要求/凝聚了社会主义先进文化的精髓/体现了社会主义制度在思想和精神层面的质的规定性/是实现中华民族伟大复兴的中国梦的价值引领"},{"content":"/第十章/第三节","type":"多选题","stem":"核心价值观和核心价值体系都坚持重在建设，就是要（）","correctAnswer":"BCD","analysis":"细节理解","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"坚定共产主义远大理想/弘扬共同理想/凝聚精神力量/建设道德风尚"},{"content":"/第十章/第三节","type":"多选题","stem":"相对于社会主义核心价值体系，社会主义核心价值观（）","correctAnswer":"BCD","analysis":"社会主义核心价值体系和社会主义核心价值观的区别","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"具有更全面的理论指导意义/更加清晰地突出了建设社会主义文化的核心要素/更加具有实践导向/清楚的回答了建设什么样的国家、社会和培养什么样的公民的重大问题"},{"content":"/第十章/第三节","type":"多选题","stem":"培育和践行社会主义核心价值观，要（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"在全社会深入开展理想信念教育/突出道德价值的作用/立足于中华优秀传统文化/加强革命传统教育，弘扬红色文化"},{"content":"/第十章/第三节","type":"多选题","stem":"培育和践行社会主义核心价值观，突出道德价值的作用，要加强（）建设","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"社会公德/职业道德/家庭美德/个人品德"},{"content":"/第十章/第三节","type":"多选题","stem":"所谓文化强国，是指这个国家具有强大的文化力量，这种力量表现为（）","correctAnswer":"ACD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"高度文化素养的国民/完善的农村文化基础设施/发达的文化产业/强大的文化软实力"},{"content":"/第十章/第三节","type":"多选题","stem":"建设社会主义文化强国，需要（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"培养高度的文化自觉自信/大力发展文化事业和文化产业/必须加快文化体制改革/构建市场为主导的文化事业发展格局"},{"content":"/第十章/第三节","type":"多选题","stem":"建设社会主义文化强国，加快文化体制改革，要求（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"完善文化管理体制/建立健全现代文化市场体系/构建现代公共文化服务体系/文化生产经营机制"},{"content":"/第十章/第三节","type":"多选题","stem":"毛泽东指出“一定的文化（当做做观念形态的文化）是一定社会的政治和经济的反映，又给予伟大影响和作用于一定社会的政治和经济。”这说明（）","correctAnswer":"AC","analysis":"名人名言的理解","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"文化是作为人们在认识世界和改造世界的伟大实践中创造的精神成果/文化作为经济活动的产物只能跟随经济发展的脚步，不能超前也不能落后/中国特色社会主义文化是我国经济和政治基本特征的集中反映，又给予经济和政治能动的反作用/所有的文化都可以为人类发展提供精神动力和智力支持"},{"content":"/第十章/第三节","type":"多选题","stem":"实现中华民族伟大复兴，迫切要求我国由一个文化资源大国转变为一个文化强国。建设社会主义文化强国的重要性在于（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"全面理解","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"先进文化是一个国家、一个民族屹立于世界先进民族之林的精神保障/当今时代，文化在综合国力竞争中的地位日益重要/它是中华民族几千年文化积淀赋予我们的历史使命/它是完善政治上层建筑的需要"},{"content":"/第十章/第三节","type":"填空题","stem":"（）是民族的血脉，人民的精神家园，政党的精神旗帜","correctAnswer":"(A)文化","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"文化"},{"content":"/第十章/第三节","type":"填空题","stem":"毛泽东提出文学艺术的“双为”是指（）和()","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":2,"answers":"为人民服务/为社会主义服务"},{"content":"/第十章/第三节","type":"填空题","stem":"“两手都要抓，两手都要硬”的“两手”抓的是（）和精神文明","correctAnswer":"(A)物质文明","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"物质文明"},{"content":"/第十章/第三节","type":"填空题","stem":"事关文化发展全局的根本问题是必须以（）为指导","correctAnswer":"(A)马克思主义","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"马克思主义"},{"content":"/第十章/第三节","type":"填空题","stem":"核心价值体系和核心价值观是决定（）和方向的最深层次要素","correctAnswer":"(A)文化性质","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"文化性质"},{"content":"/第十章/第三节","type":"填空题","stem":"核心价值体系和核心价值观都体现了社会主义意识形态的（）","correctAnswer":"(A)本质要求","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"本质要求"},{"content":"/第十章/第三节","type":"填空题","stem":"核心价值体系和核心价值观是（）、理论体系和制度的价值表达，是实现中华民族伟大复兴中国梦价值引领。","correctAnswer":"(A)中国特色社会主义道路","analysis":"","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"中国特色社会主义道路"},{"content":"/第十章/第三节","type":"填空题","stem":"社会主义核心价值体系在社会层面的基本要求是自由、平等、公正和（）","correctAnswer":"(A)法治","analysis":"A","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"法治"},{"content":"/第十章/第三节","type":"填空题","stem":"社会主义核心价值体系在个人公民层面的基本要求是（）、敬业、（）和友善","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":2,"answers":"爱国/诚信"},{"content":"/第十章/第三节","type":"填空题","stem":"培育和践行社会主义核心价值观，要使社会主义核心价值观成为人们日常工作的（）","correctAnswer":"(A)基本遵循","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"基本遵循"},{"content":"/第十章/第三节","type":"填空题","stem":"中华优秀传统文化根植于中国人的内心，潜移默化地影响着人的思维方式和行为方式，因此培养和践行社会主义核心价值观，必须（）","correctAnswer":"(A)立足于中华优秀传统文化","analysis":"逻辑推理","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"立足于中华优秀传统文化"},{"content":"/第十章/第三节","type":"填空题","stem":"提高（），关系到我国在世界文化格局中的定位，关系到我国的国际地位和国际影响力","correctAnswer":"(A)国家文化软实力","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"国家文化软实力"},{"content":"/第十章/第三节","type":"填空题","stem":"谁掌握了()发展的制高点，谁就掌握了在激烈国际竞争中的主动权","correctAnswer":"(A)文化","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"文化"},{"content":"/第十章/第三节","type":"填空题","stem":"（）和自信是建设社会主义文化强国的一个必要条件","correctAnswer":"(A)文化自觉","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"文化自觉"},{"content":"/第十章/第三节","type":"填空题","stem":"发展文化事业和文化产业，要体现（）","correctAnswer":"(A)社会主义制度特色","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"社会主义制度特色"},{"content":"/第十章/第三节","type":"填空题","stem":"坚持中国特色社会主义文化发展道路，必须要巩固（）在意识形态领域的指导地位","correctAnswer":"(A)马克思主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"马克思主义"},{"content":"/第十章/第三节","type":"填空题","stem":"坚持中国特色社会主义文化发展道路，必须要巩固全党全国人民团结奋斗的（）","correctAnswer":"(A)共同思想基础","analysis":"思想凝聚力","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"共同思想基础"},{"content":"/第十章/第三节","type":"填空题","stem":"发展文化产业要坚持（）的要求，推动文化产业跨越式发展。","correctAnswer":"(A)全面协调可持续","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"全面协调可持续"},{"content":"/第十章/第三节","type":"填空题","stem":"发展文化产业，推动文化产业跨越式发展，在满足人民多样化精神文化需求的基础上，使之成为（）产业，为推动科学发展提供重要支撑。","correctAnswer":"(A)国民经济支柱性","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"国民经济支柱性"},{"content":"/第十章/第三节","type":"填空题","stem":"全面深化文化体制改革，要坚持（）的工作导向","correctAnswer":"(A)以人民为中心","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"以人民为中心"},{"content":"/第十章/第三节","type":"填空题","stem":"要坚持把（）放在首位社会效益和经济效益相统一，进一步深化文化体制改革。","correctAnswer":"(A)社会效益","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"社会效益"},{"content":"/第十章/第三节","type":"填空题","stem":"核心价值体系和（）是决定文化性质和方向的最深层次要素，是一个国家的重要稳定器。","correctAnswer":"(A)核心价值观","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"核心价值观"},{"content":"/第十章/第三节","type":"填空题","stem":"马克思主义指导思想、中国特色社会主义共同理想、以爱国主义为核心的（）和以改革创新为核心的时代精神、社会主义荣辱观，构成社会主义核心价值体系的主要内容","correctAnswer":"(A)民族精神","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"民族精神"},{"content":"/第十章/第三节","type":"填空题","stem":"富强、民主、（）和谐，自由、平等、公正、法治，爱国、敬业、诚信、友善，是对社会主义核心价值体系的凝练表达，构成了社会主义核心价值观的基本内容。","correctAnswer":"(A)文明","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"文明"},{"content":"/第十章/第四节","type":"单选题","stem":"党的十八大指出，加强社会建设，必须以（）为重点，积极解决好教育、就业、收入分配、社会保障、医疗卫生和社会管理等直接关系人民群众根本利益和现实利益的问题","correctAnswer":"(C)保障和改善民生","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"加强经济建设/完善民主政治/保障和改善民生/促进和谐"},{"content":"/第十章/第四节","type":"单选题","stem":"社会治理是国家治理的重要内容。加强和创新社会治理，必须把社会重心落到（）","correctAnswer":"(B)城乡社区上","analysis":"细节考察","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"激发社会组织活力上/城乡社区上/解决社会矛盾上/健全公共安全上"},{"content":"/第十章/第四节","type":"单选题","stem":"保障和改善民生是一个长期工作。以下关于民生问题，表述正确的是（）","correctAnswer":"(D)保障和改善民生只有新起点，没有终点","analysis":"对民生的理解","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"保障和改善民生只是发展中国家面临的重要问题/保障和改善民生是一个革命时期的中心任务/保障和改善民生只是一个社会发展到一定阶段所要面临的工作/保障和改善民生只有新起点，没有终点"},{"content":"/第十章/第四节","type":"单选题","stem":"加强社会建设，必须以（）为重点，积极解决好教育、就业、收入分配、社会保障、医疗卫生和社会管理等直接关系人民群众根本利益和现实利益的问题。","correctAnswer":"(B)保障和改善民生","analysis":"加强社会建设的重点","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"经济建设/保障和改善民生/加强社会治理/文化建设"},{"content":"/第十章/第四节","type":"多选题","stem":"要保障和改善民生，需要（ ）","correctAnswer":"BC","analysis":"","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"形成同步富裕的收入分配格局/健全促进就业机制/健全促进创业机制/以上都包括"},{"content":"/第十章/第四节","type":"多选题","stem":"要保障和改善民生，需要（ ）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"办好人民满意的教育/健全促进就业创业机制/形成合理有序的收入分配格局/以上都包括"},{"content":"/第十章/第四节","type":"多选题","stem":"要保障和改善民生，需要（ ）","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"办好人民满意的教育/健全促进就业创业机制/形成同步富裕的收入分配格局/以上都包括"},{"content":"/第十章/第四节","type":"多选题","stem":"要创新社会治理体制，需要（ ）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"健全公共安全体系/加强基层社会治理/创新有效预防和化解社会矛盾体制/以上都包括"},{"content":"/第十章/第四节","type":"多选题","stem":"要创新社会治理体制，需要（ ）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"改进社会治理方式/激发社会组织活力/创新有效预防和化解社会矛盾体制/以上都包括"},{"content":"/第十章/第四节","type":"多选题","stem":"中国先秦思想家孔子提出的“和为贵”、“君子和而不同”的思想其主要含义是（ ）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"中国传统文化中的和谐思想","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"和谐而又不千篇一律/不同而又不相互冲突/和谐以共生共长/不同以相辅相成"},{"content":"/第十章/第四节","type":"多选题","stem":"在（）（）（）的长期实践中，我们党不断探索和发展了具有中国特色的社会主义建设理论。","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"革命/建设/改革/探索"},{"content":"/第十章/第四节","type":"多选题","stem":"保障和改善民生，缩小收入差距，坚持（）同步，持续增加城乡居民收入。","correctAnswer":"BC","analysis":"增加居民收入的幅度","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"居民收入与国际综合实力增长/居民收入与经济增长/劳动报酬提高与劳动生产率提高/劳动报酬增长和企业利率增长"},{"content":"/第十章/第四节","type":"多选题","stem":"保障和改善民生，要做到（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"办好人民满意的教育/健全促进就业创业体制机制/形成合理有序的收入分配格局/建立更加公平可持续的社会保障制度"},{"content":"/第十章/第四节","type":"多选题","stem":"改进社会治理方式，要坚持（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"系统治理/依法治理/综合治理/源头治理"},{"content":"/第十章/第四节","type":"填空题","stem":"（）是中国特色社会主义的根本原则。","correctAnswer":"(A)共同富裕","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"共同富裕"},{"content":"/第十章/第四节","type":"填空题","stem":"社会主义与以往一切旧的社会制度的本质区别在于社会生产以全体社会成员（）为目的","correctAnswer":"(A)共同富裕","analysis":"社会主义本质的正确理解","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"共同富裕"},{"content":"/第十章/第四节","type":"填空题","stem":"党的十八大指提出，加强（），必须加快形成科学有效的社会管理体制，完善社会保障体系，健全基层公共服务和社会管理网络，简历确保社会既充满活力又和谐有序的体制机制。","correctAnswer":"(A)社会建设","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"社会建设"},{"content":"/第十章/第四节","type":"填空题","stem":"习近平指出：“治理和管理一字之差，体现的是系统治理、依法治理、源头治理、综合施策。”坚持系统治理，加强党委领导，发挥政府（），鼓励和支持社会各方面参与。","correctAnswer":"(A)主导作用","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"主导作用"},{"content":"/第十章/第四节","type":"填空题","stem":"改革社会组织管理制度，鼓励和支持社会力量参与社会治理、公共服务、激发（）","correctAnswer":"(A)社会活力","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"社会活力"},{"content":"/第十章/第四节","type":"填空题","stem":"十八届三中全会提出：创新社会治理，必须着眼于（），最大限度增加和谐因素，增强社会发展活力，提高社会治理水平，全面推进平安中国建设，维护国家安全，确保人民安居乐业，社会安定有序。","correctAnswer":"(A)维护最广大人民根本利益","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"维护最广大人民根本利益"},{"content":"/第十章/第四节","type":"填空题","stem":"创新社会治理体制，健全公共安全体系。（）是老百姓解决温饱后的第一需求，是极重要的民生，也是最基本的发展环境。","correctAnswer":"(A)平安","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"平安"},{"content":"/第十章/第四节","type":"填空题","stem":"（）是社会建设的重大任务，是国家治理的重要内容。","correctAnswer":"(A)社会治理","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"社会治理"},{"content":"/第十章/第四节","type":"填空题","stem":"（），规范社会行为，调节利益关系，协调社会关系，解决社会问题。","correctAnswer":"(A)强化道德约束","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"强化道德约束"},{"content":"/第十章/第四节","type":"填空题","stem":"（）是民生之本，关系到亿万劳动者及其家庭的切身利益，是实现科学发展和促进社会和谐的重要基础","correctAnswer":"(A)就业","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"就业"},{"content":"/第十章/第四节","type":"填空题","stem":"合理的（）是社会公平的重要体现。","correctAnswer":"(A)收入分配制度","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"收入分配制度"},{"content":"/第十章/第四节","type":"填空题","stem":"（）作为国家发展的基石，事关民族兴旺、人民福祉和国家未来，是百年大计、千秋工程","correctAnswer":"(A)教育","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"教育"},{"content":"/第十章/第四节","type":"填空题","stem":"习近平总书记指出，人民所向往的（），就是我们的奋斗目标","correctAnswer":"(A)美好生活","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"美好生活"},{"content":"/第十章/第四节","type":"填空题","stem":"全面贯彻党的教育方针，坚持（），加强社会主义核心价值观教育。","correctAnswer":"(A)立德树人","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"立德树人"},{"content":"/第十章/第四节","type":"填空题","stem":"党的十八大指出，中国特色社会主义是亿万人民自己的事业，要最广泛地动员和组织人民依法管理国家事务和社会事务。坚持（）地位，发挥人民主人翁精神，尊重（）精神，最广泛地动员和组织","correctAnswer":"AB","analysis":"强调人民的主体地位","difficult":"难","answerCount":2,"answers":"人民主体/人民首创"},{"content":"/第十章/第四节","type":"填空题","stem":"党的十八大指出，加强社会建设，必须加快形成科学有效的（），完善社会保障体系，健全基层公共服务和社会管理网络，建立确保社会既充满活力又和谐有序的体制机制。","correctAnswer":"(A)社会管理体制","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"社会管理体制"},{"content":"/第十章/第四节","type":"填空题","stem":"（）是人民群众的共同心愿，是改革发展的重要前提","correctAnswer":"(A)社会稳定","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"社会稳定"},{"content":"/第十章/第四节","type":"填空题","stem":"党的十八大指出：加强社会建设，必须以保障和（）为重点，积极解决好教育、就业、收入分配、社会保障、医疗卫生和社会管理等直接关系人民群众根本利益和现实利益的问题。","correctAnswer":"(A)改善民生","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"改善民生"},{"content":"/第十章/第四节","type":"填空题","stem":"形成合理有序的收入分配格局，着重保护劳动所得，努力实现劳动报酬增长和劳动生产率提高同步，提高劳动报酬在（）中的比重","correctAnswer":"(A)初次分配","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"初次分配"},{"content":"/第十章/第四节","type":"填空题","stem":"建立更加公平和持续的（）制度，坚持社会统筹和个人账户相结合的基本养老保险制度，整合城乡居民基本养老保险制度、基本医疗保险制度。","correctAnswer":"(A)社会保障","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"社会保障"},{"content":"/第十章/第五节","type":"单选题","stem":"生态文明建设的核心是正确处理人与（）的关系。","correctAnswer":"(A)自然","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"自然/社会/国家/团体"},{"content":"/第十章/第五节","type":"单选题","stem":"人与自然相处时应秉持的首要态度是（）。","correctAnswer":"(A)尊重自然","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"尊重自然/顺应自然/感恩自然/保护自然"},{"content":"/第十章/第五节","type":"单选题","stem":"人与自然相处时应遵循的基本原则是（）。","correctAnswer":"(B)顺应自然","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"尊重自然/顺应自然/保护自然/顺从自然"},{"content":"/第十章/第五节","type":"单选题","stem":"人与自然相处时应承担的重要责任是（）。","correctAnswer":"(C)保护自然","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"尊重自然/顺应自然/保护自然/顺从自然"},{"content":"/第十章/第五节","type":"单选题","stem":"下列选项哪项不是正确的生态文明理念（）？","correctAnswer":"(D)破坏自然","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"尊重自然/顺应自然/保护自然/破坏自然"},{"content":"/第十章/第五节","type":"单选题","stem":"建设社会主义生态文明就是要实现和谐发展、全面发展、（）和循环发展。","correctAnswer":"(A)可持续发展","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"可持续发展/不间断发展/低速发展/高速发展"},{"content":"/第十章/第五节","type":"单选题","stem":"建设社会主义生态文明就是要实现（）、全面发展、可持续发展和循环发展。","correctAnswer":"(B)和谐发展","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"不间断发展/和谐发展/低速发展/高速发展"},{"content":"/第十章/第五节","type":"单选题","stem":"节约资源和保护环境是我国的一项（）。","correctAnswer":"(C)基本国策","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"基本制度/基本政策/基本国策/基本方略"},{"content":"/第十章/第五节","type":"单选题","stem":"习近平指出：“只有实行最严格的制度、最严密的（），才能为生态文明建设提供可靠保障。”","correctAnswer":"(D)法治","analysis":"选项易混淆","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"规章/法规/法律/法治"},{"content":"/第十章/第五节","type":"单选题","stem":"党的十八大提出，面对资源约束趋紧、环境污染严重、生态系统退化的严峻形势，必须树立（）、顺应自然、保护自然的生态文明理念。","correctAnswer":"(B)尊重自然","analysis":"尊重自然是前提，基本态度","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"顺从自然/尊重自然/适应自然/破坏自然"},{"content":"/第十章/第五节","type":"单选题","stem":"在环保工作中，把预防为主、（）放在首位。","correctAnswer":"(C)源头治理","analysis":"需从根源之类，放在首位","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"及时治理/有偿治理/源头治理/政府治理"},{"content":"/第十章/第五节","type":"单选题","stem":"“绿水青山就是金山银山”这一论断的提出者是（）。","correctAnswer":"(D)习近平","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"邓小平/江泽民/胡锦涛/习近平"},{"content":"/第十章/第五节","type":"单选题","stem":"（）就是国家生态安全的底线和生命线，这个红线不能突破，一旦突破必将危急生态安全","correctAnswer":"(B)生态红线","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"制度红线/生态红线/政治红线/文化红线"},{"content":"/第十章/第五节","type":"单选题","stem":"建设生态文明是一场涉及生产方式、生活方式、（）和价值观念的革命性变革。","correctAnswer":"(D)思维方式","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"思考方式/交流方式/教育方式/思维方式"},{"content":"/第十章/第五节","type":"单选题","stem":"建设生态文明是一场涉及（）、生活方式、思维方式和价值观念的革命性变革。","correctAnswer":"(A)生产方式","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"生产方式/思考方式/教育方式/交流方式"},{"content":"/第十章/第五节","type":"单选题","stem":"建设生态文明是一场涉及生产方式、（）、思维方式和价值观念的革命性变革。","correctAnswer":"(B)生活方式","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"思考方式/生活方式/教育方式/交流方式"},{"content":"/第十章/第五节","type":"单选题","stem":"生态文明建设要注重经济发展与生态环境保护的和谐共进，坚持在保护中发展、（），更加自觉地推进绿色发展、循环发展、低碳发展。","correctAnswer":"(C)在发展中保护","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"在继承中发展/在创新中发展/在发展中保护/在继承上创新"},{"content":"/第十章/第五节","type":"单选题","stem":"生态文明建设要注重经济发展与生态环境保护的和谐共进，坚持在保护中发展、在发展中保护，更加自觉地推进（）、循环发展、低碳发展。","correctAnswer":"(D)绿色发展","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"创新发展/共享发展/开放发展/绿色发展"},{"content":"/第十章/第五节","type":"单选题","stem":"生态文明建设要注重经济发展与生态环境保护的和谐共进，坚持在保护中发展、在发展中保护，更加自觉地推进绿色发展、（）、低碳发展。","correctAnswer":"(A)循环发展","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"循环发展/创新发展/共享发展/开放发展"},{"content":"/第十章/第五节","type":"单选题","stem":"生态文明建设要注重经济发展与生态环境保护的和谐共进，坚持在保护中发展、在发展中保护，更加自觉地推进绿色发展、循环发展、（）。","correctAnswer":"(B)低碳发展","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"创新发展/低碳发展/共享发展/开放发展"},{"content":"/第十章/第五节","type":"单选题","stem":"下列选项哪项属于我国的基本国策？（）","correctAnswer":"(D)节约资源和保护环境","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"人民当家作主/宗教信仰自由/独立自主/节约资源和保护环境"},{"content":"/第十章/第五节","type":"单选题","stem":"下列选项哪项不属于我国的基本国策？（）","correctAnswer":"(A)宗教信仰自由","analysis":"宗教信仰自由不是基本国策","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"宗教信仰自由/节约资源和保护环境/对外开放/计划生育"},{"content":"/第十章/第五节","type":"单选题","stem":"建设社会主义生态文明必须做到，树立社会主义生态文明新理念、坚持节约资源和保护环境的基本国策、（）。","correctAnswer":"(B)完善生态文明制度体系","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"以GDP为核心追求/完善生态文明制度体系/开发与保护并重/不污染，不治理"},{"content":"/第十章/第五节","type":"单选题","stem":"建设社会主义生态文明必须做到，树立社会主义生态文明新理念、（）、完善生态文明制度体系。","correctAnswer":"(C)坚持节约资源和保护环境的基本国策","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"开发与保护并重/以GDP为核心追求/坚持节约资源和保护环境的基本国策/不污染，不治理"},{"content":"/第十章/第五节","type":"单选题","stem":"建设社会主义生态文明必须做到，（）、坚持节约资源和保护环境的基本国策、完善生态文明制度体系。","correctAnswer":"(D)树立社会主义生态文明新理念","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"不污染，不治理/开发与保护并重/以GDP为核心追求/树立社会主义生态文明新理念"},{"content":"/第十章/第五节","type":"单选题","stem":"在人口、资源、环境三者的互动关系中，（）居首。","correctAnswer":"(B)人口","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"资源/人口/环境/不确定"},{"content":"/第十章/第五节","type":"单选题","stem":"党的（）提出了推进生态文明建设的内涵和目标任务，十八届三中全会明确了生态文明体制改革的主要任务。","correctAnswer":"(A)十八大","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"十八大/十七大/十六大/十五大"},{"content":"/第十章/第五节","type":"单选题","stem":"党的（）提出：“建设生态文明，把生态文明建设放在突出地位，融入经济建设、政治建设、文化建设、社会建设各方面和全过程，努力建设美丽中国，实现中华民族永续发展”。","correctAnswer":"(B)十八大","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"十九大/十八大/十七大/十六大"},{"content":"/第十章/第五节","type":"单选题","stem":"自然界是一个完整有机的生态系统，具有自身运动、变化和发展的内在规律，不以人的意志为转移。因此我们必须树立（）生态文明理念。","correctAnswer":"(A)顺应自然","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"顺应自然/顺从自然/服从自然/敬畏自然"},{"content":"/第十章/第五节","type":"单选题","stem":"人类为满足自身的需要向大自然不断索取，使人类赖以生存的自然环境遭到严重破坏，生态危机日益严重。反思过去，正视现实，只有（）才是人与自然相处的科学态度。","correctAnswer":"(B)尊重自然","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"顺从自然/尊重自然/敬畏自然/服从自然"},{"content":"/第十章/第五节","type":"单选题","stem":"党的（）提出了“生态文明”的理念，标志着社会主义和谐社会的生态文明法制建设正在积极地开展中。","correctAnswer":"(D)十七大","analysis":"容易混淆","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"十八大/十五大/十六大/十七大"},{"content":"/第十章/第五节","type":"单选题","stem":"把祖国建成经济繁荣、环境优美、生态良好的美丽家园，既是建设美丽中国的根本要求，也是亿万人民的共同愿望，更是每一个公民义不容辞的责任。因此我们应该坚持（）的基本国策。","correctAnswer":"(A)节约资源和保护环境","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"节约资源和保护环境/对外开放/计划生育/独立自主"},{"content":"/第十章/第五节","type":"单选题","stem":"节约资源必须加强全过程节约管理，降低能源、水、土地的消耗强度，大力发展（），促进生产、流通、消费过程的减量化、再利用、资源化。","correctAnswer":"(B)循环经济","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"低碳经济/循环经济/共享经济/创新经济"},{"content":"/第十章/第五节","type":"单选题","stem":"坚持节约资源和保护环境的基本国策必须做到，把（）放在首位、坚持保护优先，自然恢复维为主、着力推进绿色发展、循环发展、低碳发展、形成节约资源和保护环境的空间格局。","correctAnswer":"(B)节约资源","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"保护资源/节约资源/顺应自然/敬畏自然"},{"content":"/第十章/第五节","type":"单选题","stem":"2015年4月，中共中央国务院出台的《关于加快推进生态文明建设的意见》指出，到2020年资源节约型和（）社会建设取得重大进展。","correctAnswer":"(C)环境友好型","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"可持续型/生态型/环境友好型/创新发展性"},{"content":"/第十章/第五节","type":"单选题","stem":"习近平指出，“只有实行最严格的制度，最严密的法治，才能为生态文明建设提供可靠保障。”建设生态文明，必须建立系统完整的制度体系，用制度保障生态环境、推进生态文明建设。为此，要完善经济社会发展考核体系。建立系统完整的生态文明制度体系，最重要的是要把（）","correctAnswer":"(A)体现生态文明建设状况的指标纳入经济社会发展评价体系，使之成为推进生态文明建设的重要导向和约束","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"体现生态文明建设状况的指标纳入经济社会发展评价体系，使之成为推进生态文明建设的重要导向和约束/规定生态保护红线，建立责任追究制度/健全法律法规，完善生态环境保护管理制度/树立尊重自然、顺应自然、保护自然的生态文明理念"},{"content":"/第十章/第五节","type":"单选题","stem":"2015年4月，中共中央国务院出台的《关于加快推进生态文明建设的意见》指出，到2020年（）和环境友好型社会建设取得重大进展。","correctAnswer":"(D)资源节约型","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"创新发展性/可持续型/生态型/资源节约型"},{"content":"/第十章/第五节","type":"多选题","stem":"党的十八大提出，面对资源约束趋紧、环境污染严重、生态系统退化的严峻形势，必须树立（）的生态文明理念。","correctAnswer":"ABC","analysis":"考察考生记忆能力","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"尊重自然/顺应自然/保护自然/顺从自然"},{"content":"/第十章/第五节","type":"多选题","stem":"把祖国建成经济繁荣、环境优美、生态良好的美丽家园，既是建设美丽中国的根本要求，也是亿万人民的共同愿望，更是每一个公民义不容辞的责任。因此我们应该坚持（）的基本国策。","correctAnswer":"BC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"自力更生/节约资源/保护环境/对外开放"},{"content":"/第十章/第五节","type":"多选题","stem":"建设生态文明是一场涉及（）的革命性变革。","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"生产方式/生活方式/思维方式/价值观念"},{"content":"/第十章/第五节","type":"多选题","stem":"“五位一体”总体布局包括中国特色社会主义经济建设、政治建设、文化建设、（）。","correctAnswer":"CD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"制度建设/法律建设/社会建设/生态文明建设"},{"content":"/第十章/第五节","type":"多选题","stem":"把节约资源放在首位，要求必须在（）加强节约。","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"全社会/全领域/经济发展起步阶段/以上都正确"},{"content":"/第十章/第五节","type":"多选题","stem":"把节约资源放在首位，要求必须在（）加强节约。","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"全社会/全领域/经济平稳增长期/以上都正确"},{"content":"/第十章/第五节","type":"多选题","stem":"把节约资源放在首位，要求必须在（）加强节约。","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"全社会/全领域/经济发展高速增长期/以上都正确"},{"content":"/第十章/第五节","type":"多选题","stem":"把节约资源放在首位，要求必须在（）加强节约。","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"全社会/全领域/全过程/以上都正确"},{"content":"/第十章/第五节","type":"多选题","stem":"把节约资源放在首位，要求必须在（）加强节约。","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"全社会/农村/城市/以上都不正确"},{"content":"/第十章/第五节","type":"多选题","stem":"把节约资源放在首位，要求必须在（）加强节约。","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"全领域/东部发达地区/西部大开发区/以上都不正确"},{"content":"/第十章/第五节","type":"多选题","stem":"把节约资源放在首位，要求必须在（）加强节约。","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"经济发展全过程/经济高速增长期/经济发展起步阶段/以上都不正确"},{"content":"/第十章/第五节","type":"多选题","stem":"把节约资源放在首位，要求必须在（）加强节约。","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"西部环境脆弱区/全领域/全过程/以上都正确"},{"content":"/第十章/第五节","type":"多选题","stem":"建设社会主义的生态文明就是要实现（）。","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"超高速发展/可持续发展/全面发展/循环发展"},{"content":"/第十章/第五节","type":"多选题","stem":"建设社会主义的生态文明就是要实现（）。","correctAnswer":"ACD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"和谐发展/不平衡发展/全面发展/循环发展"},{"content":"/第十章/第五节","type":"多选题","stem":"建设社会主义的生态文明就是要实现（）。","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"和谐发展/可持续发展/全面发展/循环发展"},{"content":"/第十章/第五节","type":"多选题","stem":"下列关于生态文明新理念表述正确的是（）","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"要金山银山，不要绿水青山/既要绿水青山，也要金山银山/宁要绿水青山，不要金山银山/绿水金山就是金山银山"},{"content":"/第十章/第五节","type":"多选题","stem":"坚持（ ）的基本国策，坚持节约优先、保护优先、自然恢复为主的方针。","correctAnswer":"BD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"保护资源/节约资源/提高效率/保护环境"},{"content":"/第十章/第五节","type":"多选题","stem":"美丽的自然需要细心地呵护，需要人类确立（）的生态文明理念，进行生态文明实践。","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"顺从自然/尊重自然/保护自然/征服自然"},{"content":"/第十章/第五节","type":"多选题","stem":"建设资源节约型、环境友好型社会的举措有（）。","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"发展节约型经济/开展科技创新/优化国土空间开发格局/不开发资源"},{"content":"/第十章/第五节","type":"多选题","stem":"以下哪项属于我国的基本国策（）。","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"宗教信仰自由/节约资源和保护环境/计划生育/对外开放"},{"content":"/第十章/第五节","type":"多选题","stem":"循环经济的原则是（）。","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"资源使用的减量化/资源再利用/资源再循环/资源在无害化"},{"content":"/第十章/第五节","type":"多选题","stem":"下列关于生态文明新理念表述不正确的是（）。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"绿水青山不如金山银山/先污染后治理/宁要绿水青山，不要金山银山/绿水金山就是金山银山"},{"content":"/第十章/第五节","type":"多选题","stem":"习近平提出：“建设生态文明，把生态文明建设放在突出地位，融入（）、（）文化建设、社会建设各方面和全过程，努力建设美丽中国，实现中华民族永续发展”。","correctAnswer":"CD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"制度建设/法律建设/经济建设/政治建设"},{"content":"/第十章/第五节","type":"多选题","stem":"下列描述中，明确阐述正确处理好经济发展同生态环境保护的关系的是（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"“我们既要绿水青山，也要金山银山。宁要绿水青山，不要金山银山，而且绿水青山就是金山银山”/“生态文明就是生产力”/“牢固树立保护生态环境就是保护生产力、改善生态环境就是发展生产力的理念”/“我们要认识到山水林田湖是一个生命共同体，人的命脉在田，田的命脉在水，水的命脉在山，山的命脉在土，土的命脉在树”"},{"content":"/第十章/第五节","type":"填空题","stem":"生态文明的核心是正确处理（）的关系。","correctAnswer":"(A)人与自然","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"人与自然"},{"content":"/第十章/第五节","type":"填空题","stem":"（）的核心是正确处理人与自然的关系。","correctAnswer":"(A)生态文明","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"生态文明"},{"content":"/第十章/第五节","type":"填空题","stem":"顺应自然，人与自然和谐共生，是人与自然和谐相处时应遵循的（）。","correctAnswer":"(A)基本原则","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"基本原则"},{"content":"/第十章/第五节","type":"填空题","stem":"（）是人与自然相处时应秉承的首要态度。","correctAnswer":"(A)尊重自然","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"尊重自然"},{"content":"/第十章/第五节","type":"填空题","stem":"在环保工作中，把预防为主、（）放在首位。","correctAnswer":"(A)源头治理","analysis":"","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"源头治理"},{"content":"/第十章/第五节","type":"填空题","stem":"（）指出：“只有实行最严格的制度、最严密的法治，才能为生态文明建设提供可靠保障。”","correctAnswer":"(A)习近平","analysis":"考生易写成其他领导人","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"习近平"},{"content":"/第十章/第五节","type":"填空题","stem":"习近平总书记指出，我们既要绿水青山，也要（）。","correctAnswer":"(A)金山银山","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"金山银山"},{"content":"/第十章/第五节","type":"填空题","stem":"我们坚持节约资源和（）的基本国策，为人民创造良好的生产生活环境。","correctAnswer":"(A)保护环境","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"保护环境"},{"content":"/第十章/第五节","type":"填空题","stem":"建设生态文明是一场涉及（）、生活方式、思维方式和价值观念的革命性变革。","correctAnswer":"(A)生产方式","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"生产方式"},{"content":"/第十章/第五节","type":"填空题","stem":"习近平指出：“只有实行最严格的制度、最严密的（），才能为生态文明建设提供可靠保障。”","correctAnswer":"(A)法治","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"法治"},{"content":"/第十章/第五节","type":"填空题","stem":"在生态系统保护和恢复中，把利用（）修复生态系统放在首位。","correctAnswer":"(A)自然力","analysis":"考察考生记忆力","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"自然力"},{"content":"/第十章/第五节","type":"填空题","stem":"“五位一体”总体布局包括中国特色社会主义经济建设、政治建设、文化建设、社会建设以及（）。","correctAnswer":"(A)生态文明建设","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"生态文明建设"},{"content":"/第十章/第五节","type":"填空题","stem":"党的十八大提出，面对资源约束趋紧、环境污染严重、生态系统退化的严峻形势，必须树立（）、顺应自然、保护自然的生态文明理念。","correctAnswer":"(A)尊重自然","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"尊重自然"},{"content":"/第十章/第五节","type":"填空题","stem":"党的十八大提出，面对资源约束趋紧、环境污染严重、生态系统退化的严峻形势，必须树立尊重自然、（）、保护自然的生态文明理念。","correctAnswer":"(A)顺应自然","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"顺应自然"},{"content":"/第十章/第五节","type":"填空题","stem":"党的十八大提出，面对资源约束趋紧、环境污染严重、生态系统退化的严峻形势，必须树立尊重自然、顺应自然、（）的生态文明理念。","correctAnswer":"(A)保护自然","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"保护自然"},{"content":"/第十章/第五节","type":"填空题","stem":"《关于加快推进生态文明建设的意见》提出，到2020年，资源节约型和（）社会取得巨大进展，经济发展质量和效益显著提高。","correctAnswer":"(A)环境友好型","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"环境友好型"},{"content":"/第十章/第五节","type":"填空题","stem":"正确处理好经济发展同生态保护的关系，必须牢固树立保护生态环境就是保护生产力、改善生态环境就是（）的理念。","correctAnswer":"(A)发展生产力","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"发展生产力"},{"content":"/第十章/第五节","type":"填空题","stem":"建设社会主义生态文明就是要实现和谐发展、全面发展、（）和循环发展。","correctAnswer":"(A)可持续发展","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"可持续发展"},{"content":"/第十章/第五节","type":"填空题","stem":"建设社会主义生态文明就是要实现（）、全面发展、可持续发展和循环发展。","correctAnswer":"(A)和谐发展","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"和谐发展"},{"content":"/第十章/第五节","type":"填空题","stem":"建设社会主义生态文明就是要实现和谐发展、（）可持续发展和循环发展。","correctAnswer":"(A)全面发展","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"全面发展"},{"content":"/第十章/第五节","type":"填空题","stem":"建设社会主义生态文明就是要实现和谐发展、全面发展、可持续发展和（）。","correctAnswer":"(A)循环发展","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"循环发展"},{"content":"/第十章/第五节","type":"填空题","stem":"生态文明建设要注重经济发展与生态环境保护的和谐共进，坚持在保护中发展、（），更加自觉地推进绿色发展、循环发展、低碳发展。","correctAnswer":"(A)在发展中保护","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"在发展中保护"},{"content":"/第十章/第五节","type":"填空题","stem":"建设（），是关系人民福祉、关乎民族未来的长远大计，是实现中华民族伟大复兴的中国梦的重要内容。","correctAnswer":"(A)生态文明","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"生态文明"},{"content":"/第十章/第五节","type":"填空题","stem":"建设生态文明是一场涉及生产方式、生活方式、思维方式和（）的革命性变革。","correctAnswer":"(A)价值观念","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"价值观念"},{"content":"/第十章/第五节","type":"填空题","stem":"（），是指人类在利用和改造自然的过程中，主动保护自然，积极改善和优化人与自然的关系，建设健康有序的生态运行机制和良好的生态环境。","correctAnswer":"(A)生态文明建设","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"生态文明建设"},{"content":"/第十章/第五节","type":"填空题","stem":"在环保工作中，要把（）、源头治理放到首位。","correctAnswer":"(A)源头治理","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"源头治理"},{"content":"/第十章/第五节","type":"填空题","stem":"在环保工作中，要把预防为主、（）放到首位。","correctAnswer":"(A)为主","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"为主"},{"content":"/第十章/第五节","type":"填空题","stem":"在环保工作中，要把预防为主、源头治理放到（）。","correctAnswer":"(A)首位","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"首位"},{"content":"/第十章/第五节","type":"填空题","stem":"为保护环境，要划定生态文明（），建立责任追究制度。","correctAnswer":"(A)红线","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"红线"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"单选题","stem":"在当代中国，能够最大限度地团结和凝聚不同社会阶层、不同利益群体人们的智慧和力量的旗帜是","correctAnswer":"(A)中国特色社会主义","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"中国特色社会主义/民生社会主义/民主社会主义/生态社会主义"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"单选题","stem":"1992年，党的十四大对邓小平提出的一系列富有创造性的思想进行了概括，把它称为","correctAnswer":"(A)邓小平同志建设有中国特色社会主义理论","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"邓小平同志建设有中国特色社会主义理论/邓小平理论/邓小平思想/有中国特色社会主义理论体系"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"单选题","stem":"1997年，党的十五大把改革开放以来邓小平提出的一系列富有创造性的思想概括为","correctAnswer":"(B)邓小平理论","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"邓小平同志建设有中国特色社会主义理论/邓小平理论/邓小平思想/有中国特色社会主义理论体系"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"单选题","stem":"1997年，党的十五大把（）作为党的指导思想写入党章","correctAnswer":"(C)邓小平理论","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"毛泽东思想/邓小平同志建设有中国特色社会主义理论/邓小平理论/“三个代表”重要思想"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"单选题","stem":"全面建成小康社会、实现中华民族伟大复兴的必由之路是","correctAnswer":"(A)中国特色社会主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"中国特色社会主义/民主社会主义/生态社会主义/民生社会主义"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"单选题","stem":"中国共产党第三代领导集体的核心是","correctAnswer":"(B)江泽民","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"朱镕基/江泽民/李鹏/杨尚昆"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"单选题","stem":"1978年党的十一届三中全会决定把党和国家的工作重心转移到","correctAnswer":"(A)经济建设上来","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"经济建设上来/政治建设上来/生态建设上来/文化建设上来"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"单选题","stem":"党的十九大指出，指导党和人民实现中华民族伟大复兴的正确理论是","correctAnswer":"(B)中国特色社会主义理论体系","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"中国特色社会主义道路/中国特色社会主义理论体系/中国特色社会主义制度/中国特色社会主义文化"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"单选题","stem":"中国特色社会主义理论体系形成和发展的现实依据是","correctAnswer":"(B)1978年以来中国改革开放和社会主义现代化的实践","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"当代世界的新变化/1978年以来中国改革开放和社会主义现代化的实践/国情和党情的新变化/社会主义兴衰成败的历史经验"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"单选题","stem":"在当代中国，真正坚持马克思主义，就是坚持","correctAnswer":"(A)中国特色社会主义理论体系","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"中国特色社会主义理论体系/改革开放/实事求是思想路线/以经济建设为中心"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"单选题","stem":"下列关于“四个全面”战略布局的说法不正确的是","correctAnswer":"(A)党的十七大最早提出全面建设惠及十几亿人的更高水平的小康社会","analysis":"党的十六大就提出了全面建设惠及十几亿人的更高水平的小康社会的战略任务","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"党的十七大最早提出全面建设惠及十几亿人的更高水平的小康社会/党的十八大提出全面建成小康社会和全面改革开放的目标/党的十八届四中全会提出全面推进依法治国/党的群众路线教育实践活动总结大会宣示全面从严治党"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"单选题","stem":"党中央“四个全面战略布局的提出，第一次将（）论述为全面深化改革的“姊妹篇”，形成“鸟之两翼、车之两轮”","correctAnswer":"(B)全面依法治国","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"全面建成小康社会/全面依法治国/全面从严治党/对外开放"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"单选题","stem":"习近平总书记在江苏调研时, 首次并提出“四个全面”,全面吹响了治国理政的“集结号”,不仅让人回味无穷, 而且令人热血沸腾,“四个全面”是指","correctAnswer":"(A)全面建成小康社会、全面深化改革、全面推进依法治国、全面从严治党","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"全面建成小康社会、全面深化改革、全面推进依法治国、全面从严治党/全面实现中国梦、全面深化改革、全面推进依法治国、全面从严治党/全面建成小康社会、全面改革开放、全面推进依法治国、全面从严治党/全面建成小康社会、全面深化改革、全面推进依法治国、全面反腐倡廉"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"单选题","stem":"全面深化改革的总目标是","correctAnswer":"(A)完善和发展中国特色社会主义制度，推进国家治理体系和治理能力现代化","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"完善和发展中国特色社会主义制度，推进国家治理体系和治理能力现代化/积极创造社会财富，提高人民物质生活水平/提高综合国力，增强国际竞争力/加大改革开放的深度和广度，推进社会全面进步"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"单选题","stem":"全面推进依法治国的总目标是","correctAnswer":"(C)建设中国特色社会主义法治体系，建设社会主义法治国家","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"建设中国特色社会主义法治体系，建设社会主义法制国家/建设中国特色社会主义法制体系，建设社会主义法制国家/建设中国特色社会主义法治体系，建设社会主义法治国家/建设中国特色社会主义法制体系，建设社会主义法治国家"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"单选题","stem":"“四个全面”的本质是","correctAnswer":"(B)战略布局","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"实现中华民族的伟大复兴/战略布局/实现中国梦/全面建成小康社会"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"单选题","stem":"在“四个全面”战略布局中，实现中华民族伟大复兴中国梦的关键一步是","correctAnswer":"(D)全面建成小康社会","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"全面深化改革/全面从严治党/全面依法治国/全面建成小康社会"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"单选题","stem":"在“四个全面”战略布局中，全面建成小康社会的动力源泉是","correctAnswer":"(A)全面深化改革","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"全面深化改革/全面从严治党/全面依法治国/全面建成小康社会"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"单选题","stem":"在“四个全面”战略布局中，实现中国梦的关键一招是","correctAnswer":"(A)全面深化改革","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"全面深化改革/全面从严治党/全面依法治国/全面建成小康社会"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"单选题","stem":"在“四个全面”战略布局中，全面深化改革和全面建成小康社会的重要基石是","correctAnswer":"(C)全面依法治国","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"全面深化改革/全面从严治党/全面依法治国/全面建成小康社会"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"单选题","stem":"在“四个全面”战略布局中，全面建成小康社会、全面深化改革、全面从严治党的必然要求和根本保证是","correctAnswer":"(B)全面从严治党","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"全面深化改革/全面从严治党/全面依法治国/全面建成小康社会"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"单选题","stem":"在“四个全面”战略布局中，全面建成小康社会是","correctAnswer":"(A)战略目标","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"战略目标/战略举措/战略步骤/重要策略"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"单选题","stem":"在“四个全面”战略布局中，全面深化改革、全面依法治国、全面从严治党是","correctAnswer":"(B)战略举措","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"战略目标/战略举措/战略步骤/重要策略"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"单选题","stem":"协调推进“四个全面”战略布局，是党的十八大以来党中央从实现“两个一百年”奋斗目标、实现中华民族伟大复兴的中国梦的战略高度，统敌国内国际两个大局，把握我国发展新征确定的治国理政新方略。在“四个全面”战略布局中居于引领地位的是","correctAnswer":"(D)全面建成小康社会","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"全面深化改革/全面从严治党/全面依法治国/全面建成小康社会"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"单选题","stem":"习近平指出，坚持依法治国首先是","correctAnswer":"(A)依宪治国","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"依宪治国/依宪执政/依法办事/执法必严"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"单选题","stem":"习近平指出，坚持依法执政首先是要坚持","correctAnswer":"(B)依宪执政","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"依宪治国/依宪执政/依法办事/执法必严"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"多选题","stem":"中国特色社会主义理论体系之所以成为马克思主义在中国发展的新阶段，是因为它","correctAnswer":"ABC","analysis":"中国特色社会主义理论体系的世界观和方法论与马克思主义是一致的","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"开拓了马克思主义的新境界/对当今时代特征和总体国际形势做出了新判断/把对社会主义的认识提高到新水平/提出了新的世界观和方法论"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"多选题","stem":"中国特色社会主义理论体系的历史地位是什么","correctAnswer":"ABD","analysis":"中国特色社会主义理论体系的主题是社会主义建设和发展，它不是中国革命的根本指南","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"马克思主义中国化第二次历史性飞跃的理论成果/新时期全党全国各族人民团结奋斗的共同思想基础/中国革命和建设的科学指南/实现中华民族伟大复兴中国梦的根本指针"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"多选题","stem":"中国特色社会主义理论体系所涉及的基本问题是","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"什么是社会主义、怎样建设社会主义/建设什么样的党、怎样建设党/实现什么样的发展、怎样发展/建设什么样的中国特色社会主义、怎么建设中国特色社会主义"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"多选题","stem":"以下包含在中国特色社会主义理论体系里面的理论成果有","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"邓小平理论/“三个代表”重要思/科学发展观/习近平新时代中国特色社会主义思想"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"多选题","stem":"以下对中国特色社会主义理论体系的历史地位理解正确的有","correctAnswer":"BCD","analysis":"中国特色社会主义理论体系的主题是社会主义建设和发展，它不是中国革命的根本指导","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"它是我们在革命和建设时期必须要坚持的指导思想/它是马克思主义中国化第二次历史性飞跃的理论成果/它是新时期全党和全国各族人民团结奋斗的共同思想基础/它是实现中华民族伟大复兴中国梦的根本指针"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"多选题","stem":"“三个代表”重要思想中的三个代表是指","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"始终代表中国先进生产力的发展要求/始终代表中国先进文化的前进方向/始终代表中国最广大人民的根本利益/始终代表国际正义和进步力量"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"多选题","stem":"毛泽东思想和中国特色社会主义理论体系都是中国化的马克思主义，它们都","correctAnswer":"ABD","analysis":"中国特色社会主义理论体系没有论述中国革命的规律问题","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"体现了马克思列宁主义的基本原理/包含了中国共产党人的实践经验/揭示了中国革命的特殊规律/包含了中华民族的优秀思想"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"多选题","stem":"中国特色社会主义理论体系是同马克思列宁主义、毛泽东思想一脉相承而又与时俱进的科学理论，这是因为","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"马克思列宁主义、毛泽东思想是中国特色社会主义理论体系形成的理论基础/它们都贯穿了辩证唯物主义和历史唯物主义的世界观和方法论/它们具有相同的社会理想/它们具有与时俱进的理论品质"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"多选题","stem":"中国特色社会主义理论体系形成的思想来源和条件基础包括","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"和平与发展时代主题的历史条件/我国改革开放和现代化建设的实践基础/我国社会主义建设正反两方面的历史经验/其他社会主义国家兴衰成败经验教训"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"多选题","stem":"下列属于中国特色社会主义理论体系主要内容的是","correctAnswer":"ABC","analysis":"新民主主义革命理论属于毛泽东思想的重要内容","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"建设中国特色社会主义总依据理论/建设中国特色社会主义总任务理论/建设中国特色社会主义总布局理论/新民主主义革命理论"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"多选题","stem":"下列不属于中国特色社会主义理论体系主要内容的是","correctAnswer":"AD","analysis":"AD属于毛泽东思想的重要内容","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"社会主义改造理论/建设中国特色社会主义总任务理论/建设中国特色社会主义总布局理论/新民主主义革命理论"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"多选题","stem":"党中央提出和实践“四个全面”战略布局的重要意义在于","correctAnswer":"ABC","analysis":"D项不是理论创新的缘由","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"适应我国现实发展的现实需要/顺应人民群众的愿望期盼/为了解决面临的突出矛盾和问题/为了保持理论热度"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"多选题","stem":"中国梦是实现中华民族伟大复兴的形象表达，其基本内涵是","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"全面小康/国家富强/民族振兴/人民幸福"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"多选题","stem":"“四个全面”战略布局即","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"全面建成小康社会/全面深化改革/全面推进依法治国/全面从严治党"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"多选题","stem":"“四个全面”战略布局，是以习近平同志为总书记的党中央从坚持和发展中国特色社会主义全局出发提出的战略布局，是马克思主义基本原理与当今中国具体实际相结合的理论创新成果，是实现“两个一百年”奋斗目标，走向中华民族伟大复兴中国梦的“路线图”。这体现了","correctAnswer":"ABCD","analysis":"对“四个全面”战略布局要从哲学高度进行理解","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"理论与实践具体的历史的统一/共性和个性具体的历史的统一/价值判断与价值选择的辩证统一/整体和部分的辩证统一"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"多选题","stem":"在“四个全面”战略布局中，被称为鸟之两翼和车之双轮的是","correctAnswer":"AC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"全面深化改革/全面从严治党/全面依法治国/全面建成小康社会"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"多选题","stem":"在“四个全面”战略布局中，战略举措包括","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"全面深化改革/全面从严治党/全面依法治国/全面建成小康社会"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"多选题","stem":"1992年，邓小平在南方谈话中提出了判断改革开放成败得失的“三个有利于”标准，即","correctAnswer":"ABC","analysis":"D项不是“三个有利于”的内容","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"是否有利于发展社会主义社会的生产力/是否有利于增强社会主义国家的综合国力/是否有利于提高人民的生活水平/是否有利于中国共产党长期执政"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"多选题","stem":"“三个代表”重要思想创造性地回答了那些重大理论问题","correctAnswer":"CD","analysis":"“三个代表”重要思想在党的建设问题上有很大理论创新","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"什么是社会主义/怎样建设社会主义/建设什么样的党/怎样建设党"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"多选题","stem":"邓小平理论第一次比较系统地回答了在中国这样的经济文化比较落后的国家面临的那些基本问题","correctAnswer":"AB","analysis":"CD项内容不属于社会主义初级阶段要考虑的问题","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"如何建设社会主义/如何巩固和发展社会主义/如何把社会主义价值理念输出到全世界/如何向共产主义过渡"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"填空题","stem":"“四个全面”战略布局包括（）、（）、（）、全面从严治党","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":3,"answers":"全面建成小康社会/全面深化改革/全面推进依法治国"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"填空题","stem":"在“四个全面”战略布局中，被称为鸟之两翼和车之双轮的是（）、（）","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":2,"answers":"全面深化改革/全面依法治国"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"填空题","stem":"在“四个全面”战略布局中，战略举措包括（）、（）、（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":3,"answers":"全面深化改革/全面从严治党/全面依法治国"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"填空题","stem":"“四个全面”战略布局的战略目标是（）","correctAnswer":"(A)全面建成小康社会","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"全面建成小康社会"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"填空题","stem":"中国梦的基本内涵是（）、（）、（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":3,"answers":"国家富强/民族振兴/人民幸福"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"填空题","stem":"在“四个全面”战略布局中，实现中国梦的关键一招是（）","correctAnswer":"(A)全面深化改革","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"全面深化改革"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"填空题","stem":"在“四个全面”战略布局中，全面建成小康社会的动力源泉是（）","correctAnswer":"(A)全面深化改革","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"全面深化改革"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"填空题","stem":"中国特色社会主义特就特在始终坚持（）的领导上","correctAnswer":"(A)中国共产党","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"中国共产党"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"填空题","stem":"中国特色社会主义理论体系的开创之作是（）","correctAnswer":"(A)邓小平理论","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"邓小平理论"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"填空题","stem":"1997年，党的十五大把（）作为指导思想写入党章","correctAnswer":"(A)邓小平理论","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"邓小平理论"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"填空题","stem":"马克思主义中国化的两二大理论成果是（）、（）","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":2,"answers":"毛泽东思想/中国特色社会主义理论体系"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"填空题","stem":"改革开放以来，马克思主义中国化实现了第二次理论飞跃，形成了（）","correctAnswer":"(A)中国特色社会主义理论体系","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"中国特色社会主义理论体系"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"填空题","stem":"新时期全党全国各族人民团结奋斗的思想基础是（）","correctAnswer":"(A)中国特色社会主义理论体系","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"中国特色社会主义理论体系"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"填空题","stem":"2002年，党的十六大上（）作为指导思想写入党章","correctAnswer":"(A)“三个代表”重要思想","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"“三个代表”重要思想"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"填空题","stem":"2007年，党的十七大上（）作为指导思想写入党章","correctAnswer":"(A)科学发展观","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"科学发展观"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"单选题","stem":"实现全面建成小康社会的奋斗目标，就要协调推进（）战略布局，以全面深化改革破解深层次矛盾问题，以全面依法治国确保现代化建设有序进行，以全面从严治党确保领导力量和依靠力量，共同绘制全面小康的蓝图。","correctAnswer":"(A)“四个全面”","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"“四个全面”/“四个协调”/“四个发展”/“四种全面”"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"单选题","stem":"2020年实现全面建成小康社会的战略任务，要协调推进“四个全面”战略布局，以全面（）破解深层次矛盾问题，以全面依法治国确保现代化建设有序进行，以全面从严治党确保领导力量和依靠力量，共同绘制全面小康的蓝图。","correctAnswer":"(B)深化改革","analysis":"其他项表述不完整","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"改革创新/深化改革/扩大内需/扩大供给"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"单选题","stem":"实现全面建成小康社会的奋斗目标，就要协调推进“四个全面”战略布局，以全面深化改革破解深层次矛盾问题，以全面（）确保现代化建设有序进行，共同实现中华民族的伟大复兴。","correctAnswer":"(B)依法治国","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"依宪治国/依法治国/加快创新/大力发展"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"单选题","stem":"实现全面建成小康社会的奋斗目标，共同绘制全面小康的宏图的领导力量和依靠力量是全面（）。","correctAnswer":"(C)从严治党","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"思想建党/组织建党/从严治党/政治建党"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"简答题","stem":"全面建成小康社会的内涵是什么？","correctAnswer":"(A)(1)全面建成小康社会，更重要、更难做到的是“全面”。“小康”讲的是发展水平，“全面”讲的是发展的平衡性、协调性、可持续性。(2)全面小康，覆盖的领域要全面，是“五位一体”全面进步的小康。(3)全面建成小康社会，要实事求是、因地制宜。","analysis":"","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"(1)全面建成小康社会，更重要、更难做到的是“全面”。“小康”讲的是发展水平，“全面”讲的是发展的平衡性、协调性、可持续性。(2)全面小康，覆盖的领域要全面，是“五位一体”全面进步的小康。(3)全面建成小康社会，要实事求是、因地制宜。"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"简答题","stem":"全面建成小康社会的目标要求是什么？","correctAnswer":"(A)经济保持中高速增长。创新驱动成效显著。发展协调性明显增强。人民生活水平和质量普遍提高。国民素质和社会文明程度显著提高。生态环境质量总体改善。各方面制度更加成熟更加定型。","analysis":"","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"经济保持中高速增长。创新驱动成效显著。发展协调性明显增强。人民生活水平和质量普遍提高。国民素质和社会文明程度显著提高。生态环境质量总体改善。各方面制度更加成熟更加定型。"},{"content":"/第十一章/第一节","type":"简答题","stem":"决胜全面建成小康社会的工作重点是什么？","correctAnswer":"(A)第一，坚决打好防范化解重大风险攻坚战。第二，坚决打好精准脱贫攻坚战。第三，坚决打好污染防治攻坚战。第四，确保经济社会持续健康发展。","analysis":"","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"第一，坚决打好防范化解重大风险攻坚战。第二，坚决打好精准脱贫攻坚战。第三，坚决打好污染防治攻坚战。第四，确保经济社会持续健康发展。"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"单选题","stem":"习近平指出，中国的改革不能出现颠覆性错误。所谓颠覆性错误是指（）","correctAnswer":"(A)根本性、方向性错误","analysis":"颠覆性错误是指根本性、方向性错误","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"根本性、方向性错误/技术性错误/理论性错误/方法性错误"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"单选题","stem":"面对新形势新任务，要解决发展进程中的各种难题，必须在新的历史起点上（）","correctAnswer":"(A)全面深化改革","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"全面深化改革/继续推进改革/全面推进改革/继续扩大开放"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"单选题","stem":"实现党的十八大提出的战略目标和任务，要求（）","correctAnswer":"(C)全面深化改革","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"全面推进改革/继续推进改革/全面深化改革/继续扩大开放"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"单选题","stem":"全面深化改革，必须立足于我国长期处于社会主义初级阶段这个最大实际，解决我国所有问题的关键仍是（）","correctAnswer":"(B)坚持发展","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"坚持创新/坚持发展/坚持改革/坚持开放"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"单选题","stem":"全面深化改革，要紧紧围绕提高科学执政、民主执政、依法执政水平深化()","correctAnswer":"(B)党的建设制度改革","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"政治体制改革/党的建设制度改革/文化体制改革/社会体制改革"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"单选题","stem":"全面深化改革，要紧紧围绕使市场在资源配置中起决定性作用深化（）","correctAnswer":"(A)经济体制改革","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"经济体制改革/生态文明体制改革/文化体制改革/社会体制改革"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"单选题","stem":"全面深化改革，要紧紧围绕坚持党的领导、人民当家作主、依法治国有机统一深化（）","correctAnswer":"(D)政治体制改革","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"党的建设制度改革/文化体制改革/社会体制改革/政治体制改革"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"单选题","stem":"全面深化改革，要紧紧围绕建设社会主义核心价值体系、社会主义文化强国深化（）","correctAnswer":"(B)文化体制改革","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"党的建设制度改革/文化体制改革/社会体制改革/政治体制改革"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"单选题","stem":"全面深化改革，要紧紧围绕更好保障和改善民生、促进社会公平正义深化（）","correctAnswer":"(C)社会体制改革","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"党的建设制度改革/文化体制改革/社会体制改革/政治体制改革"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"单选题","stem":"全面深化改革，要紧紧围绕建设美丽中国深化（）","correctAnswer":"(B)生态文明体制改革","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"经济体制改革/生态文明体制改革/政治体制改革/文化体制改革"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"单选题","stem":"深化经济体制改革要紧紧围绕使（）在资源配置中起决定性作用","correctAnswer":"(B)市场","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"政府/市场/国家/共产党"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"单选题","stem":"全面深化改革，要紧紧围绕建设（）中国深化生态文明体制改革","correctAnswer":"(B)美丽","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"民主/美丽/富强/文明"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"单选题","stem":"全面深化改革，要紧紧围绕坚持党的领导、人民当家作主和依法治国的（），深化政治体制改革","correctAnswer":"(D)有机统一","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"相互矛盾/相互妥协/对立统一/有机统一"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"单选题","stem":"全面深化改革，要紧紧围绕坚持党的领导、（）和依法治国的有机统一，深化政治体制改革","correctAnswer":"(D)人民当家作主","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"人大建设/司法改革/军队建设/人民当家作主"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"单选题","stem":"中国共产党带领人民长期奋斗的根本成就是","correctAnswer":"(A)中国特色社会主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"中国特色社会主义/解放和发展生产力/建立和完善社会主义市场经济/提高了人民的生活水平"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"单选题","stem":"当代中国发展进步的根本方向是","correctAnswer":"(A)中国特色社会主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"中国特色社会主义/解放和发展生产力/建立和完善社会主义市场经济/不断提高人民的生活水平"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"单选题","stem":"全面深化改革，要紧紧围绕坚持（）、人民当家做主和依法治国的有机统一，深化政治体制改革","correctAnswer":"(D)党的领导","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"人大建设/司法改革/军队建设/党的领导"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"单选题","stem":"党的十八届三中全会提出，要（）","correctAnswer":"(D)使市场在资源配置中起决定性作用和更好发挥政府作用","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"使市场在资源配置中起基础性作用和更好发挥政府作用/使市场在资源配置中起决定性作用和更好发挥市场作用/使市场在资源配置中起核心性作用和更好发挥政府作用/使市场在资源配置中起决定性作用和更好发挥政府作用"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"单选题","stem":"我国社会主义现代化建设的三个重要支点是（）","correctAnswer":"(B)改革、发展、稳定","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"党的领导、人民当家作主、依法治国/改革、发展、稳定/经济建设、政治建设、文化建设/物质文明、政治文明、精神文明"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"多选题","stem":"坚持改革的正确方向，必须坚持四项基本原则这个立国之本，其中最核心的是在改革中（）","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"坚持和完善党的领导/坚持和完善中国特色社会主义制度/坚持处理好政府和市场的关系/坚持转变经济发展方式"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"多选题","stem":"改革、发展、稳定三者之间的关系是（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"改革是发展的动力/发展是改革的目的/稳定是发展和改革的前提/发展和改革是稳定的目的"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"多选题","stem":"正确处理发展、改革和稳定的关系，要做到（）","correctAnswer":"ACD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"保持改革、发展、稳定在动态中的相互协调和相互促进/保持改革、发展、稳定在静态中的相互协调和相互促进/把改革的力度、发展的速度和社会可以承受的程度统一起来/把不断改善人民生活作为处理改革、发展、稳定关系的重要结合点"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"多选题","stem":"中国改革的基本经验有（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"坚持改革的社会主义方向/体制问题上不搞姓“社”和姓“资”的争论/以经济的改革为重点与其他改革全面展开/既大胆又稳妥地推进渐进式改革"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"多选题","stem":"2008年，胡锦涛在纪念改革开放30周年大会上强调：“不动摇、不懈怠、不折腾，坚定不移地推进改革开放、坚定不移地走中国特色社会主义道路”。其中“不折腾”的基本含义是（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"老路与邪路的具体所指是什么","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"绝不走僵化教条的老路/绝不走改旗易帜的邪路/绝不走资本主义道路/绝不走“文革”式的老路"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"多选题","stem":"党的十八届三中全会对全面深化改革作出了战略部署，总目标是（）","correctAnswer":"AB","analysis":"注意全面深化改革的总目标","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"完善和发展中国特色社会主义制度/推进国家治理体系和治理能力现代化/推进社会治理体系和治理能力现代化/实现共产主义"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"多选题","stem":"全面深化改革，要更加注重改革的（）","correctAnswer":"ABD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"系统性/整体性/颠覆性/协同性"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"多选题","stem":"全面深化改革，要紧紧围绕（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"使市场在资源配置中起决定性作用深化经济体制改革/坚持党的领导、人民当家作主、依法治国有机统一深化政治体制改革/建设社会主义核心价值体系、社会主义文化强国深化文化体制改革/更好保障和改善民生、促进社会公平正义深化社会体制改革"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"多选题","stem":"改革开放的成功实践为全面深化改革提供了重要经验，最重要的是（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"考察全面深化改革的实践来源","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"坚持党的领导，贯彻党的基本路线，不走封闭僵化的老路，不走改旗易帜的邪路，坚定走中国特色社会主义道路，始终确保改革正确方向/坚持解放思想、实事求是、与时俱进、求真务实，一切从实际出发，总结国内成功做法，借鉴国外有益经验，勇于推进理论和实践创新/坚持以人为本，尊重人民主体地位，发挥群众首创精神，紧紧依靠人民推动改革，促进人的全面发展/坚持正确处理改革发展稳定关系，胆子要大、步子要稳，加强顶层设计和摸着石头过河相结合，整体推进和重点突破相促进，提高改革决策科学性，广泛凝聚共识，形成改革合力"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"多选题","stem":"中国近40年改革之所以能够顺利推进并取得历史性成就，根本原因在于（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"始终坚持了正确的改革方向和改革立场/坚定走中国特色社会主义道路/既不走封闭僵化的老路，也不走改旗易帜的邪路/与原有社会制度根本决裂"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"多选题","stem":"富有中国特色、符合中国国情的改革方法是（）","correctAnswer":"AC","analysis":"考察全面深化改革的若干重大关系问题","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"摸着石头过河和顶层设计相结合/摸着石头过河和制度的方向性改变相结合/重点突破和整体推进相促进/重点突破和制度的方向改变相促进"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"多选题","stem":"全面深化改革，要紧紧围绕提高（）水平深化党的制度建设改革","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"科学执政/民主执政/依法执政/人民司法"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"多选题","stem":"全面深化改革，要紧紧围绕坚持（）有机统一深化政治体制改革","correctAnswer":"ACD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"人民当家做主/司法改革/依法治国/党的领导"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"多选题","stem":"坚持改革的正确方向，就是在改革中（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"考察如何坚持改革的正确方向","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"坚持和完善党的领导/坚持和发展中国特色社会主义制度/坚持社会主义市场经济改革方向/坚持计划经济的改革方向"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"填空题","stem":"全面深化改革的总目标是完善和发展（），推进（）和（）的现代化","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":3,"answers":"中国特色社会主义制度/国家治理体系/治理能力"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"填空题","stem":"国家治理体系是党领导下管理国家的（）","correctAnswer":"(A)制度体系","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"制度体系"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"填空题","stem":"国家治理能力是运用（）管理（）的能力","correctAnswer":"AB","analysis":"国家治理能力概念应该准确掌握","difficult":"难","answerCount":2,"answers":"国家制度/社会各方面事务"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"填空题","stem":"坚持改革的正确方向，最核心的是在改革中坚持和完善（），坚持和完善中国特色社会主义制度","correctAnswer":"(A)党的领导","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"党的领导"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"填空题","stem":"（）是党带领人民长期奋斗的根本成就，是当代中国发展进步的根本方向","correctAnswer":"(A)中国特色社会主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"中国特色社会主义"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"填空题","stem":"党的十八届三中全会提出（）是全面深化改革的重点","correctAnswer":"(A)经济体制改革","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"经济体制改革"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"填空题","stem":"经济体制改革的核心问题是处理好（）和（）的关系","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":2,"answers":"政府/市场"},{"content":"/第十一章/第二节","type":"填空题","stem":"我国政治体制改革的总体要求：坚持正确政治方向，坚持中国特色社会主义政治发展道路，以保证人民当家作主为（），以增强党和国家活力、调动人民积极性为目标，扩大社会主义民主，建设社会主义法治国家，发展社会主义政治文明。","correctAnswer":"(A)根本","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"根本"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"（ ）是党领导人民治理国家的基本方略。","correctAnswer":"(D)依法治国","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"党的领导/人民当家作主/人民民主/依法治国"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"（ ）是国体和政体的统一。","correctAnswer":"(A)民主","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"民主/专政/法治/德治"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"（ ）是法治的生命线","correctAnswer":"(D)公正","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"民主/平等/公开/公正"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"（ ）是维护社会公平正义的最后一道防线","correctAnswer":"(A)司法","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"司法/民主/法治/德治"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"中国特色社会主义法律体系的核心是（）","correctAnswer":"(B)宪法","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"物权法/宪法/民法/刑法"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"法律的权威在于（）","correctAnswer":"(B)实施","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"理论/实施/传播/制定"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"根据法律规定，（）是执法的主体","correctAnswer":"(C)政府","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"个人/团体/政府/国家"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"（）是全面依法治国的根本制度保障","correctAnswer":"(A)中国特色社会主义制度","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"中国特色社会主义制度/马克思主义基本原理/共产主义理想/社会主义核心价值观"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"（）是中国特色社会主义道路在法治建设领域的具体体现","correctAnswer":"(C)中国特色社会主义法治道路","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"中国特色社会主义经济制度/中国特色社会主义政治制度/中国特色社会主义法治道路/中国特色社会主义文化制度"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"（）是社会主义民主政治的基本要求","correctAnswer":"(A)依法治国","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"依法治国/人民当家作主/人民代表大会/以德治国"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"我国实行依法治国和以德治国，根本目的是为了保证（）","correctAnswer":"(B)人民群众真正成为国家的主人","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"人民群众尽快富裕起来/人民群众真正成为国家的主人/最广大人民的根本利益/始终坚持“一个中心，两个基本点”"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"邓小平说：“没有民主就没有社会主义，就没有社会主义的现代化。”这个论断指出了（）","correctAnswer":"(A)社会主义民主的极端重要性","analysis":"社会主义民主的本质","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"社会主义民主的极端重要性/社会主义民主的特点/社会主义民主的基础/以上都正确"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"我国人民代表大会制度组织和活动的基本原则是（）","correctAnswer":"(B)民主集中制原则","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"人民当家作主的原则/民主集中制原则/在宪法和法律范围内活动的原则/公平、公正、公开的原则"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"实施依法治国的核心是（）","correctAnswer":"(B)有法必依","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"有法可依/有法必依/执法必严/违法必究"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"我国实行的人民民主专政的国体和人民代表大会制度的政体是人民的奋斗成果和历史选择，它们的核心内容都是坚持（）","correctAnswer":"(A)共产党的领导核心","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"共产党的领导核心/以工农联盟为基础/四项基本原则/一切权力属于人民"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"发展社会主义民主政治，最根本的是要（）","correctAnswer":"(A)坚持党的领导、人民当家作主和依法治国的有机统一","analysis":"实现三者的有机统一是最根本的要求","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"坚持党的领导、人民当家作主和依法治国的有机统一/实现民主政治的制度化、规范哈、程序化/充分发挥人民群众的监督作用/有领导、有步骤地推进政治体制改革"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"依法治国是党领导人民治理国家的基本方略，其根本目的在于（）","correctAnswer":"(A)保证人民充分行使当家作主的权利，维护人民当家作主的地位","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"保证人民充分行使当家作主的权利，维护人民当家作主的地位/依法打击敌视和破坏社会主义的敌对分子，维护社会稳定/维护宪法和法律在国家政治，经济和社会生活中的权威/确保国家各项工作有法可依，依法行政"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"民主的发展程度越高，民主的本质就越优越。这种认识的错误在于（）","correctAnswer":"(C)认为民主的发展程度决定民主的本质","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"肯定了民主发展程度与民主本质的区别/否认了民主发展程度与民主本质的联系/认为民主的发展程度决定民主的本质/以上观点都包含其中"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"从法律作用的角度看，法律是治国重器，（）是善治之前提","correctAnswer":"(B)良法","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"刑法/良法/民法/诉讼法"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"中国共产党第一次深刻阐述依法治国的含义，把它确定为党领导人民治理国家的基本方略是在党的（）","correctAnswer":"(B)十五大","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"十四大/十五大/十六大/十七大"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"下面说法不正确的是（）","correctAnswer":"(C)“执法必严”就是对一切违法犯罪行为要严厉从重打击","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"“有法可依”主要是对立法工作提出的要求/“有法必依”就是要保证法律效力的普遍性和有效性/“执法必严”就是对一切违法犯罪行为要严厉从重打击/“违法必究”意味着在法律面前人人平等"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"（ ）会议明确把依法治国确立为治理国家的基本方略","correctAnswer":"(C)十五大","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"十三大/十四大/十五大/十六大"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"（ ）会议把建设社会主义法治国家确定为社会主义现代化建设的重要目标","correctAnswer":"(D)十五大","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"十二大/十三大/十四大/十五大"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"（）会议提出依法治国是社会主义民主政治的基本要求。","correctAnswer":"(A)十七大","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"十七大/十六大/十五大/十四大"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"十八届四中全会通过了（）明确提出全面推进依法治国，加快建设法治中国，开启中国特色社会主义法治道路的新征程。","correctAnswer":"(A)《关于全面推进依法治国若干重大问题的决定》","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"《关于全面推进依法治国若干重大问题的决定》/《论人民民主专政》/《努力走向社会主义生态文明新时代》/《正确处理社会主义现代化建设中的若干重大关系》"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"党领导人民治理国家的基本方略是（）","correctAnswer":"(C)依法治国","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"实事求是/人民当家作主/依法治国/群众路线"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"我国宪法明确规定：“中华人民共和国是（）领导的、以工农联盟为基础的人民民主专政的社会主义国家。”","correctAnswer":"(D)工人阶级","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"知识分子/资产阶级/地主阶级/工人阶级"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"（）为全面深化改革提供制度规则","correctAnswer":"(A)全面依法治国","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"全面依法治国/全面从严治党/全面建成小康社会/党纪国法"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"全面依法治国的总目标是( )","correctAnswer":"(A)建设中国特色社会主义法治体系，建设社会主义法治国家","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"建设中国特色社会主义法治体系，建设社会主义法治国家/建设中国特色社会主义法治体系，建设社会主义法制国家/建设中国特色社会主义法制体系，建设社会主义法制国家/建设中国特色社会主义法制体系，建设社会主义法治国家"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"（）是人民当家作主和依法治国的根本保证。","correctAnswer":"(A)党的领导","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"党的领导/人民代表大会/民族区域自治制度/人民民主专政"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"对我国社会主义法治建设经验的表述不正确的是（）","correctAnswer":"(D)要注意服从普世价值","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"坚持依法治国和以德治国相结合/把依法治国基本方略同依法执政基本方式统一起来/把党的领导贯彻到依法治国全过程和各方面/要注意服从普世价值"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"在我国，社会主义法治最根本的保证是（）","correctAnswer":"(A)党的领导","analysis":"党的领导是最根本的保证","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"党的领导/坚持人民主体地位/坚持法律面前人人平等/坚持从中国实际出发"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"建设中国特色社会主义法治体系，必须坚持先行的是（）","correctAnswer":"(A)立法","analysis":"立法先行","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"立法/执法/司法/守法"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"单选题","stem":"依法治国是中国共产党领导人民治理国家的基本方略，依法治国的实质是（）","correctAnswer":"(D)保障人民当家作主的各项民主权利","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"发展社会主义民主/促进社会和谐发展/促进社会和谐发展/保障人民当家作主的各项民主权利"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"多选题","stem":"全面推进依法治国，总目标是（）","correctAnswer":"BD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"完善和发展中国特色社会主义制度/建设中国特色社会主义法制体系/严密的法制监督体系/建设社会主义法治国家"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"多选题","stem":"中国特色社会主义法治体系的内容有（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"完备的法律规范体系/高效的法治实施体系/严密的法制监督体系/完善的党内法规体系"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"多选题","stem":"坚持党对全面依法治国的领导，必须具体体现在党（）","correctAnswer":"ABD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"领导立法/保证执法/公正司法/带头守法"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"多选题","stem":"实现全面依法治国的总目标，必须坚持中国共产党的领导，还必须（）","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"吸收西方宪政的基本做法/坚持人民主体地位/坚持法律面前人人平等/坚持依法治国和以德治国相结合"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"多选题","stem":"全面推进依法治国，要坚定不移走中国特色社会主义法治道路。中国特色社会主义法治道路的核心要义是（）","correctAnswer":"ABD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"坚持党的领导/坚持中国特色社会主义制度/坚持人民民主专政/贯彻中国特色社会主义法治理论"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"多选题","stem":"为了实现总体要求，我国政治体制改革应该坚持的基本原则是（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"坚持党总揽全局、协调各方的领导核心作用/坚持国家一切权力属于人民/全面落实依法治国基本方略/坚持社会主义政治制度的特点和优势"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"多选题","stem":"改革开放以来，党和国家领导人一再强调要毫不动摇地坚持党的基本路线，这主要是因为，实践已经证明党的基本路线是（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"党和国家的生命线/兴国、立国、强国的重大法宝/实现科学发展的政治保证/人民群众的幸福线"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"多选题","stem":"民族区域自治制度具有很大的优越性，体现了三个结合，即（）。","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"民族因素和区域因素相结合/政治因素和经济因素相结合/历史因素和现实因素相结合/文化因素和经济因素相结合"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"多选题","stem":"党的十八届三中全会提出深化政治体制改革的主要任务，包括（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"推动人民代表大会与时俱进/推进协商民主广泛多层制度化发展/发展基层民主/推动同步富裕"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"多选题","stem":"实现建设中国特色社会主义法治体系，建设社会主义法治国家的目标，必须坚持","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"中国共产党领导/人民主体地位/法律面前人人平等/依法治国和以德治国的结合"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"多选题","stem":"法律的权威来自人民的（）","correctAnswer":"AB","analysis":"法律权威来自人民内心用户和真唱信仰","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"内心拥护/真诚信仰/认真学习/不断传播"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"填空题","stem":"（）是党领导人民治理国家的基本方略。","correctAnswer":"(A)依法治国","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"依法治国"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"填空题","stem":"制度是中国人民当家作主的根本政治制度，是我国的政体。","correctAnswer":"(A)人民代表大会","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"人民代表大会"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"填空题","stem":"（）是中国特色社会主义的政党制度，也是我国的一项基本政治制度。","correctAnswer":"(A)中国共产党领导的多党合作和政治协商制度","analysis":"","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"中国共产党领导的多党合作和政治协商制度"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"填空题","stem":"中国共产党领导的多党合作和政治协商制度中，（）是核心内容。","correctAnswer":"(A)多党合作","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"多党合作"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"填空题","stem":"中国共产党与各民主党派合作的基本方针：（）、（）、肝胆相照、荣辱与共。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":2,"answers":"长期共存/互相监督"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"填空题","stem":"中国人民政治协商会议是中国人民爱国统一战线的组织，是中国共产党领导的多党合作和政治协商的（），也是中国政治生活中发扬社会主义民主的重要形式。","correctAnswer":"(A)重要机构","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"重要机构"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"填空题","stem":"民族区域自治的核心是保障人民当家做主，管理（）、本地方事务的权利。","correctAnswer":"(A)本民族","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"本民族"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"填空题","stem":"全面依法治国的总目标是建设中国特色社会主义（），建设社会主义（）。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":2,"answers":"法治体系/法治国家"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"填空题","stem":"党的领导是中国特色社会主义最(）的特征，是社会主义最()的保证，把党的领导贯彻到依法治国全过程和各方面，是我国社会主义法治建设的一条基本经验。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":2,"answers":"本质/根本"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"填空题","stem":"中国特色社会主义制度是全面依法治国的()保障。","correctAnswer":"(A)根本制度","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"根本制度"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"填空题","stem":"2012年12月（）日，首都各界隆重纪念我国宪法公布实施30周年。该天被确定为我国的宪法日。","correctAnswer":"(A)4.0","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"4.0"},{"content":"/第十一章/第三节","type":"填空题","stem":"中国特色社会主义法律体系形成的时间是()年。","correctAnswer":"(A)2010.0","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"2010.0"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"单选题","stem":"遵守党的政治纪律，最核心的就是（）","correctAnswer":"(D)坚持党的领导，同党中央保持高度一致","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"强化党的组织意识/严格执行民主集中制/扩大党的群众基础/坚持党的领导，同党中央保持高度一致"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"单选题","stem":"反腐败国家战略和顶层设计的核心是（）","correctAnswer":"(B)建立健全惩治和预防腐败体系","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"“老虎”、“苍蝇”一起打/建立健全惩治和预防腐败体系/加强反腐倡廉教育/加强理想信念教育"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"单选题","stem":"（）是从严治党的重中之重","correctAnswer":"(D)加强廉政建设和反腐败斗争","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"经受住市场经济考验/经受住外部环境考验/提高执政能力/加强廉政建设和反腐败斗争"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"单选题","stem":"党要管党，首先是管好干部；从严治党，关键是（）","correctAnswer":"(B)从严治吏","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"从严管理党员/从严治吏/从严管理党的基层组织/从严管理党员发展"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"多选题","stem":"加强廉政建设和反腐败斗争，必须（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"建立健全惩治和预防腐败体系/坚持惩治这一手不放松/加强反腐倡廉教育/推进反腐败体制机制创新"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"多选题","stem":"十九大指出，党的政治建设的首要任务是（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"保证全党服从中央/坚持党中央权威/集中统一领导/推进反腐败体制机制创新"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"多选题","stem":"十九大指出，全党要坚定执行党的政治路线，严格遵守政治纪律和政治规矩，在（）上同党中央保持高度一致。","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"政治立场/政治方向/政治原则/政治道路"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"多选题","stem":"十九大指出，要尊崇党章，严格执行新形势下党内政治生活若干准则，增强党内政治生活的（）。","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"政治性/时代性/原则性/战斗性"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"多选题","stem":"十九大指出，加强党的政治建设，要弘扬（）等价值观。","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"忠诚老实/公道正派/实事求是/清正廉洁"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"多选题","stem":"十九大指出，坚持全面从严治党，要不断增强党（）的能力，始终保持党同人民群众的血肉联系。","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"自我净化/自我完善/自我提高/自我革新"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"多选题","stem":"十九大指出，坚持全面从严治党，要（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"必须以党章为根本遵循/把党的政治建设摆在首位/思想建党和制度治党同向发力/统筹推进党的各项建设"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"多选题","stem":"十九大指出，坚持党的领导，必须“四个意识”，即增强（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"政治意识/大局意识/核心意识/看齐意识"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"多选题","stem":"严明党的组织纪律（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"考察如何严明党的组织纪律","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"必须切实增强党性，切实遵守组织制度，切实加强组织管理/要强化党的意识，强化组织意识，始终把党放在心中最高位置，与党同心同德，相信组织、依靠组织、服从组织/严格执行民主集中制、党内组织生活制度等党的组织制度/不必遵守党的政治规矩"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"多选题","stem":"下列有关党的纪律的认识正确的是（）","correctAnswer":"ACD","analysis":"最重要的是政治纪律","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"严明党的纪律，首要的是严明政治纪律/党的纪律中最重要、最根本、最关键的是思想纪律/遵守党的政治纪律，最核心的是坚持党的领导/遵守党的政治纪律是遵守党的全部纪律的基础"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"多选题","stem":"“三严三实”的“三严”包括（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"严以律己/严以修身/严于用权/以上都是"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"多选题","stem":"“三严三实”的“三实”包括（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"谋事要实/创业要实/做人要实/以上都是"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"多选题","stem":"中国共产党人存身立命的根本是（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"坚定共产主义理想/坚定马克思主义信念/坚守共产党人精神追求/以上都是"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"多选题","stem":"之所以抓作风要常住不懈，是因为作风问题具有（）","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"反复性/顽固性/纯洁性/先进性"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"多选题","stem":"对制度治党的认识，正确的是（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"要做到制度治党必须坚持制度面前人人平等的原则/要做到制度治党必须坚决维护制度的严肃性和权威性/要做到制度治党必须坚持用制度管权管人管事/制度治党是从严治党的根本之道"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"多选题","stem":"“两个务必”的主要内容有（）","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"务必使同志们继续地保持谦虚、谨慎、不骄、不躁的作风务必使同志们继续地保持艰苦奋斗的作风/务必使同志们继续地保持艰苦奋斗的作风/务必使同志们继续地保持自我批评的作风/务必使同志们继续地保持实事求是的作风"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"填空题","stem":"增强党自我净化能力，根本靠党的（）和（）","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":2,"answers":"自我监督/群众监督"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"填空题","stem":"（），从严治党，这是中国共产党一条宝贵经验。","correctAnswer":"(A)党要管党","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"党要管党"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"填空题","stem":"毛泽东指出，加强（），革命无不胜。","correctAnswer":"(A)纪律性","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"纪律性"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"填空题","stem":"党的作风的核心问题是，保持（）的血肉联系。","correctAnswer":"(A)党与人民群众","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"党与人民群众"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"填空题","stem":"将（）和（）紧密结合，是中国共产党自身建设的显著特点和优势","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":2,"answers":"思想建党/制度治党"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"填空题","stem":"勇于自我革命，从严（），是我们党最鲜明的品格","correctAnswer":"(A)管党治党","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"管党治党"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"填空题","stem":"党的十九大指出，党政军民学，东西南北中，党是领导（）的","correctAnswer":"(A)一切","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"一切"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"填空题","stem":"党的十九大指出，党的（）是党的根本性建设，决定党的建设方向和效果","correctAnswer":"(A)政治建设","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"政治建设"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"填空题","stem":"党的十九大指出，旗帜鲜明讲（）是我们党作为马克思主义执政党的根本要求","correctAnswer":"(A)政治","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"政治"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"填空题","stem":"党的纪律中最根本、最重要、最关键的纪律是（）","correctAnswer":"(A)政治纪律","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"政治纪律"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"填空题","stem":"（ ）是推进“四个全面”战略布局的关键","correctAnswer":"(A)全面从严治党","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"全面从严治党"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"填空题","stem":"党的十八大后，党思想建党与（）相结合","correctAnswer":"(A)制度建党","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"制度建党"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"填空题","stem":"习近平总书记指出，（）是共产党人精神上的钙","correctAnswer":"(A)理想信念","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"理想信念"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"填空题","stem":"习近平总书记指出，（）高于天","correctAnswer":"(A)革命理想","analysis":"","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"革命理想"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"填空题","stem":"习近平总书记指出，（）是从严治党的根本之道","correctAnswer":"(A)从严治党","analysis":"","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"从严治党"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"填空题","stem":"习近平总书记指出，严明党的纪律，首先严明","correctAnswer":"(A)政治纪律","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"政治纪律"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"填空题","stem":"（）关系党的生死存亡","correctAnswer":"(A)人心向背","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"人心向背"},{"content":"/第十一章/第四节","type":"填空题","stem":"（）是毛泽东同志在党的七届二中全会上提出的。","correctAnswer":"(A)两个务必","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"两个务必"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"单选题","stem":"习近平强调国防和（）是国家安全的坚强后盾。","correctAnswer":"(A)军队","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"军队/物质/人民/文化"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"单选题","stem":"人民军队之所以能始终保持强大的凝聚力、向心力、战斗力，经受各种考验，最根本的就是靠（）","correctAnswer":"(A)党的坚强领导","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"党的坚强领导/习近平总书记的领导/思想建设/作风建设"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"单选题","stem":"人民军队的军魂和命根子是（）","correctAnswer":"(B)党的坚强领导","analysis":"军队作用的理解","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"武器装备/党的坚强领导/思想建设/作风建设"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"单选题","stem":"坚持党对军队的绝对领导，最重要的是始终在（）同党中央保持高度一致。","correctAnswer":"(C)思想政治上行动上","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"习近平总书记/步伐上/思想政治上行动上/学习上"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"单选题","stem":"军队要牢固树立（）这个唯一根本标准。","correctAnswer":"(D)战斗力","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"政治力/执行力/学习力/战斗力"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"单选题","stem":"军队要坚持把提高（）作为全军各项建设的出发点和落脚点。","correctAnswer":"(C)战斗力","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"思想建设/政治建设/战斗力/作风建设"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"单选题","stem":"构建中国特色现代军事力量体系，调整优作战力量结构，要以（）建设为核心","correctAnswer":"(A)军事信息系统","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"军事信息系统/挥控制系统和战略预警体系/空军建设/海军建设"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"单选题","stem":"构建中国特色现代军事力量体系，调整优作战力量结构要突出抓好（）","correctAnswer":"(C)指挥控制系统和战略预警体系等建设","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"海军建设/火箭军建设/指挥控制系统和战略预警体系等建设/空军建设"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"单选题","stem":"当今世界大国关系进入全方位角力新阶段，霸权主义、强权政治和（）有所上升，世界依然面临着现实和潜在的战争威胁。","correctAnswer":"(B)新干涉主义","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"恐怖主义/新干涉主义/军国主义/极端民族主义"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"单选题","stem":"我们军队保卫传统的领土领海领空安全，而且要保护海洋、太空、（）等新型安全领域的安全","correctAnswer":"(D)网络电磁空间","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"宇宙空间/火星/月球/网络电磁空间"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"单选题","stem":"我们军队维护国家利益,下列说法错误的是（）","correctAnswer":"(A)不应为国际和地区提供公共安全产品","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"不应为国际和地区提供公共安全产品/要维护自己国家的安全和发展利益，而且也要维护国际和地区的安全和稳定/做到国家利益延伸到哪里，军事力量就要到达哪里/维护国家安全利益，也要维护国家发展利益"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"单选题","stem":"坚持党对军队的绝对领导，需要一系列的制度保证，下列不属于这些制度的是（）。","correctAnswer":"(D)军队事务不管大小都向军委主席汇报","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"支部建立在连队之上/军队最高指挥权属于党中央/实行党委集体领导下的首长分工负责制/军队事务不管大小都向军委主席汇报"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"单选题","stem":"新型作战力量代表着军事技术和作战方式的发展趋势，具有（）、体系编成新、制敌手段新等优长，是国家战略能力的前瞻力量。","correctAnswer":"(B)技术平台新","analysis":"新型军事力量的认识","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"网络空间大/技术平台新/投射能力强/发展空间广"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"多选题","stem":"（）、（）、（）是中国共产党独立领导革命战争和创建人民军队的伟大开端。","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"黄花岗起义/南昌起义/秋收起义/广州起义"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"多选题","stem":"努力建设与我国国际地位相称、与国家安全和发展利益相适应的巩固国防和强大军队任务包括（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"要保卫传统的领土领海领空安全，而且要保护海洋、太空、网络电磁空间等新型安全领域的安全/要维护国家安全利益，也要维护国家发展利益/做到国家利益延伸到哪里，军事力量就要到达哪里/要维护自己国家的安全和发展利益，而且也要维护国际和地区的安全和稳定，为国际和地区提供公共安全产品。"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"多选题","stem":"坚持党对军队的绝对领导是因为（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"党的领导决定军队建设的政治方向/坚持党对军队的绝对领导，才能保证人民军队的性质/坚持党对军队的绝对领导是军队的军魂/军队的诞生就与党紧密地联系在一起"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"多选题","stem":"构建中国特色现代军事力量体系就要（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"调整优作战力量结构/加快新型作战力量建设/推进作战要素融合集成/就要把军事建设放在一切工作的首位"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"多选题","stem":"构建中国特色现代军事力量体系，推进作战要素融合集成要做到（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"相对偏军事方面","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"以军事信息系统建设为核心/突出抓好指挥控制系统和战略预警体系等建设/最大限度地发挥作战体系的整体效能/最大限度地提升基于信息系统的体系作战能力"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"填空题","stem":"（）是现代战争的核心战斗力。","correctAnswer":"(A)科技","analysis":"","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"科技"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"填空题","stem":"（）是人民军队的立军之本。","correctAnswer":"(A)政治建军","analysis":"","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"政治建军"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"填空题","stem":"建设一支听党指挥能打胜仗作风优良的人民军队。其中（）是灵魂，（）是核心，作风优良是保证。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"难","answerCount":2,"answers":"听党指挥/能打胜仗"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"填空题","stem":"（）反映军队的根本职能和军队的根本指向。","correctAnswer":"(A)能打胜仗","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"能打胜仗"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"填空题","stem":"军队建设坚持把（）作为全军各项建设的出发点和落脚点。","correctAnswer":"(A)提高战斗力","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"提高战斗力"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"填空题","stem":"（）是人民军队的鲜明特色和政治 优势。","correctAnswer":"(A)作风优良","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"作风优良"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"填空题","stem":"坚持党对军队的绝对领导，最紧要的是始终在（）上、（）上、行动上同党中央保持高度一致。","correctAnswer":"A B","analysis":"对党对军队的绝对领导的理解","difficult":"难","answerCount":2,"answers":"思想/政治"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"填空题","stem":"党对军队绝对领导的根本原则和制度，发端于南昌起义，奠基于三湾改编，定型于（），是人民军队完全区别于一切旧军队的政治特质和根本优势。","correctAnswer":"(A)古田会议","analysis":"","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"古田会议"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"填空题","stem":"构建中国特色现代军事力量体系中的推进作战要素融合集成，以（）为核心。","correctAnswer":"(A)军事信息系统建设","analysis":"","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"军事信息系统建设"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"填空题","stem":"（）、（）、（）是党独立领导革命和创建人民军队的开始。","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":3,"answers":"南昌起义/秋收起义/广州起义"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"判断题","stem":"军队强不强，关键看打仗；战场打不赢，一切等于零。","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"中","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"判断题","stem":"习近平强军思想，是习近平新时代中国特色社会主义思想的重要组成部分，开拓了马克思主义军事理论和当代中国军事实践发展新境界，标志着党的军事指导理论的与时俱进。","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"中","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"判断题","stem":"党对军队的绝对领导是中国特色社会主义的本质特征，是党和国家的重要政治优势。","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"中","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"判断题","stem":"中国人民解放军素以能征善战著称于世，创造过许多辉煌的战绩，但以前能打胜仗不等于现在能打胜仗。","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"中","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"简答题","stem":"习近平强军思想深刻回答了“新时代建设一支什么样的强大人民军队、怎样建设强大人民军队”的时代课题，其主要内容有哪些？","correctAnswer":"(A)一是强国必须强军，巩固国防和强大人民军队是新时代坚持和发展中国特色社会主义、实现中华民族伟大复兴的战略支撑。二是党在新时代的强军目标是建设一支听党指挥、能打胜仗、作风优良的人民军队，必须同国家现代化进程相一致，力争到2035年基本实现国防和军队现代化，到本世纪中叶把人民军队全面建成世界一流军队。三是党对军队绝对领导是人民军队建军之本、强军之魂，必须全面贯彻党领导军队的一系列根本原则和制度，确保部队绝对忠诚、绝对纯洁、绝对可靠。四是军队是要准备打仗的，必须聚焦能打仗、打胜仗，创新发展军事战略指导，构建中国特色现代作战体系，全面提髙新时代备战打仗能力，有效塑造态势、管控危机、遏制战争、打赢战争。五是作风优良是我军鲜明特色和政治优势，必须加强作风建设、纪律建设，坚定不移正风肃纪、反腐惩恶，大力弘扬我党我军光荣传统和优良作风，永葆人民军队性质、宗旨、本色。六是推进强军事业必须坚持政治建军、改革强军、科技兴军、依法治军，更加注重聚焦实战、更加注重创新驱动、更加注重体系建设、更加注重集约高效、更加注重军民融合，全面提高革命化现代化正规化水平。七是改革是强军的必由之路，必须推进军队组织形态现代化，构建中国特色现代军事力量体系，完善中国特色社会主义军事制度。八是创新是引领发展的第一动力，必须坚持向科技创新要战斗力，统筹推进军事理论、技术、组织、管理、文化等各方面创新，建设创新型人民军队。九是现代化军队必须构建中国特色军事法治体系，推进治军方式根本性转变，提高国防和军队建设法治化水平。十是军民融合发展是兴国之举'、强军之策，必须坚持发展和安全兼顾、富国和强军统一，形成全要素、多领域、高效益军民融合深度发展格局，构建一体化的国家战略体系和能力。","analysis":"","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"一是强国必须强军，巩固国防和强大人民军队是新时代坚持和发展中国特色社会主义、实现中华民族伟大复兴的战略支撑。二是党在新时代的强军目标是建设一支听党指挥、能打胜仗、作风优良的人民军队，必须同国家现代化进程相一致，力争到2035年基本实现国防和军队现代化，到本世纪中叶把人民军队全面建成世界一流军队。三是党对军队绝对领导是人民军队建军之本、强军之魂，必须全面贯彻党领导军队的一系列根本原则和制度，确保部队绝对忠诚、绝对纯洁、绝对可靠。四是军队是要准备打仗的，必须聚焦能打仗、打胜仗，创新发展军事战略指导，构建中国特色现代作战体系，全面提髙新时代备战打仗能力，有效塑造态势、管控危机、遏制战争、打赢战争。五是作风优良是我军鲜明特色和政治优势，必须加强作风建设、纪律建设，坚定不移正风肃纪、反腐惩恶，大力弘扬我党我军光荣传统和优良作风，永葆人民军队性质、宗旨、本色。六是推进强军事业必须坚持政治建军、改革强军、科技兴军、依法治军，更加注重聚焦实战、更加注重创新驱动、更加注重体系建设、更加注重集约高效、更加注重军民融合，全面提高革命化现代化正规化水平。七是改革是强军的必由之路，必须推进军队组织形态现代化，构建中国特色现代军事力量体系，完善中国特色社会主义军事制度。八是创新是引领发展的第一动力，必须坚持向科技创新要战斗力，统筹推进军事理论、技术、组织、管理、文化等各方面创新，建设创新型人民军队。九是现代化军队必须构建中国特色军事法治体系，推进治军方式根本性转变，提高国防和军队建设法治化水平。十是军民融合发展是兴国之举'、强军之策，必须坚持发展和安全兼顾、富国和强军统一，形成全要素、多领域、高效益军民融合深度发展格局，构建一体化的国家战略体系和能力。"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"简答题","stem":"党对军队的绝对领导，其基本内容是什么？","correctAnswer":"(A)军队必须完全地无条件地置于中国共产党的领导之下，在思想上政治上行动上始终与党中央、中央军委保持高度一致，坚决维护党中央、中央军委权威，任何时候任何情况下都坚决听从党中央、中央军委指挥。这准确深刻地反映了中国共产党对军队的绝对领导，是唯一的独立的领导，是直接领导、直接指挥，是包括政治领导、思想领导、组织领导在内的全面领导，涵盖军事、政治、后勤、装备建设各个领域，贯穿于完成各项任务的全过程。","analysis":"","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"军队必须完全地无条件地置于中国共产党的领导之下，在思想上政治上行动上始终与党中央、中央军委保持高度一致，坚决维护党中央、中央军委权威，任何时候任何情况下都坚决听从党中央、中央军委指挥。这准确深刻地反映了中国共产党对军队的绝对领导，是唯一的独立的领导，是直接领导、直接指挥，是包括政治领导、思想领导、组织领导在内的全面领导，涵盖军事、政治、后勤、装备建设各个领域，贯穿于完成各项任务的全过程。"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"简答题","stem":"坚持党对军队绝对领导不是抽象的原则要求，而是有一整套制度作保证的。这些制度主要包括哪些方面的内容？","correctAnswer":"(A)（1）军队最高领导权和指挥权属于党中央和中央军委，中央军委实行主席负责制；（2）实行党委制、政治委员制、政治机关制；（3）实行党委统一的集体领导下的首长分工负责制；（4）实行支部建在连上。军委主席负责制是党对军队绝对领导的最高实现形式，党委、政治委员和政治机关是党从思想上政治上组织上建设和掌握部队的重要组织支撑，党委统一的集体领导下的首长分工负责制是党领导军队的根本制度，支部建在连上是党指挥枪原则落地生根的坚实基础。这一整套制度，是我们党在领导人民军队进行革命、建设和改革的实践中探索总结出来的，构成了一个严密科学完整的组织领导体系，为党对军队绝对领导提供了坚如磐石的根本保证。","analysis":"","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"（1）军队最高领导权和指挥权属于党中央和中央军委，中央军委实行主席负责制；（2）实行党委制、政治委员制、政治机关制；（3）实行党委统一的集体领导下的首长分工负责制；（4）实行支部建在连上。军委主席负责制是党对军队绝对领导的最高实现形式，党委、政治委员和政治机关是党从思想上政治上组织上建设和掌握部队的重要组织支撑，党委统一的集体领导下的首长分工负责制是党领导军队的根本制度，支部建在连上是党指挥枪原则落地生根的坚实基础。这一整套制度，是我们党在领导人民军队进行革命、建设和改革的实践中探索总结出来的，构成了一个严密科学完整的组织领导体系，为党对军队绝对领导提供了坚如磐石的根本保证。"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"简答题","stem":"如何建设世界一流军队？","correctAnswer":"(A)1.牢固树立战斗力这个唯一的根本的标准2.坚持政治建军、改革强军、科技兴军、依法治军3.构建中国特色现代军事力量体系4.深入推进练兵备战","analysis":"","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"1.牢固树立战斗力这个唯一的根本的标准2.坚持政治建军、改革强军、科技兴军、依法治军3.构建中国特色现代军事力量体系4.深入推进练兵备战"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"简答题","stem":"如何坚持党对军队的绝对领导，把党指挥枪的原则落到实处？","correctAnswer":"(A)第一，不折不扣落实好党领导军队的一整套制度。第二，坚持五湖四海、任人唯贤，坚持德才兼备、以德为先，坚持对党忠诚、善谋打仗、敢于担当、实绩突出、清正廉洁的军队好干部标准，完善干部选拔任用机制，增强选人用人的科学性、准确性、公信度，确保枪杆子始终掌握在忠于党的可靠的人手中。第三，严守政治纪律和政治规矩，加大从严治党、从严治军力度，强化政治意识、大局意识、核心意识、看齐意识，防止和反对政治上的自由主义，确保全军官兵始终在政治立场、政治方向、政治原则、政治道路上与党中央、中央军委保持高度一致，一切行动听从党中央、中央军委指挥。","analysis":"","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"第一，不折不扣落实好党领导军队的一整套制度。第二，坚持五湖四海、任人唯贤，坚持德才兼备、以德为先，坚持对党忠诚、善谋打仗、敢于担当、实绩突出、清正廉洁的军队好干部标准，完善干部选拔任用机制，增强选人用人的科学性、准确性、公信度，确保枪杆子始终掌握在忠于党的可靠的人手中。第三，严守政治纪律和政治规矩，加大从严治党、从严治军力度，强化政治意识、大局意识、核心意识、看齐意识，防止和反对政治上的自由主义，确保全军官兵始终在政治立场、政治方向、政治原则、政治道路上与党中央、中央军委保持高度一致，一切行动听从党中央、中央军委指挥。"},{"content":"/第十二章/第一节","type":"简答题","stem":"党的十九大对全面推进国防和军队现代化作出什么样新的战略安排？","correctAnswer":"(A)到2020年,国防和军队建设要基本实现机械化，信息化建设取得重大进展，战略能力有大的提升；到2035年，基本实现国防和军队现代化；到本世纪中叶，把人民军队全面建成世界一流军队。","analysis":"","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"到2020年,国防和军队建设要基本实现机械化，信息化建设取得重大进展，战略能力有大的提升；到2035年，基本实现国防和军队现代化；到本世纪中叶，把人民军队全面建成世界一流军队。"},{"content":"/第十二章/第二节","type":"单选题","stem":"下列不符合我国今后一个时期军民融合发展总的要求的是（）","correctAnswer":"(D)所有公民都要接受军训","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"不断完善融合机制/丰富融合形式/拓展融合内容/所有公民都要接受军训"},{"content":"/第十二章/第二节","type":"单选题","stem":"下列不是我国军民融合发展中存在的问题的是（）","correctAnswer":"(A)顶层统筹管理体制健全","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"顶层统筹管理体制健全/工作执行力度不够/政策法规和运行机制滞后/思想观念跟不上"},{"content":"/第十二章/第二节","type":"单选题","stem":"（）、军民一致，军民鱼水情深、患难与共，是人民军队无往而不胜的重要保证。","correctAnswer":"(B)军政一致","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"军地一致/军政一致/全心全意为人民服务/军官一致"},{"content":"/第十二章/第二节","type":"多选题","stem":"关于推动军民融合深度发展说法有（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"军民融合，源于党的“军民结合、寓军于民”的思想/人民离不开军队/军队更离不开人民/军政一致、军民一致，军民鱼水情深、患难与共，是人民军队无往而不胜的重要保证。"},{"content":"/第十二章/第二节","type":"填空题","stem":"军民融合，源于党的（）思想，它强调国防和军队建设。","correctAnswer":"(A)军民结合、寓军于民","analysis":"对军民融合的理解","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"军民结合、寓军于民"},{"content":"/第十二章/第二节","type":"填空题","stem":"走（）式发展路子，是实现富国和强军统一的重要途径。","correctAnswer":"(A)军民融合","analysis":"对军民融合的理解","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"军民融合"},{"content":"/第十二章/第二节","type":"判断题","stem":"坚持富国和强军相统一是我们党的一贯主张。","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"易","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"/第十二章/第二节","type":"简答题","stem":"军民融合的目的是什么？","correctAnswer":"(A)在更广范围、更高层次、更深程度上把国防和军队现代化建设有机融入经济社会发展体系之中，做到一笔投资、双重效益。","analysis":"对军民融合的理解","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"在更广范围、更高层次、更深程度上把国防和军队现代化建设有机融入经济社会发展体系之中，做到一笔投资、双重效益。"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"十九大报告强调：明确中国特色大国外交要推动构建新型国际关系，推动构建（）","correctAnswer":"(C)人类命运共同体","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"民族命运共同体/人类共同体/人类命运共同体/世界命运共同体"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"十九大报告指出，中国秉持（）的全球治理观","correctAnswer":"(D)共商共建共享","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"共商共建共赢/共商共和共享/共有共建共享/共商共建共享"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"十九大报告指出，中国倡导国际关系民主化，坚持国家不分大小、强弱、贫富一律（）。","correctAnswer":"(C)平等","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"相等/尊重/平等/对等"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"十九大报告指出，中国将继续发挥（）作用，积极参与全球治理体系改革和建设。","correctAnswer":"(B)负责任大国","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"负责任发展国家/负责任大国/负责任强国/负责任富国"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"十九大报告指出，中国将加大对（）特别是最不发达国家援助力度。","correctAnswer":"(C)发展中国家","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"亚非拉国家/一般国家/发展中国家/发达国家"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"十九大报告指出，中国将致力于促进缩小（）发展差距。","correctAnswer":"(A)南北","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"南北/东西/贫富/大小"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"十九大报告指出，中国积极发展全球伙伴关系，扩大同各国的（）","correctAnswer":"(B)利益交汇点","analysis":"十九大报告原文","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"共同福利/利益交汇点/共同福祉/利益诉求"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"十九大报告指出，中国将按照（）理念深化同周边国家关系。","correctAnswer":"(B)亲诚惠容","analysis":"十九大报告原文","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"互利共赢/亲诚惠容/与邻为善/以邻为伴"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"十九大报告指出，各国要相互尊重、平等协商，坚决摒弃（）。","correctAnswer":"(D)冷战思维","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"弱肉强食/丛林法则/互利共赢/冷战思维"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"十九大报告指出，各国要走（）的国与国交往新路","correctAnswer":"(C)对话而不对抗","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"合作而不称霸/结盟而不结伴/对话而不对抗/合作而不对立"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"十九大报告指出，中国奉行（）国防政策。","correctAnswer":"(B)防御性","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"进攻性/防御性/自保性/自守性"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"我国开创外交工作的新局面时，强调在（）的基础上建立国际政治经济新秩序。","correctAnswer":"(C)和平共处五项原则","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"合作共赢/和平发展/和平共处五项原则/互惠互利"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"中国坚定不移的奉行独立自主的和平外交政策，是由我国的（）决定的。","correctAnswer":"(C)社会主义性质和国际地位","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"社会主义性质/国际上的地位/社会主义性质和国际地位/中国国情"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"坚持独立自主的和平外交政策，就是要把（）放在第一位。","correctAnswer":"(A)国家主权和安全","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"国家主权和安全/独立自主/和平发展/国家利益"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"坚持（）是处理一切国际事务的原则。","correctAnswer":"(A)独立自主","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"独立自主/和平发展/立足国情/合作共赢"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"（）生动反映了联合国宪章的宗旨和原则，集中体现了主权、正义、民主、法治的价值观。","correctAnswer":"(C)和平共处五项原则","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"和平发展/合作共赢/和平共处五项原则/独立自主"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"和平共处五项原则的精髓是（）","correctAnswer":"(B)国家主权平等","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"和平发展/国家主权平等/互惠互利/合作共赢"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"（）是指导国家间关系的基本准则。","correctAnswer":"(A)和平共处五项原则","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"和平共处五项原则/国家主权平等/互惠互利/和平发展"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"和平共处五项原则是指导国家间关系的（）。","correctAnswer":"(D)基本准则","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"根本依据/重要依据/根本准则/基本准则"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"我国对外政策的立足点是加强同（）的团结与合作。","correctAnswer":"(B)发展中国家","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"发达国家/发展中国家/国际社会/美国"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"在坚持独立自主的和平外交政策是要坚持爱国主义与（）相统一的原则。","correctAnswer":"(A)履行国际义务","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"履行国际义务/实现中华民族伟大复兴梦/依法治国/独立自主"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"在坚持独立自主的和平外交政策是要坚持（）与履行国际义务相统一的原则。","correctAnswer":"(A)爱国主义","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"爱国主义/民族主义/依法治国/独立自主"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"中国坚持独立自主的和平外交政策，就是对于（），都要根据事情本身的是非曲直决定自己的立场和政策","correctAnswer":"(C)一切国际事务","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"大部分国际事务/部分国际事务/一切国际事务/与中国有关的国际事务"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"中国坚定不移的走和平发展道路，倡导合作共赢的底线是（）","correctAnswer":"(C)坚决维护国家核心利益","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"反对世界强权/捍卫民族尊严/坚决维护国家核心利益/维护经济利益"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"中国外交工作的出发点和落脚点是（）","correctAnswer":"(D)以上都对","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"维护国家主权/维护国家安全/维护国家发展利益/以上都对"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"中国外交的神圣使命是（）","correctAnswer":"(D)维护国家的核心利益","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"维护世界和平/促进共同发展/互利共赢/维护国家的核心利益"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"中国将始终不渝的走（）道路。","correctAnswer":"(A)和平发展","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"和平发展/合作共赢/独立自主/互惠互利"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"中国奉行的开放战略是（）","correctAnswer":"(B)互利共赢","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"和平发展/互利共赢/独立自主/一国独大"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"在推动建立以合作共赢为核心的新型国际关系时，重视各大国的地位和作用，积极同美国发展（）","correctAnswer":"(A)新型大国关系","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"新型大国关系/全面战略协作伙伴关系/文明伙伴关系/战略同盟关系"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"在推动建立以合作共赢为核心的新型国际关系时，重视各大国的地位和作用，积极同俄罗斯发展（）","correctAnswer":"(B)全面战略协作伙伴关系","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"新型大国关系/全面战略协作伙伴关系/文明伙伴关系/战略同盟关系"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"在推动建立以合作共赢为核心的新型国际关系时，重视各大国的地位和作用，积极同欧洲发展（）","correctAnswer":"(C)文明伙伴关系","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"新型大国关系/全面战略协作伙伴关系/文明伙伴关系/战略同盟关系"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"2008年的金融危机，引发了对（）的深刻反思，加快了国际体系变革进程。","correctAnswer":"(D)发展模式和发展理念","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"发展动力/发展目的/发展方向/发展模式和发展理念"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"经济全球化是（）主导的经济全球化。","correctAnswer":"(D)西方发达国家","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"中国/亚太国家/欧洲/西方发达国家"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"（）的发展大大缩短了各国在时间上和空间上的距离，降低了商品和生产要素跨国流动的成本。","correctAnswer":"(D)运输和通信技术","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"农业技术/能源技术/电力技术/运输和通信技术"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"党的（）提出，我国发展仍处于可以大有作为的重要战略机遇期。","correctAnswer":"(B)十八大","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"十七大/十八大/十六大/十九大"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"2008年的（）引发了世界政治经济格局深刻变化，我国提升国际话语权面临新的机遇。","correctAnswer":"(D)金融危机","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"霸权主义/强权政治/单边主义/金融危机"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"党的十八大以来，随着（）战略布局的深入贯彻实施，新的更大的制度红利和发展潜力将会不断的的创造和释放出来。","correctAnswer":"(C)四个全面","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"依法治国/以德治国/四个全面/科学发展"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"近年来，国际力量对比朝总体上着有利于（）方向发展，国际形势总体稳定。","correctAnswer":"(A)世界和平","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"世界和平/战争与革命/平等互惠/发展共赢"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"下面属于我国发展面临国际方面的挑战是（）","correctAnswer":"(D)国际经济环境短期内难以好转","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"我国人口基数大/资源浪费严重/环境恶化/国际经济环境短期内难以好转"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"全球各领域全方位竞争日趋激烈，无论是发达国家还是发展中国家都面临着（）的巨大压力。","correctAnswer":"(D)调整经济结构","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"人口问题/军事问题/发展问题/调整经济结构"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"（）的深入发展，不仅将继续拉动巨额的城镇基础设施和住房等投资，还将继续拉动由大量农村居民变为城镇居民而带来的成倍增长的生活消费。","correctAnswer":"(A)城镇化","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"城镇化/经济全球化/法制化/政治全球化"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"党的十八提出，我国发展仍处于可以大有作为的重要战略机遇期，下面属于抓住和用好战略机遇期的是（）","correctAnswer":"(D)以上说法都正确","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"对内坚持科学发展/对外坚持和平发展/统筹安全发展/以上说法都正确"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"（）不断涌现和生产过程的分解，为世界各国参与国际分工创造了新的机会和条件。","correctAnswer":"(A)新兴产业","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"新兴产业/第一产业/第二产业/工业技术"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"推动建立新型国际关系，是党中央立足时代发展潮流和我国根本利益作出的战略选择。新型国际关系的核心是（）。","correctAnswer":"(A)合作共赢","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"合作共赢/互惠互利/平等发展/共同发展"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"实现（）是中国人民的真诚愿望和不懈追求。","correctAnswer":"(A)和平发展","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"和平发展/民族复兴/改革开放/合作共赢"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"新中国成立以来，特别是改革开放30多年以来，中国成功走上了一条与本国国情和时代特征相适应的（）道路。","correctAnswer":"(A)和平发展","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"和平发展/民族复兴/改革开放/合作共赢"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"中国（）的道路，是一条统筹国内发展和对外开放的发展道路。","correctAnswer":"(A)和平发展","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"和平发展/民族复兴/改革开放/合作共赢"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"在实行对外开放的同时，必须坚持（）","correctAnswer":"(D)独立自主，自力更生","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"民族振兴/和平发展/中国为主/独立自主，自力更生"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"中国实行对内改革从一开始就是同（）联系在一起的。","correctAnswer":"(C)对外开放","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"经济发展/民族复兴/对外开放/合作共赢"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"中国人民不接受（）的逻辑，愿意同世界各国人民和睦相处。","correctAnswer":"(B)国强必霸","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"国家平等/国强必霸/单边主义/多极化趋势"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"党的（）之后，党又在“两个一百年”目标的基础上，提出了实现中华民族伟大复兴的中国梦的奋斗目标。","correctAnswer":"(C)十八大","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"十七大/十六大/十八大/十九大"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"走（）道路，是基于当今世界潮流的必然选择","correctAnswer":"(A)和平发展","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"和平发展/和平与中国独大/输出革命/和平与进步"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"实现我们的奋斗目标，必须有（）的国际环境。","correctAnswer":"(A)和平","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"和平/发展/革命/战争"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"走和平发展道路，在中国与世界各国的良性互动、（）中开拓前进。","correctAnswer":"(C)互利共赢","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"平等互惠/和谐发展/互利共赢/冲突对抗"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"大国崛起的传统模式是（）","correctAnswer":"(A)国强必霸","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"国强必霸/单边主义/霸权主义/和谐相处"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"中国走和平发展道路是世界的（）","correctAnswer":"(C)机遇","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"挑战/威胁/机遇/危害"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"中国走和平发展的道路，将推动国际力量对比朝着（）的方向发展。","correctAnswer":"(B)相对均衡","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"绝对均衡/相对均衡/绝对失衡/相对失衡"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"我们提出和坚持和平共处五项原则，向世界做出（）庄严承诺","correctAnswer":"(C)A、B都正确","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"永远不称霸/永远不搞扩张/A、B都正确/以上说法都不正确"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"中国是维护世界和平的一支（）力量。","correctAnswer":"(C)重要","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"根本性/决定性/重要/次要"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"填空题","stem":"在处理国际事务和对外关系时，既要坚决维护本国人民的根本利益，在涉及我国（）、（）、国家利益、国家安全的问题上决不妥协退让，同时又要注意维护世界和平和世界人民的根本利益。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":2,"answers":"主权/领土完整"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"推动建立的新型国际关系以（）为核心","correctAnswer":"(C)合作共赢","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"和平发展/互惠互利/合作共赢/双赢多赢"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"推动建立以合作共赢为核心的新型国际关系，是党中央立足（）作出的战略选择，反映了中国人民和世界人民的共同心愿。","correctAnswer":"(D)时代发展潮流和我国根本利益","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"自身利益/阶段目标/中国党情/时代发展潮流和我国根本利益"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"新型国际关系就是维护联合国及其安理会对世界和平承担的（）","correctAnswer":"(A)首要责任","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"首要责任/重要责任/首要义务/根本义务"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"我们在主要大国中，率先把实现（）确定为国际间交往的根本目标。","correctAnswer":"(C)合作共赢","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"和平发展/互惠互利/合作共赢/双赢多赢"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"树立建设伙伴关系的新思路，超越传统国际关系或是结盟或是对抗的怪圈，走出一条“对话而不对抗，结伴而不结盟”的新路，属于合作共赢理念的（）","correctAnswer":"(A)政治方面","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"政治方面/经济方面/文化方面/安全方面"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"开创共同发展的新前景，各国应树立利益共同体意识，在共同发展中寻求利益的最大公约数，属于合作共赢理念的（）","correctAnswer":"(B)经济方面","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"政治方面/经济方面/文化方面/安全方面"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"营造各国共享安全的新局面，进一步摒弃冷战思维，树立共同安全、合作安全、综合安全和可持续安全的观念，走出一条各国共享、共建、共赢的安全之路，属于合作共赢理念的（）","correctAnswer":"(D)安全方面","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"政治方面/经济方面/文化方面/安全方面"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"要形成不同文明包容互鉴的新气象，不同文化、不同文明完全可以做到“并育而不相害”，平等相待而不是居高临下，相互欣赏而不是相互贬损，彼此包容而不是相互排斥，属于合作共赢理念的（）","correctAnswer":"(C)文化方面","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"政治方面/经济方面/文化方面/安全方面"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"广交朋友，形成遍布全球的伙伴关系网络的前提是（）","correctAnswer":"(D)不结盟","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"互利合作/合作共赢/和平发展/不结盟"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"多选题","stem":"中国走和平发展道路，将坚定不移的做（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"和平发展的实践者/共同发展的推动者/多边贸易体制的维护者/全球经济治理的参与者"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"多选题","stem":"十九大报告指出，当前世界正处于（）时期","correctAnswer":"ABD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"大发展/大变革/大变动/大调整"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"多选题","stem":"十九大报告指出，中国在外交上将推动建设（）的新型国际关系","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"相互尊重/公平正义/合作共赢/和平相处"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"多选题","stem":"十九大报告指出，要尊重世界文明多样性，以（）","correctAnswer":"ABD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"文明交流超越文明隔阂/文明互鉴超越文明冲突/文明合作超越文明对立/文明共存超越文明优越"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"多选题","stem":"十九大报告指出，中国无论发展到什么程度，（）","correctAnswer":"BC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"永远维护人类和平/永远不称霸/永远不搞扩张/永远不侵略他国"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"多选题","stem":"新型国际关系树立的新理念是（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"新型国际关系树立的新理念是双赢、共赢、多赢","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"双赢/共赢/多赢/和平"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"多选题","stem":"我国的外交工作布局是（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"大国是关键/周边是首要/发展中国家是基础/多边是舞台"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"多选题","stem":"当前，我国发展面临的一些困难和挑战，主要有（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"经济增长下行压力加大/经济结构调整进展缓慢/科技创新能力不强/经济发展进入新常态需要我们适应与引领"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"多选题","stem":"随着“四个全面”战略布局的深入贯彻和实施，新的更大的（）将会不断地创造和释放出来。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"制度红利/发展潜力/人口压力/创新压力"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"多选题","stem":"党的十八提出，我国发展仍处于可以大有作为的重要战略机遇期，下面属于紧紧抓住和用好战略机遇期的是（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"对内坚持科学发展/对外坚持和平发展/统筹国内国外两个大局/统筹安全发展两件大事"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"多选题","stem":"中国走和平发展的道路，必须高举（）旗帜","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"和平/发展/合作/共赢"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"多选题","stem":"中国和平发展的道路是一条统筹（）与（）之路","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"国内发展/国外发展/对外开放/共同发展"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"多选题","stem":"在实行对外开放的同时，要坚持（）","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"独立自主/自力更生/和平发展/合作共赢"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"多选题","stem":"中国坚定不移的走和平发展道路需要争取（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"和平稳定的国际环境/睦邻友好的周边环境/平等互利的合作环境/客观友善的舆论环境"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"多选题","stem":"中国在参与国际经济技术合作和竞争种，获得了（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"各种人才/资金/先进技术/管理经验"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"多选题","stem":"20世纪50年代，以美国为首的资本主义阵营和以苏联为首的社会主义阵营相互对立，表现在（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"政治上尖锐对立/军事上全面对峙/经济上封锁与反封锁/意识形态上演变与反演变"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"多选题","stem":"20世纪80年代末90年代初，世界局势大变，（）标志着两极格局的终结。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"东欧剧变/苏联解体/中苏关系破裂/多极化趋势"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"多选题","stem":"多极化格局有利于（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"遏制霸权主义/遏制强权政治/推动建立公正合理的国际政治经济新秩序/广大发展中国家抓住机遇，发展自己"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"多选题","stem":"经济全球化的根本动力是（）","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"科技革命/生产力的发展/资源优化配置/世界经济迅速增长"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"多选题","stem":"下面属于经济全球化的消极影响的是（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"加剧了国际竞争/增加了国际风险/严重冲击国家主权/严重冲击了国家的民族工业"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"多选题","stem":"下面属于经济全球化的积极影响的是（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"推动全球生产力大发展/加速世界经济增长/促进资源优化配置/加剧了国际竞争"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"多选题","stem":"国际社会应共同努力，建立公平合理的国际经济秩序，推动经济全球化向（）的方向发展。","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"平等/互惠/共赢/共存"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"填空题","stem":"20世纪80年代末90年代初，苏联解体、（），标志着两极格局的终结。","correctAnswer":"(A)东欧剧变","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"东欧剧变"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"填空题","stem":"多极化格局有利于（）和（），有利于推动建立公正合理的国际政治经济新秩序，也有利于广大发展中国家抓住机遇、发展自己。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":2,"answers":"遏制霸权主义/强权政治"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"填空题","stem":"20世纪90年代以来，随着冷战的结束，新科技革命的大力推进，特别是（）取得突破并广泛运用，经济全球化得以迅猛发展。","correctAnswer":"(A)信息技术","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"信息技术"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"填空题","stem":"（）和（）是经济全球化的根本动力。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":2,"answers":"科技革命/生产力的发展"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"填空题","stem":"（）是当代经济全球化浪潮的重要推动力。","correctAnswer":"(A)新科技革命","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"新科技革命"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"填空题","stem":"中国坚定不移地奉行独立自主的和平外交政策，是由我国的()和在国际上的地位决定的。","correctAnswer":"(A)社会主义性质","analysis":"中国坚定不移地奉行独立自主的和平外交政策，是由我国的社会主义性质和在国际上的地位决定的。","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"社会主义性质"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"填空题","stem":"中国坚定不移地奉行独立自主的和平外交政策，是由我国的社会主义性质和在国际上的()决定的。","correctAnswer":"(A)地位","analysis":"中国坚定不移地奉行独立自主的和平外交政策，是由我国的社会主义性质和在国际上的地位决定的。","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"地位"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"填空题","stem":"（）、（）是中国外交政策的宗旨。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":2,"answers":"维护世界和平/促进共同发展"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"填空题","stem":"推动建立以（）为核心的新型国际关系，是党中央立足时代发展潮流和我国根本利益做出的战略选择，反映了中国人民和世界人民的共同心愿。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"合作共赢"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"填空题","stem":"中国坚定不移走和平发展道路、倡导合作共赢是有底线的，这就是（）。","correctAnswer":"(A)坚决维护国家核心利益","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"坚决维护国家核心利益"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"填空题","stem":"中国的和平发展道路，是一条统筹()和对外开放的发展道路。","correctAnswer":"(A)国内发展","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"国内发展"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"填空题","stem":"中国的和平发展道路，是一条统筹国内发展和（）的发展道路。","correctAnswer":"(A)对外开放","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"对外开放"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"填空题","stem":"中国必须高举()、发展、合作、共赢的旗帜，坚定不移的走和平发展道路。","correctAnswer":"(A)和平","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"和平"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"填空题","stem":"在当今世界，中国必须坚定不移的走（）道路。","correctAnswer":"(A)和平发展","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"和平发展"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"填空题","stem":"中国必须高举和平、发展、（）、共赢的旗帜，坚定不移的走和平发展道路。","correctAnswer":"(A)合作","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"合作"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"填空题","stem":"中国必须高举和平、发展、合作、（）的旗帜，坚定不移的走和平发展道路。","correctAnswer":"(A)共赢","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"共赢"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"填空题","stem":"中国实行对内改革从一开始就是同（）联系在一起的。","correctAnswer":"(A)对外开放","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"对外开放"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"填空题","stem":"我国在实行对外开放的同时，坚持（）、自力更生。","correctAnswer":"(A)独立自主","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"独立自主"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"填空题","stem":"我国在实行对外开放的同时，坚持独立自主、（）。","correctAnswer":"(A)自力更生","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"自力更生"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"填空题","stem":"在长期实践中，我们提出和坚持了（），确立和奉行了独立自主的和平外交政策。","correctAnswer":"(A)和平共处五项原则","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"和平共处五项原则"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"填空题","stem":"我们绝不做损人利已，以邻为壑的事情，将坚定不移的做（）、共同发展的推动者、多边贸易体制的维护者、全球经济治理的参与者。","correctAnswer":"(A)和平发展的实践者","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"和平发展的实践者"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"填空题","stem":"中国走和平发展道路，将推动国际力量对比朝着（）的方向发展，引导国际格局演变和国际体系变革。","correctAnswer":"(A)相对均衡","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"相对均衡"},{"content":"/第十三章/第二节","type":"单选题","stem":"国家间出现矛盾、分歧和争端，要通过平等协商以（）方式处理，以最大诚意和耐心，坚持对话解纷争、对话促安全。","correctAnswer":"(B)和平","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"沟通/和平/对话/磋商"},{"content":"/第十三章/第二节","type":"单选题","stem":"推进“一带一路”建设是（）深刻思考人类前途命运及中国和世界发展大势所提出的宏伟构想和中国方案。","correctAnswer":"(B)习近平","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"胡锦涛/习近平/李克强/温家宝"},{"content":"/第十三章/第二节","type":"填空题","stem":"发展是第一要务，适用于各国，而人类命运共同体追求的是（）。","correctAnswer":"(A)共同发展","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"共同发展"},{"content":"/第十三章/第二节","type":"判断题","stem":"推进“一带一路”建设既是中国扩大和深化对外开放的需要，但不是加强和亚欧非拉及世界各国互利合作的需要。","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"中","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"/第十三章/第二节","type":"简答题","stem":"提出构建人类命运共同体思想，具有哪些鲜明的时代背景？","correctAnswer":"(A)从国际上看，一方面，世界格局正处在加快演变进程之中，和平、发展、进步的阳光足以穿透战争、贫穷、落后的阴霾，经济全球化、社会信息化极大解放和发展了社会生产力，创造了前所未有的发展机遇；人类生活在同一个地球村，各国相互联系、相互依存、相互合作、相互促进的程度空前加深，国际社会日益成为一个你中有我、我中有你的命运共同体。另一方面，世界发展面临各种问题和挑战，经济全球化遭遇逆风，世界经济长期低迷，发展鸿沟日益突出，地区冲突频繁发生，恐怖主义、难民潮等全球性挑战此起彼伏，各种社会政治思潮交锋激荡。从国内来看，党的十八大以来，在新中国成立特别是改革开放以来我国发展取得重大成就的基础上，党和国家事业发生历史性变革，我国发展站到了新的历史起点上，中国特色社会主义进入了新时代，中国的治理理念和实践受到高度赞赏和广泛认同，国际影响力、感召力、塑造力进一步提高。中国有信心、有能力为世界作出更大贡献。","analysis":"","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"从国际上看，一方面，世界格局正处在加快演变进程之中，和平、发展、进步的阳光足以穿透战争、贫穷、落后的阴霾，经济全球化、社会信息化极大解放和发展了社会生产力，创造了前所未有的发展机遇；人类生活在同一个地球村，各国相互联系、相互依存、相互合作、相互促进的程度空前加深，国际社会日益成为一个你中有我、我中有你的命运共同体。另一方面，世界发展面临各种问题和挑战，经济全球化遭遇逆风，世界经济长期低迷，发展鸿沟日益突出，地区冲突频繁发生，恐怖主义、难民潮等全球性挑战此起彼伏，各种社会政治思潮交锋激荡。从国内来看，党的十八大以来，在新中国成立特别是改革开放以来我国发展取得重大成就的基础上，党和国家事业发生历史性变革，我国发展站到了新的历史起点上，中国特色社会主义进入了新时代，中国的治理理念和实践受到高度赞赏和广泛认同，国际影响力、感召力、塑造力进一步提高。中国有信心、有能力为世界作出更大贡献。"},{"content":"/第十三章/第二节","type":"简答题","stem":"构建人类命运共同体思想，是一个科学完整、内涵丰富、意义深远的思想体系，其核心是什么？","correctAnswer":"(A)建设持久和平、普遍安全、共同繁荣、开放包容、清洁美丽的世界。","analysis":"","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"建设持久和平、普遍安全、共同繁荣、开放包容、清洁美丽的世界。"},{"content":"/第十三章/第二节","type":"简答题","stem":"如何构建人类命运共同体？","correctAnswer":"(A)第一，政治上，要相互尊重、平等协商，坚决摒弃冷战思维和强权政治，走对话而不对抗、结伴而不结盟的国与国交往新路。第二，安全上，要坚持以对话解决争端、以协商化解分歧，统筹应对传统和非传统安全威胁，反对一切形式的恐怖主义。第三，经济上，要同舟共济，促进贸易和投资自由化便利化，推动经济全球化朝着更加开放、包容、普惠、平衡、共赢的方向发展。第四，文化上，要尊重世界文明多样性，以文明交流超越文明隔阂、文明互鉴超越文明冲突、文明共存超越文明优越。第五，生态上，要坚持环境友好，合作应对气候变化，保护好人类赖以生存的地球家园。","analysis":"","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"第一，政治上，要相互尊重、平等协商，坚决摒弃冷战思维和强权政治，走对话而不对抗、结伴而不结盟的国与国交往新路。第二，安全上，要坚持以对话解决争端、以协商化解分歧，统筹应对传统和非传统安全威胁，反对一切形式的恐怖主义。第三，经济上，要同舟共济，促进贸易和投资自由化便利化，推动经济全球化朝着更加开放、包容、普惠、平衡、共赢的方向发展。第四，文化上，要尊重世界文明多样性，以文明交流超越文明隔阂、文明互鉴超越文明冲突、文明共存超越文明优越。第五，生态上，要坚持环境友好，合作应对气候变化，保护好人类赖以生存的地球家园。"},{"content":"/第十三章/第二节","type":"简答题","stem":"构建人类命运共同体思想的重大影响是什么？","correctAnswer":"(A)构建人类命运共同体思想顺应了历史潮流，回应了时代要求，凝聚了各国共识，为人类社会实现共同发展、持续繁荣、长治久安绘制了蓝图。这一思想继承和发展了新中国不同时期重大外交思想和主张，反映了中外优秀文化和全人类共同价值追求，适应了新时代中国与世界关系的历史性变化，成为中国引领时代潮流和人类文明进步方向的鲜明旗帜，已被多次写入联合国文件，对中国的和平发展、世界的繁荣进步都具有重大和深远的意义。","analysis":"","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"构建人类命运共同体思想顺应了历史潮流，回应了时代要求，凝聚了各国共识，为人类社会实现共同发展、持续繁荣、长治久安绘制了蓝图。这一思想继承和发展了新中国不同时期重大外交思想和主张，反映了中外优秀文化和全人类共同价值追求，适应了新时代中国与世界关系的历史性变化，成为中国引领时代潮流和人类文明进步方向的鲜明旗帜，已被多次写入联合国文件，对中国的和平发展、世界的繁荣进步都具有重大和深远的意义。"},{"content":"/第十三章/第二节","type":"简答题","stem":"“一带一路”具体指的是什么？","correctAnswer":"(A)“丝绸之路经济带”和“21世纪海上丝绸之路”","analysis":"","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"“丝绸之路经济带”和“21世纪海上丝绸之路”"},{"content":"/第十三章/第二节","type":"简答题","stem":"“一带一路”建设对推动构建人类命运共同体具有重要的意义和作用是什么？","correctAnswer":"(A)党的十九大提出要以“一带一路”建设为重点，坚持引进来和走出去并重，遵循共商共建共享原则，加强创新能力开放合作，形成陆海内外联动、东西双向互济的开放格局。一是要坚持引进来和走出去并重，深化双向投资合作。“引进来和走出去”是“一带一路”国际合作的重要内容，如同车之两轮、鸟之两翼。坚持两者并重，进一步挖掘双向投资潜力，促进要素自由流动、资源高效配置和市场深度融合，为开放性世界经济注入新动能。继续稳步扩大对外投资，鼓励沿线国家来华投资，营造投资合作良好环境，促进贸易双向平衡。二是坚持共商共建共享原则。充分尊重各国差异，共同探讨符合各国国情的合作模式；深度对接有关国家和区域发展战略，实现优势互补，协同并进；不断增强各参与方的获得感，充分调动各方面积极性。三是加强创新能力开放合作，主要是加强技术创新合作、理论创新交流互鉴、创新人才资源交流合作。四是把“一带一路”与构建人类命运共同体更加紧密结合起来，与落实2030年可持续发展议程紧密结合起来，打造国际合作新平台，增添共同发展新动力，把“一带一路”建成和平之路、繁荣之路、开放之路、创新之路、文明之路。","analysis":"","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"党的十九大提出要以“一带一路”建设为重点，坚持引进来和走出去并重，遵循共商共建共享原则，加强创新能力开放合作，形成陆海内外联动、东西双向互济的开放格局。一是要坚持引进来和走出去并重，深化双向投资合作。“引进来和走出去”是“一带一路”国际合作的重要内容，如同车之两轮、鸟之两翼。坚持两者并重，进一步挖掘双向投资潜力，促进要素自由流动、资源高效配置和市场深度融合，为开放性世界经济注入新动能。继续稳步扩大对外投资，鼓励沿线国家来华投资，营造投资合作良好环境，促进贸易双向平衡。二是坚持共商共建共享原则。充分尊重各国差异，共同探讨符合各国国情的合作模式；深度对接有关国家和区域发展战略，实现优势互补，协同并进；不断增强各参与方的获得感，充分调动各方面积极性。三是加强创新能力开放合作，主要是加强技术创新合作、理论创新交流互鉴、创新人才资源交流合作。四是把“一带一路”与构建人类命运共同体更加紧密结合起来，与落实2030年可持续发展议程紧密结合起来，打造国际合作新平台，增添共同发展新动力，把“一带一路”建成和平之路、繁荣之路、开放之路、创新之路、文明之路。"},{"content":"/第十四章/第一节","type":"单选题","stem":"判断一个政党的性质，主要看（）","correctAnswer":"(A)其理论、纲领和行动代表哪个阶级的利益","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"其理论、纲领和行动代表哪个阶级的利益/是否注重组织建设和思想建设/其阶级基础是否具有纯洁性/是否推行廉政"},{"content":"/第十四章/第一节","type":"单选题","stem":"中国特色社会主义事业的领导核心是（）","correctAnswer":"(C)中国共产党","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"人民群众/各革命阶级的联合/中国共产党/知识分子"},{"content":"/第十四章/第一节","type":"单选题","stem":"中国共产党的理论基础和行动指南是（）","correctAnswer":"(C)马克思主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"人民民主专政/民主和法制/马克思主义/社会主义初级阶段的国情"},{"content":"/第十四章/第一节","type":"单选题","stem":"中国共产党的宗旨是（）","correctAnswer":"(B)全心全意为人民服务","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"实现社会主义现代化/全心全意为人民服务/实现共产主义/实现中国梦"},{"content":"/第十四章/第一节","type":"单选题","stem":"中国共产党的最高理想和奋斗目标是（）","correctAnswer":"(D)实现共产主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"全心全意为人民服务/建设中国特色社会主义/实现中华民族伟大复兴/实现共产主义"},{"content":"/第十四章/第一节","type":"单选题","stem":"关于党的领导和依法治国的关系，论述不正确的是（）","correctAnswer":"(C)党不能干涉依法治国工作","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"依法治国是党领导人民治理国家的基本方略/党必须要在宪法和法律范围内活动/党不能干涉依法治国工作/任何党组织和个人都不得超越宪法和法律"},{"content":"/第十四章/第一节","type":"单选题","stem":"中国共产党的阶级基础是（）","correctAnswer":"(B)工人阶级","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"农民阶级/工人阶级/中产阶级/资产阶级"},{"content":"/第十四章/第一节","type":"单选题","stem":"（ ）的产生和发展是共产党建党的根本条件","correctAnswer":"(D)工人阶级","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"知识分子/农民阶级/中产阶级/工人阶级"},{"content":"/第十四章/第一节","type":"单选题","stem":"中国共产党党员是中国工人阶级的（）","correctAnswer":"(A)有共产主义觉悟的先锋战士","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"有共产主义觉悟的先锋战士/爱国者/劳动者/思想者"},{"content":"/第十四章/第一节","type":"单选题","stem":"始终成为中国工人阶级的先锋队，是党真正成为中国人民和中华民族先锋队的（）","correctAnswer":"(C)本质要求和政治前提","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"一般要求/国际要求/本质要求和政治前提/利益要求"},{"content":"/第十四章/第一节","type":"单选题","stem":"改革开放以来，我国出现了新的社会阶层，这些新的社会阶层优秀分子加入党组织（）","correctAnswer":"(D)扩大了中国共产党的群众基础","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"改变了中国共产党的阶级基础/改变了中国党的工人阶级先锋队属性/使中国共产党不再具有阶级性/扩大了中国共产党的群众基础"},{"content":"/第十四章/第一节","type":"单选题","stem":"下列论述，不正确的有（）","correctAnswer":"(D)中国工人阶级是有共产主义觉悟的先锋战士","analysis":"党员是有共产主义觉悟的先锋战士","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"中国工人阶级的根本利益同中国人民和中华民族的利益是一致的/中国工人阶级代表先进生产力和生产关系/中国工人阶级是国家的领导阶级/中国工人阶级是有共产主义觉悟的先锋战士"},{"content":"/第十四章/第一节","type":"单选题","stem":"党的十九大指出，中国共产党的领导是中国特色社会主义（）","correctAnswer":"(C)最大优势","analysis":"掌握党的领导是中国特色社会主义最本质的特征","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"特点/优势/最大优势/优点"},{"content":"/第十四章/第一节","type":"单选题","stem":"历史证明，（ ）是中国特色社会主义最本质的特征","correctAnswer":"(C)中国共产党的领导","analysis":"掌握党的领导是中国特色社会主义最本质的特征","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"初级阶段/共产主义/中国共产党的领导/从严治党"},{"content":"/第十四章/第一节","type":"单选题","stem":"改善党的领导，必须（）","correctAnswer":"(C)提高做好新形势下群众工作的能力","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"推进军队国家化/推进意识形态多元化/提高做好新形势下群众工作的能力/多党派联合执政"},{"content":"/第十四章/第一节","type":"单选题","stem":"坚持党的领导必须（）","correctAnswer":"(B)加强和改善党的领导","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"顺应国际要求/加强和改善党的领导/遵循普世价值要求/尊重公民对国家的决定权"},{"content":"/第十四章/第一节","type":"单选题","stem":"（ ）是检验党的一切执政活动的最高标准","correctAnswer":"(C)以人为本、执政为民","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"坚定信念、坚守追求/党要管党、从严治党/以人为本、执政为民/积极发扬党内民主"},{"content":"/第十四章/第一节","type":"单选题","stem":"始终成为（ ）的先锋队，是党真正成为中国人民和中华民族先锋队的本质要求和政治前提","correctAnswer":"(B)中国工人阶级","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"中国农民阶级/中国工人阶级/中国各族人民/中国工人和农民阶级"},{"content":"/第十四章/第一节","type":"单选题","stem":"自觉成为（ ）的先锋队，是党真正成为中国工人阶级先锋队的必然要求","correctAnswer":"(C)中国人民和中华民族","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"中国人民/中华民族/中国人民和中华民族/中国各族人民"},{"content":"/第十四章/第一节","type":"单选题","stem":"中国共产党从成立之日起，就把为（ ）作为自己的最高原则","correctAnswer":"(C)人民服务","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"民族服务/国家服务/人民服务/权贵阶层"},{"content":"/第十四章/第一节","type":"单选题","stem":"中国共产党从成立的那一天起，就把（ ）作为党的一切活动的出发点和落脚点","correctAnswer":"(B)代表工人阶级和全国各族人民的利益","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"代表农民阶级和全国各族人民的利益/代表工人阶级和全国各族人民的利益/代表工人阶级和农民阶级的利益/代表工人阶级的利益"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"中国的近现代历史充分证明了这样的道理：没有共产党，就没有（）","correctAnswer":"(D)新中国","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"新社会/新人民/新政治/新中国"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"在中国，能够总揽全局，协调各方，凝聚人心，汇聚力量，正确处理各种矛盾的，只有（）","correctAnswer":"(A)中国共产党","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"中国共产党/中国工人阶级/中国农民阶级/中国人民代表大会"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"近代中国历史反复证明，企图通过走（ ）使中国实现现代化，根本行不通","correctAnswer":"(B)资本主义道路","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"封建道路/资本主义道路/民主社会主义/自由民主道路"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"只有坚持中国共产党的领导，走（ ）道路，才能保证现代化建设事业的正确方向","correctAnswer":"(B)中国特色社会主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"社会主义初级阶段/中国特色社会主义/中国特色民主/社会主义市场经济"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"当前改善党的领导，首先要正确处理党的领导和（ ）的关系","correctAnswer":"(C)依法治国","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"民族团结/民主自由/依法治国/民族自治"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"《中国共产党党章》规定：中国共产党以马克思主义、毛泽东思想、邓小平理论、“三个代表”重要思想、科学发展观和习近平新时代中国特色社会主义思想作为自己的（）","correctAnswer":"(D)行动指南","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"行动纲领/革命纲领/革命指南/行动指南"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"马克思主义认为，政党是有（）的","correctAnswer":"(A)阶级性","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"阶级性/革命性/先进性/差异性"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"任何政党都代表一定（）的利益，都有自己赖以存在和发展的阶级基础","correctAnswer":"(A)阶级","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"阶级/经济集团/社会/以上都对"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"下列关于提高党的领导水平与执政水平的措施，不正确的是（）","correctAnswer":"(C)必须加强权力的集中行使","analysis":"C选项不属于提高党的领导水平和执政水平的措施","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"必须扩大党内民主/必须推进民主法制建设/必须加强权力的集中行使/必须促进党的民主和科学决策"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"判断一个政党是什么性质的党，主要看它的（）究竟代表哪个阶级的利益","correctAnswer":"(B)理论和纲领","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"路线和方针/理论和纲领/党章和行动/理论和实践"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"当前要改革、完善党和国家的领导制度，关键是要正确处理（ ），解决党如何领导干部的问题","correctAnswer":"(B)党政关系","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"干群关系/党政关系/政企关系/党群关系"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"党的建设面临的根本问题与时代问题是（）","correctAnswer":"(D)从严治党，保持党的先进性与纯洁性","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"与时与进，保持党的时代性/统筹规划，保持党的领导性/统揽全局，保持党的全局性/从严治党，保持党的先进性与纯洁性"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"马克思主义政党的本质属性表现在（）","correctAnswer":"(A)先进性与纯洁性","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"先进性与纯洁性/组织性与纪律性/高尚性与神圣性/人民性与杰出性"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"保持党的先进性的前提与基础是党的（）","correctAnswer":"(D)纯洁性","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"战斗性/科学性/纪律性/纯洁性"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"保持党的纯洁性的体现与保证是党的（）","correctAnswer":"(A)先进性","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"先进性/组织性/纪律性/科学性"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"一个政党永褒生机的源泉在于（）","correctAnswer":"(C)不断创新","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"科学执政/从严治党/不断创新/执政为民"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"（）是经济建设和改革开放取得成功的根本保证","correctAnswer":"(A)党的领导与党的建设","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"党的领导与党的建设/改革、完善党和国家的领导制度/维护国家统一与社会稳定/正确处理人民内部矛盾"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"加强党长期执政能力建设，必须以（）为统领","correctAnswer":"(B)政治建设","analysis":"考察十九大报告中关于党的建设体要求","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"组织建设/政治建设/思想建设/制度建设"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"下列不属于党的组织纪律的是（）","correctAnswer":"(A)党员在党的会议上不能对党的方针政策提出不同意见","analysis":"准确理解纪律建设的内容","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"党员在党的会议上不能对党的方针政策提出不同意见/下级服从上级/全党服从中央/个人服从组织"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"中国共产党执政的最大的政治优势在于（）","correctAnswer":"(A)密切联系群众","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"密切联系群众/坚持党对军队领导/民主集中制/先进的理论指导"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"以改革创新精神推进党的建设新的伟大工程，必须全面提高党的建设（ ）化水平","correctAnswer":"(A)科学","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"科学/制度/专业/知识"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"（）建设是党执政后的一项根本性建设","correctAnswer":"(B)执政能力","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"先进性/执政能力/纯洁性/制度"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"中国共产党面临执政考验的核心是（）","correctAnswer":"(C)能否长期执政","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"能否清除官僚主义/能否提高执政能力/能否长期执政/能否增强群众基础"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"党执政后始终面临和不断探索的一个重大课题是（）","correctAnswer":"(B)执政能力建设","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"反腐倡廉/执政能力建设/组织作风建设/群众路线建设"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"《中共中央关于加强党的执政能力建设》这一重要文献诞生于（）","correctAnswer":"(D)党的十六届四中全会","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"中共七大/党的七届二中全会/党的十三大/党的十六届四中全会"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"保持党的先进性与纯洁性最重要的保证是（）","correctAnswer":"(B)坚持党的群众路线、密切联系群众","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"加强党的自身建设/坚持党的群众路线、密切联系群众/提高党的执政基础/改善党的领导体制"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"实现党的宗旨的本质体现是（）","correctAnswer":"(C)建设服务型马克思主义执政党","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"密切干群关系/依法治国/建设服务型马克思主义执政党/从严治党"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"下列关于改善党的执政方式和领导方式的论述，错误的是（）","correctAnswer":"(B)全面推进司法独立","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"积极推进依法治国/全面推进司法独立/激发社会组织活力/实现政府治理和社会自我调节、居民自治良性互动"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"下列论述不正确的是（）","correctAnswer":"(D)只有坚持中国共产党的领导，才能保证多党共同执政的存在","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"只有坚持中国共产党的领导，才能保证现代化建设的正确方向/只有坚持中国共产党的领导，才能保证国家统一、社会稳定/只有坚持中国共产党的领导，才能保证军队建设的正确方向/只有坚持中国共产党的领导，才能保证多党共同执政的存在"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"建设创新型政党的基本原则是（）","correctAnswer":"(B)继承和创新相结合","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"解放思想和实事求是相结合/继承和创新相结合/实践和理论相结合/科学性和创造性相结合"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"党在领导新民主主义革命和社会主义建设时期过程中，明确提出（ ）是一项“伟大的工程”","correctAnswer":"(B)党的建设","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"人民军队建设/党的建设/统一战线/一国两制"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"提出把党建设成为学习型、服务型、创新型的马克思主义执政党，是在党的（）","correctAnswer":"(A)十八大","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"十八大/十七大/十六大/十五大"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"关于学习型、服务型、创新型的马克思主义执政党建设，下列论述不正确的是（）","correctAnswer":"(A)学习是基础","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"学习是基础/服务是目的/创新是基础/不断改善人民生活是学习、服务、创新的重要结合点"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"下列属于邓小平在党的十一届三中全会以后提出的是（）","correctAnswer":"(D)改革党和国家领导体制的问题","analysis":"注意历史节点的限定","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"保持、发展党的先进性和纯洁性问题/党的宗旨是全心全意为人民服务/“两个先锋队”思想/改革党和国家领导体制的问题"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"新世纪以来，中国共产党提出的新的重要执政理念有（）","correctAnswer":"(C)构建社会主义和谐社会","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"两手抓，两手都要硬/“双百”方针、“两为”方向/构建社会主义和谐社会/依法治国"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"面对新的历史条件和考验，党必须增强（ ）意识，始终保持共产党人的政治本色","correctAnswer":"(B)使命","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"忧患/使命/创新/宗旨"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"下列不属于党面临精神懈怠危险的表现的是（）","correctAnswer":"(C)一些党员干部解决复杂问题本领不大","analysis":"考察“四大危险”中的精神懈怠危险的内容","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"一些党员干部理论信念动摇/一些党员干部法治意识、纪律观念淡薄/一些党员干部解决复杂问题本领不大/一些党员干部宗旨意识淡薄"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"关于党积极应对外部环境的考验，下列论述不正确的是（）","correctAnswer":"(D)在利益格局调整中保持党的先进性和纯洁性","analysis":"考察“四大考验”中的外部环境考验的内容","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"抓好用好重要战略机遇期/防止颠覆渗透/学习借鉴他国成功经验/在利益格局调整中保持党的先进性和纯洁性"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"反映新时代以来党的重要理论创新的一组词语是（）","correctAnswer":"(A)政治建设、政治规矩、从严治党","analysis":"注意习近平新时代中国特色社会主义思想的全面理解","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"政治建设、政治规矩、从严治党/解放与发展社会生产力、社会主义市场经济、“两个务必”/执政能力、小康社会、“一国两制”/"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"下列不属于中国共产党对国家权力系统领导的方式的是（）","correctAnswer":"(B)直接任命好重要岗位领导人","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"发挥政治影响/直接任命好重要岗位领导人/推荐重要干部/管好权力机构中的党组织和党员"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"中国共产党的根本组织原则是（）","correctAnswer":"(D)民主集中制","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"集体领导制/政治协商制/民主选举制/民主集中制"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"面对新的历史条件和考验，中国共产党必须（）","correctAnswer":"(C)增强宗旨意识，始终把人民放在最高位置","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"抓好立党为公这个党执政兴国的第一要务/把推进党的建设新的伟大工程作为解决中国一切问题的关键/增强宗旨意识，始终把人民放在最高位置/把民主执政作为各级领导班子建设的核心"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"下列各项中，不属于坚持党的领导根本原则的是（）","correctAnswer":"(B)坚持共产党对民主党派的组织领导","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"坚持共产党领导的多党合作/坚持共产党对民主党派的组织领导/坚持党管干部和党管人才/坚持党对军队的绝对领导"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"首先提出党的建设是一项伟大工程的党的领导人是（）","correctAnswer":"(B)毛泽东","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"陈独秀/毛泽东/邓小平/江泽民"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"下列论述，不正确的是（）","correctAnswer":"(A)中国共产党的最高理想是实现中华民族伟大复兴","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"中国共产党的最高理想是实现中华民族伟大复兴/中国共产党的宗旨是全心全意为人民服务/中国共产党的执政地位是历史和人民的选择/中国共产党的执政能力建设关系中国特色社会主义事业的全局"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"习近平指出，在今后的前进道路上，来自各方面的困难、风险、挑战肯定还会不断出现，关键看（）","correctAnswer":"(B)我们有没有克服它们、战胜它们、驾驭它们的本领","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"我们有没有信心去战胜它们/我们有没有克服它们、战胜它们、驾驭它们的本领/我们有没有办法去战胜它们/我们有没有信心去驾驭它们"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"在新时代，党的执政考验的核心问题是（）","correctAnswer":"(A)能否长期执政下去的问题","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"能否长期执政下去的问题/能否坚定信念的问题/能否全面推动改革的问题/能否抓住和用好重要战略机遇期的问题"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"中国共产党作为马克思主义的执政党，最大的危险就是（）","correctAnswer":"(C)脱离群众","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"精神懈怠/能力不足/脱离群众/消极腐败"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"发扬党的优良作风，要从（）抓起","correctAnswer":"(C)领导干部","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"群众/党员/领导干部/以上都对"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"推进党的建设新的伟大工程，必须牢牢把握的主线是（）","correctAnswer":"(D)加强党的长期执政能力建设、先进性和纯洁性建设","analysis":"注意十九大报告对党的建设主线的最新表述","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"加强党的执政能力建设/加强党的先进性和纯洁性建设/加强党的纯洁性建设/加强党的长期执政能力建设、先进性和纯洁性建设"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"推进党的建设新的伟大工程推进党的建设新的伟大工程，要准确把握和自觉运用马克思主义政党建设规律，立足中国特色社会主义建设实践，以（ ）指导党的建设","correctAnswer":"(A)科学理论","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"科学理论/科学制度/科学方法/科学方式"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"推进党的建设新的伟大工程推进党的建设新的伟大工程，要准确把握和自觉运用马克思主义政党建设规律，立足中国特色社会主义建设实践，以（ ）推进党的建设","correctAnswer":"(C)科学方法","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"科学理论/科学制度/科学方法/科学方式"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"党的执政能力就是党（）","correctAnswer":"(D)治国理政的本领","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"治理国家的本领/治理军队的本领/治国治军的本领/治国理政的本领"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"中国共产党保持和发展马克思主义政党先进性和纯洁性，最重要的就是靠坚持（）","correctAnswer":"(B)党的群众路线、密切联系群众","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"批评与自我批评/党的群众路线、密切联系群众/党要管党、从严治党/民主集中制"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"加强党的纯洁性建设，就是要通过推进党的各方面建设，使党的各级组织和广大党员在思想和行动上符合党的宗旨要求，保持（）","correctAnswer":"(A)纯粹清正的状态","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"纯粹清正的状态/纯洁的状态/廉洁的状态/纯粹的状态"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"单选题","stem":"党的纯洁性，体现在党的思想、政治、组织和作风各个方面。体现在思想上，就是（）","correctAnswer":"(A)坚持把马克思主义及其中国化的理论成果作为指导思想，坚定理想信念，坚持实事求是的思想路线，坚决同各种违背马克思主义的错误思想作斗争","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"坚持把马克思主义及其中国化的理论成果作为指导思想，坚定理想信念，坚持实事求是的思想路线，坚决同各种违背马克思主义的错误思想作斗争/坚决执行党的纲领、章程和路线方针政策，坚决抵制和反对一切违背党的基本路线的错误政治倾向/坚持贯彻党的民主集中制原则和遵守党的组织纪律的要求，自觉维护党的团结统一，坚决反对一切危害和分裂党的行为，坚决把蜕化变质分子和腐败分子清除出党/坚持发扬党的理论联系实际、密切联系群众、批评和自我批评以及谦虚谨慎、不骄不躁、艰苦奋斗等优良作风，坚持贯彻党的从群众中来到群众中去的工作路线和调查研究的工作方法，坚决反对形式主义、官僚主义、享乐主义和奢靡之风"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"多选题","stem":"新时期党面临的四大考验包括（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"外部环境考验/市场经济考验/改革开放考验/执政考验"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"多选题","stem":"增强拒腐防变和抵御风险能力，必须（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"严格执纪执法/加强思想教育/严格规范权力行使/健全反腐败法律制度"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"多选题","stem":"中国共产党除面临四大执政考验外，还包括其他一些危险，主要有（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"能力不足的危险/脱离群众的危险/精神懈怠的危险/消极腐败的危险"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"多选题","stem":"党的能力不足表现在（）","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"一些党员干部不善于学习、不愿意学习/一些党员干部思想理论水平不高/一些党员干部组织纪律松懈/一些党员干部对群众危难视而不见"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"多选题","stem":"保持党的生机与活力的主要保证有（）","correctAnswer":"ACD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"建设服务型政党/建设斗争型政党/建设服务型政党/建设学习型政党"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"多选题","stem":"下列论述正确的是（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"“两个务必 ”是七届二中全会毛泽东提出的","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"毛泽东把执政比作“进京赶考”/邓小平提出执政能力的新要求/毛泽东从作风和本领两方面提出党的执政能力问题/邓小平提出“两个务必”"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"多选题","stem":"以改革创新精神推进党的建设新的伟大工程，必须作到（）","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"全面提高党的建设法治化水平/以科学理论指导党的建设/以科学制度保障党的建设/以科学方法推进党的建设"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"多选题","stem":"下列有关党的先进性和纯洁性的论述，正确的有（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"考察党的先进性和纯洁性的关系","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"纯洁性是先进性的前提和基础/先进性是纯洁性的体现和保证/二者在本质上是一致的/都随着形势和任务的发展变化而不断丰富与发展"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"多选题","stem":"中国共产党的先进性体现在（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"理论和路线、方针、政策顺应时代发展的潮流/各级党组织不断提高创造力、凝聚力、战斗力/广大党员不断提高自身素质/保持长期执政的历史地位"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"多选题","stem":"党章规定，中国共产党（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"是中国工人阶级的先锋队，中国人民和中华民族的先锋队/是中国特色社会主义事业的领导核心/代表中国先进生产力的发展要求和中国先进文化的前进方向/代表中国最广大人民的根本利益"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"多选题","stem":"中国共产党从成立之日起起，就是中国工人阶级的政党，始终坚持工人阶级先锋队的性质。这是因为（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"中国共产党是以中国工人阶级为其阶级基础的/中国共产党党员是中国工人阶级的有共产主义觉悟的先锋战士/中国共产党是以马克思主义为理论基础和行动指南/中国共产党只代表中国工人阶级利益"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"多选题","stem":"中国共产党的执政地位是（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"在长期革命斗争中逐步形成的/近现代中国历史发展的必然/人民的选择/共产国际的选择"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"多选题","stem":"在中国能够团结和带领全国各族人民实现宏伟目标的政治力量，只有中国共产党。这是因为（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"坚持中国现代化建设的正确方向需要党的领导/维护国家统一、社会和谐稳定需要党的领导/正确处理各种矛盾，凝聚亿万人民力量，需要党的领导/应对复杂国际环境需要党的领导"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"多选题","stem":"坚持党的领导必须加强和改善党的领导，它所要解决是进一步（）的问题","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"加强事事由党做决定/改革和完善党领导方式和执政方式/充分发挥党总揽全局、协调各方的领导核心作用/提高党的领导水平和执政能力"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"多选题","stem":"充分发挥党总揽全局、协调各方的领导核心作用就是充分发挥党在国家发展中带有（ ）重大问题上领导核心和决定性作用","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"全局性/战略性/根本性/关键性"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"多选题","stem":"正确处理党的领导和依法治国的关系，就要提高依法执政的水平。这是因为（）","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"要解决党大还是法大的问题/依法治国是党领导人民治理国家的基本方略/党的领导和社会主义法治是一致的/全面推进依法治国是不断提高党执政能力和水平，促进国家治理体系和治理能力现代化的内在需要"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"多选题","stem":"党高度重视在思想上建党，坚持用马克思主义理论教育和武装全体党员，党思想建设的根本任务是（）","correctAnswer":"AD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"要求党员在组织上入党/要求党员在形式上入党/要求党员首先在形式上入党/要求党员首先在思想上入党"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"多选题","stem":"中国共产党区别于其他任何政党的显著标志（）","correctAnswer":"AC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"把为人民服务作为自己的最高原则/把公有制作为社会目标/把代表工人阶级和全国各族人民的利益，作为党的一切活动的出发点和落脚点/把共产主义作为最终目标"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"多选题","stem":"当前改善党的领导，应着力解决以下问题（）","correctAnswer":"ABD","analysis":"考察如何改善党的领导","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"要正确处理党的领导和依法治国的关系/要改革、完善党和国家的领导制度/要改革、完善党和国家的民主制度/要进一步解决提高党的领导水平和执政水平、提高拒腐防变和抵御风险能力"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"多选题","stem":"中国共产党“两个先锋队”地位是指（）","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"中国无产阶级先锋队/中国人民与中华民族的先锋队/国际进步人士的先锋队/中国农民阶级的先锋队"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"多选题","stem":"坚持中国共产党领导的根本原则包括（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"坚持党管干部与人才的原则/坚持中国共产党领导的多党合作/坚持党对军队的绝对领导/坚持当对全局工作的政治领导"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"多选题","stem":"执政党对于国家权力机构的领导，主要通过以下途径（）","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"军事领导/政治领导/思想领导/组织领导"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"填空题","stem":"中国共产党作为马克思主义的执政党，当前最大的危险就是（）","correctAnswer":"(A)脱离群众","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"脱离群众"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"填空题","stem":"中国共产党的执政能力，就是党（）的本领","correctAnswer":"(A)治国理政","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"治国理政"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"填空题","stem":"中国共产党执政后的一项根本建设是（ ）","correctAnswer":"(A)执政能力建设","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"执政能力建设"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"填空题","stem":"在新的历史条件下，要加强党的建设，我们必须以（）精神推进党的建设新的伟大工程","correctAnswer":"(A)改革创新","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"改革创新"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"填空题","stem":"推进党的建设新的伟大工程，必须全面提高党的建设（）","correctAnswer":"(A)科学化水平","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"科学化水平"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"填空题","stem":"历史一再证明，中国共产党作为马克思主义的执政党，最大的政治优势就是（）","correctAnswer":"(A)密切联系群众","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"密切联系群众"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"填空题","stem":"历史启示我们，（）是危害党的生命肌体的一个毒瘤","correctAnswer":"(A)消极腐败","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"消极腐败"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"填空题","stem":"新中国成立前夕，毛泽东和周恩来把执政比作“进京赶考”，从（）和（）两方面提出了党的执政问题","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":2,"answers":"作风/本领"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"填空题","stem":"在新的时代，保持党的（）和（），巩固党的执政基础和执政地位，是党的建设面临的根本问题和时代课题","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":2,"answers":"先进性/纯洁性"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"填空题","stem":"历史启示我们。一个政党，一个政权，其前途和命运最终取决于（）","correctAnswer":"(A)人心向背","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"人心向背"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"填空题","stem":"中国共产党是（）的领导核心，是社会主义现代化建设的根本保证","correctAnswer":"(A)中国特色社会主义事业","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"中国特色社会主义事业"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"填空题","stem":"根据中国共产党是两个“先锋队”的理论，中国共产党是中国（）的先锋队，同时是（）和（）的先锋队","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":3,"answers":"工人阶级/中国人民/中华民族"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"填空题","stem":"马克思主义认为，任何政党都代表一定（ ）的利益，都有自己赖以存在和发展的阶级基础","correctAnswer":"(A)阶级","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"阶级"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"填空题","stem":"根据中国共产党是两个“先锋队”的理论，要始终成为（ ）的先锋队，是党真正成为中国人民和中华民族先锋队的政治前提","correctAnswer":"(A)中国工人阶级","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"中国工人阶级"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"填空题","stem":"根据中国共产党是两个“先锋队”的理论，自觉成为（ ）的先锋队，是党真正成为中国工人阶级先锋队的必然要求","correctAnswer":"(A)中国人民和中华民族","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"中国人民和中华民族"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"填空题","stem":"马克思主义建党理论告诉我们，中国共产党的性质决定了党的宗旨是（）","correctAnswer":"(A)全心全意为人民服务","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"全心全意为人民服务"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"填空题","stem":"历史一再证明，中国共产党的执政地位是（ ）和（ ）的选择","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":2,"answers":"历史/人民"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"填空题","stem":"在当代中国，能够总揽全局，协调各方，凝聚人心，汇聚力量，正确处理各种矛盾的，只有（ ）","correctAnswer":"(A)中国共产党","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"中国共产党"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"填空题","stem":"党的十九大指出，（）是中国特色社会主义最本质的特征，是中国特色社会主义的最大优势。","correctAnswer":"(A)中国共产党的领导","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"中国共产党的领导"},{"content":"/第十四章/第二节","type":"填空题","stem":"要坚持党的领导，必须不断（）和（）党的领导","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":2,"answers":"加强/改善"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"毛泽东当年写信给新民协会会员罗章龙的信强调改造中国马克思列宁主义很重要。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"马克思主义一词在马克思生前就作为无产阶级思想体系的代表流行起来。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"1899年，万国公报上第一次提到“马克思”。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"在马克思主义传入中国的同时，也有其他流派主义传入中国。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"李大钊在传播马克思主义时，并没有想到马克思主义在中国与其他国家是不同的。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"毛泽东在《反对本本》一书中强调马克思主义的“本本”是不需要学习的。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"马克思主义中国化就是将马克思主义所有内容同中国具体实践相结合。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"马克思主义中国化与中国化的马克思主义是不一样的。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"毛泽东思想不属于中国特色社会主义理论体系。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"毛泽东思想是中国化的马克思列宁主义，是创造性发展。","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"毛泽东思想是被实践证明了的关于中国经济改革和建设的正确的理论原则和经验总结。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"毛泽东思想就是指毛泽东同志的思想。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"没有调查就没有发言权这句话出自毛泽东的《湖南农民运动考察报告》。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"毛泽东传统文化观的核心思想就是站在马列主义立场上，批判地继承了中国的传统文化。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"毛泽东思想的的发展阶段的标志是新民民主主义革命的形成。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"实事求是是党的的根本思想路线。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"自由化的倾向是无限放大了毛泽东晚年犯的错误。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"毛泽东对中国的功绩是第一位的，犯的错误是第二位的。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"中国特色社会主义理论基础是邓小平理论。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"邓小平“三起三落”的独特经历使邓小平赢得了全党和全国人民的拥护和支持。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"“三个代表”重要思想并没有被写进党章。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"科学发展观回答了“什么是社会主义，怎样建设社会主义的问题”。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"马克思主义中国化第二次历史性飞跃的理论成果是中国特色社会主义理论体系。","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"人民公社运动偏离了实事求是的思想路线。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"江泽民对实事求是的思想路线提出了新要求，即解放思想。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"马克思主义中国化理论成果的精髓是实事求是。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"“认清中国社会的性质，就是说，认清中国的国情，乃是认清一切革命问题的基本根据”是毛泽东的名言。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"标志着中国半殖民地半封建社会最终形成的事件是第二次鸦片战争。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"资产阶级民主革命发生在1840年至1919年之间。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"太平天国运动和义和团运动都发生在旧民主主义革命阶段且均以农民阶级为领导。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"“帝国主义和中国封建主义相结合把中国变成半殖民地半封建社会的过程，就是中国人民反抗帝国主义及其走狗的过程”出自《中国革命和中国共产党》。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"毛泽东认为，中国的革命是资产阶级革命，但应该由无产阶级来领导。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"“武装反抗国民党反动派和土地革命的总方针”的提出是在党的二大会议上。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"“三个代表”重要思想是中国革命经验的概括和总结。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"直系、皖系、奉系和晋系军阀均是由日本扶植的。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"新民主主义反对官僚资本主义，就是因为它是资本主义，严重阻碍了社会经济的发展。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"帝国主义是中国革命的首要对象。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"和新民主主义国体相适应的政体，是民主集中制的人民代表大会制度。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"毛泽东在《目前形势和我们的任务》中阐述了新民主主义的三大经济纲领。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"在《星星之火，可以燎原》中，毛泽东初步提出了先在农村建立和发展红色政权，待条件成熟时再夺取全国政权的思想。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"1927年“八七会议”后，党仍以夺取中心城市为目标，先后发动了南昌、广州起义等一系列武装起义，均以失利告终。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"在一个以工人为主体的半殖民地半封建社会的中国进行革命，走什么样的道路问题成为革命的关键。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"人民民主统一战线是在解放战争时期提出来的。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"战胜敌人的两个基本武器是统一战线和武装斗争。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"无产阶级对革命统一战线的领导权问题是统一战线的根本问题。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"中国新民主主义社会是一个独立的社会形态。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"新民主主义社会属于社会主义社会体系。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"对资本主义工商业进行社会主义改造过程中，国家资本主义利润分配依据“四马分肥”的方式进行。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"“红色资本家”荣毅仁担任过国家副主席。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"社会主义工业化建设与社会主义改造同时进行会容易顾此失彼，影响中国社会主义前进的步伐。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"经过“三大改造”，我国确立了中国共产党领导的人民民主专政的社会主义政治制度。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"经过“三大改造”，我国的主要矛盾由无产阶级与资产阶级的矛盾转变为人民对经济文化迅速发展需要同经济文化不能满足人民需要状况之间的矛盾。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"中国进入社会主义的前提是实现工业化。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"列宁认为在经济文化落后的国家是不能建立社会主义的。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"苏联社会主义模式阻碍了其社会主义工业化的实现。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"苏联的社会主义模式重积累轻消费。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"苏共“二十大”虽然揭开个人崇拜的盖子但是并没有对共产主义产生明显影响。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"在处理人民内部矛盾上，正确的方法是“批评-团结-批评”的方法。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"社会主义社会的基本矛盾是要通过革命的方式进行解决。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"新中国的工业化是在苏联的影响下开始起步的。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"重视农业发展是毛泽东工业化思想的突出特征。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"中国社会主义现代化主要以外援为主，自力更生为辅。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"在中国，商品经济就是资本主义。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"中共八大明确提出社会主义社会的主要任务是阶级斗争。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"“文化大革命”的错误是由社会主义制度本身造成的。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"中国共产党在其犯严重错误的时候，它的性质和宗旨都是没有发生改变的。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"1958年湖北省当阳县跑马乡党委书记宣布当年的11月8日是共产主义开始之日，这在当时引起了人们对国家制度的思想混乱。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"社会主义初级阶段是所有国家进行社会主义建设都要经历的阶段。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"党的十八大强调我国社会主义的主要矛盾发生了变化。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"在社会主义初级阶段，阶级矛盾和阶级斗争仍在一定范围内长期存在。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"目前我国主要矛盾依然存在的原因主要是由于总量性因素决定的。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"党的十七大将“和谐”加入到党的基本路线中。","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"纲领是判断一个政党的阶级属性、政治倾向、进步水准的重要标准。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"我国党的最高纲领是全面实现社会主义。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"社会主义的本质的提出是基于理论的需要。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"在股票债券的发行争论中，邓小平倾向于“股票债券是西方经济体制的产物，需要抵制”的观点。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"上世纪六十年代，中国人均GDP增长率就远远超过世界水平。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"衡量社会主义经济政策的标准是生产力的发展，人民生活水平的提高。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"阿拉伯社会主义是拒绝无神论和马克思主义的。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"华西村的归宿是实现共同富裕。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"共同富裕可以解决资本主义社会的根本矛盾。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"华西村并没有完全做到邓小平所说的共同富裕的目标。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"社会主义本质理论的提出进一步深化了我们对按劳分配和公有制的理解。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"人民公社是一次生产关系跃进的运动，它的目标是一大二公。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"马克思最早提出科学技术是生产力的一部分。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"“向科学进军”是邓小平在1956年代表党中央提出来的。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"习近平指出要注意发挥科技资源的外溢效应。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"中国的三大发明预示了资产阶级的结束。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"德国化工革命促进了农业的发展。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"中国社会正从低风险社会向高风险社会转变。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"科学发展观是我党在探索中国特色社会主义道路上自主创新的成果。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"世界发展的经济教训说明，发展不仅仅是经济的增长。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"新中国成立以来的发展观演变与国际发展观的演变完全一致。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"第一次提出的四个现代化为工业、农业、交通运输业和国防业的现代化。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"我国经济分三步走，到20世纪末，完成第一步，实现温饱水平。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"“小康社会”一词是在1979年邓小平在会见日本首相时首次提出的。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"建成全面小康社会的根本标志是农村居民家庭人均纯收入达到8000元。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"只要恩格尔系数低于40%，就标志着我国进入了小康社会。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"党的十八次代表大会强调的是全面建成小康社会而非建设小康社会。","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"习近平指出实现中华民族伟大复兴就是中华民族近代以来最伟大的梦。","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"中国的历史文化奠定了“中国梦”的历史基础。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"中国梦要有一个长期的清晰的目标。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"我国是世界上第二大出口国。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"在世界发展史中有五个世界性的国家梦。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"世界性国家梦对国家的经济总量是没有要求的。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"改革开放中存在的矛盾推动了中国特色社会主义。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"改革开放30多年来，我国经济总量已跃居世界第一位。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"恩格斯认为社会主义社会也是经常变化和改革的社会。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"实践证明，资本主义社会经济不需要调整。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"社会主义基本制度不能改变，具体制度必须创新。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"“戈尔巴乔夫”在改革中广泛推行“民主化”助长了无政府主义和社会动乱。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"苏联解体后，国内生产总值反而出现了大幅度的上升。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"2004年2月，普京总统指出，苏联解体是全民族的重大悲剧。","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"中国特色社会主义路线、基本纲领、基本经验、基本要求等虽然现在不能改，但是以后是可以改变的。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"中国的发展具有均衡性和后发性的特征。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"利用外国贷款不是我国对外开放的主要形式。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"“经验证明，关起门来搞经济建设是不能成功的，中国的发展离不开世界”是邓小平的名言。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"我国的改革开放整体上呈现一种“全方位、多层次、宽领域的对外开放格局”最初是在十五大报告中提到的。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"计划经济是社会主义区别资本主义的一个根本特征。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"我国关于符合国情的探索是在改革开放之后才开始出现的。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"关于新中国成立后走中国工业化道路，调整和完善所有制结构，陈云提出了著名的“三个主体、三个补充”理论。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"国有企业和国营企业是没有区别的，都是由国家进行管理和经营。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"社会主义市场经济中强调市场的决定作用，就是可以不用依靠政府。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"要发展社会主义市场经济，就要在坚持公有制主体地位的前提下，鼓励、支持、引导非公有制经济的发展。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"非公有制经济形式同公有制一样都属于社会主义性质。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"公有制实现形式的四个层次分别为所有权、占有权、经营权、使用权。","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"我们在坚持公有制的前提下发展非公有制经济与社会主义是自相矛盾的。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"所有经济形式的分配方式都以按劳分配为基本原则。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"在全社会范围内按劳分配所占的比重是最大的。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"在分配方式中，按劳分配遵循效率原则，按生产要素分配遵循公平原则。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"多种分配方式并存可以有利于最充分、最广泛地调动一切积极因素。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"收入分配差距过大是一个社会性问题，与我们的个人努力、辛苦程度无关。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"收入分配有差距是正常现象，但是差距过大则会让人们产生被剥夺感，影响社会稳定。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"我们通常所说的转变经济发展方式中的“发展方式”指的就是经济增长方式。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"工业化以城镇化为载体，工业化的过程本身就是城镇化的过程。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"我国的人民民主专政实际上是无产阶级专政。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"我国的人民代表大会代表享有审议权、表决权、任免权、提案权。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"我国的人大代表同西方一样是为不同的党团利益服务的。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"我国的一元化权力结构可以有效保证人民群众当家做主的权力。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"我们国家的政党制度其实就是多党制。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"如果在我国实行西方的多党制，实质上也就是在颠覆中国共产党的领导和执政地位。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"在建国以后特别是文化大革命时期，虽然我们制定了法律，但是并没有真正地尊重法律的权威。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"建立社会主义法治国家的想法是在八届人大四次会议上通过的。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"依法治国是治理国家的基本方略，不能同依法办事相等同。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"在现代国家治理中，我们要将法治和人治结合起来，才能真正实现社会和谐。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"法制是法治的前提和基础，而法治是法制的目的和归宿。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"一般来讲，法律规定中的“可以”表述的意思是法定从宽处罚。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"我国历史中的“无讼”和“明君”思想的残余和影响使我们推行法治建设举步维艰。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"经济是影响国家法制建设的唯一因素。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"我们说要尊重法律和法规，其实是尊重法条背后所体现的公平和正义。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"政治制度相对稳定，而政治体制是具体制度，则相对灵活。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"文化有广义和狭义之分，其中，狭义的文化表现为人们进行生活和活动的种种类型、表现形式以及人们所创造的物质和精神财富。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"经济制度、行为礼仪、哲学和宗教都属于制度行为文化范畴。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"文化是随着社会发展而发展的，且随着时代的变化而进行演变的，有的文化在不同的时代有着进步和落后之分。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"中共十二届六中全会是在1986年举行的，会议通过了《中共中央关于社会主义精神文明建设指导方针的决议》。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"“对民族文化要取其精华去其糟粕”是邓小平对建设中国特色社会主义文化的论述。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"在改革开放的新时期，邓小平创造性的阐述了关于社会主义精神文明建设的思想。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"社会主义精神文明建设就是我们今天所说的社会主义文化建设。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"“生态文明建设”是在十八大报告中提出的现代化建设内容之一。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"2009年国内研究机构的综合国力排名，中国排在后十位。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"文化和意识形态均是软实力的范畴。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"约瑟夫·奈认为在从文化软实力方面，美国控制世界的两种方式是武力和收买。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"2007年的十七大报告中指出“文化越来越成为民族凝聚力和创造力的重要源泉”。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"在社会主义核心价值体系的基本内容中，培育和弘扬民族精神与时代精神是社会主义核心价值体系的精髓。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"2000年的党的十六届六中全会在《构建社会主义和谐社会若干重大问题的决定》中，第一次提出建设社会主义核心价值体系的战略任务。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"爱好和平是中华民族固有的天性。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"爱国、敬业、富强均是社会主义核心价值观在公民个人层面上的体现。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"实现共产主义的理想会随着社会的发展而发生改变。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"思想道德建设解决的是中华民族的精神支柱和精神动力问题。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"虽然我们一直在加强思想道德建设，但是理想信念模糊、社会责任感缺乏和诚信意识淡薄等问题仍然存在。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"文明礼貌、助人为乐、爱护公物、遵纪守法均是社会公德的基本要求。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"增强文化整体实力和竞争力是国家富强、民族振兴的重要标志。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"马克思、恩格斯是科学社会理论的创始人。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"加强和创新社会管理就是指改进政府提供公共服务方式、加强基层社会管理和服务体系建设。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"发展教育是把我国巨大的人口压力转变为人力资源优势的唯一途径。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"我国建立了针对城镇职工、城镇居民和农村居民一系列社会保障制度，覆盖范围广，覆盖率高。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"改进社会治理方式要做到坚持系统治理，加强党委领导，发挥政府主导作用。()","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"生态文明是指人与自然和谐共生、全面协调、持续发展的社会和自然状态，其核心是正确处理人与自然的关系。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"十八大生态文明的新概念生态产品。包括清新的空气、清洁的水源和宜人的气候等。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"建设生态文明是这个特色社会主义建设的必然选择。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"生态文明理念提出的一个很重要的前提是环境污染和生态破坏情况严重。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"在环保工作中，生态文明建设的方向和重点是要把自然修复放在首位。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"建立完整的生态文明制度体系包括国土空间开发保护制度、资源有偿使用制度、自然资源资产产权制度、生态补偿制度。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"建设中国特色生态文明要把资源消耗、环境损害、生态效益纳入经济社会发展评价体系。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"国家统一反映了人民对于和平和安定的渴望与追求，有利于经济社会的发展和进步，有利于各民族之间的合作和交流。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"实现祖国完全统一是中华民族伟大复兴大业的基础。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"台湾问题的实质是中国内政问题，不允许外国干涉。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"台湾问题至今未解决的根本原因是美国的阻挠。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"从20世纪50年代中期，毛泽东、周恩来就带领我们党开始了和平方式解决台湾的探索。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"毛泽东提出了“一纲四目”和平解放台湾的主张，其中“一纲”是指台湾必须统一于祖国。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"以毛泽东为首的中国共产党第一代领导集体的和平统一中国蓝图的构想是“一国两制”的思想来源。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"《告台湾同胞书》 郑重宣布了关于台湾回归祖国、实现国家统一的大政方针，标志着我们党对台方针政策的重大转变。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"“和平统一、一国两制”构想的基本内容就是在祖国统一的前提下，国家的主体坚持社会主义制度，同时在台湾、香港、澳门保持原有的资本主义制度长期不变。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"高度自治权是特别行政区所固有的。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"2000年5月台湾民进党上台，李登辉提出“一边一国”论，公然挑衅一个祖国原则。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"“台独”分裂势力及其猖獗活动日益成为两岸关系发展的最大障碍。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"“胡四点”着重在建立两岸的和平稳定构架，“新胡四点”旨在表达中共坚决反“独”的决心。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"两岸经济合作框架的建立和两岸知识产权保护合作协议的签订，标志着两岸经贸合作进入制度化轨道。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"和平问题是当今世界的核心问题。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"和平与发展的时代主题是由邓小平提出的。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"发展是和平的前提条件。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"多极化会加重霸权主义和强权政治。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"经济全球化会带来抑制各国的竞争。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"中国和周边国家的矛盾和摩擦是因为美国的介入。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"我国经济增长的动力应转移到依靠技术进步和劳动力素质。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"中国的和平崛起政策对周边国家的影响较大。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"和平崛起到和平发展的转变是在2004年。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"中国的和平发展对发达国家的现代化具有重要意义。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"台湾问题的外部影响因素是外国势力的干涉。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"“一边倒”方针是指倒向资本主义阵营。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"上世纪70年代外交政策调整的表现之一是缓和了同美国的关系。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"我国外交工作的根本目标是维护国家独立。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"独立外交政策的原则是我国外交政策的根本准则。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"互利合作、共同发展是国际关系民主化的基本要素。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"新安全观的内容是军事安全和绝对的安全。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"共同富裕最好的办法就是“各自富裕”。","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"农民是先进生产力的开拓者。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"新的社会阶层增加了国家的财政收入。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"新的社会阶层在创造社会财富方面作用较小。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"中国特色社会主义建设的目标之一是贯彻民族政策。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"建设巩固国防和强大军队是我国现代化建设的战略任务","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"阶级融合是政党形成的基础。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"中国共产党的宗旨是全心全意为人民服务。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"国大党是苏联的政党。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"坚持党的领导和改善党的领导不是统一的。（）","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"实现共同富裕是党的执政能力建设的主要任务。","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"判断题题库","type":"判断题","stem":"能力不足是党面临的一大风险。（）","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"}]}